<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="app_name">1001 задача для умственного счета</string>
    <string name="task_number">Задача №</string>

    <!-- Buttons -->
    <string name="button_0">0</string>
    <string name="button_1">1</string>
    <string name="button_2">2</string>
    <string name="button_3">3</string>
    <string name="button_4">4</string>
    <string name="button_5">5</string>
    <string name="button_6">6</string>
    <string name="button_7">7</string>
    <string name="button_8">8</string>
    <string name="button_9">9</string>

    <!-- Tasks and answers -->

    <string name="task_1">В течение февраля я прочел весь Ветхий Завет. Прочитывал я по 36 страниц в день. Сколько страниц в Ветхом Завете?</string>
    <string name="comments_1">год не високосный</string>
	<string name="answer_1">1008</string>
    
    <string name="task_2">Я купил 11 десятин земли по 23 руб. и 13 десятин по 19 руб. Сколько рублей я заплатил?</string>
	<string name="comments_2"></string>
    <string name="answer_2">500</string>
    
    <string name="task_3">Я купил 18 десятин земли по 18 руб. и 12 десятин по 23 руб. Сколько рублей я заплатил?</string>
    <string name="comments_3"></string>
	<string name="answer_3">600</string>
    
    <string name="task_4">Я купил 13 десятин земли по 39 руб. и 17 десятин по 29 руб. Сколько рублей я заплатил?</string>
    <string name="comments_4"></string> 
	<string name="answer_4">1000</string>
    
    <string name="task_5">Куплено 16 десятин леса по 97 руб. и 26 десятин пахоты по 48 руб. Сколько рублей стоит вся земля?</string>
    <string name="comments_5"></string> 
	<string name="answer_5">2800</string>
    
    <string name="task_6">Куплено 31 десятина леса по 32 руб. и 28 десятин по 36 руб. Сколько рублей стоит вся земля?</string>
    <string name="comments_6"></string> 
	<string name="answer_6">2000</string>
    
    <string name="task_7">Я купил 37 десятин земли по 37руб. и 11 десятин по 21 руб. Сколько рублей я заплатил?</string>
    <string name="comments_7"></string> 
	<string name="answer_7">1600</string>
    
    <string name="task_8">Некто был учителем в течение 14 лет. Сколько дней он учительствовал?</string>
    <string name="comments_8">год = 365 дней</string> 
	<string name="answer_8">5110</string>
    
    <string name="task_9">Я купил 32 десятины земли, и каждая обошлась мне в 31 руб. 25 коп. Сколько рублей я заплатил?</string>
    <string name="comments_9"></string> 
	<string name="answer_9">1000</string>
    
    <string name="task_10">Сколько вершков в 375 аршинах?</string>
    <string name="comments_10">1 аршин = 16 вершков</string> 
	<string name="answer_10">6000</string>
    
    <string name="task_11">Я за 100 руб. купил 16 аршин бархата. Сколько копеек стоит аршин?</string>
    <string name="comments_11"></string> 
	<string name="answer_11">625</string>
    
    <string name="task_12">Я за 60 руб. купил 16 аршин сукна. Сколько копеек стоит аршин?</string>
    <string name="comments_12"></string> 
	<string name="answer_12">375</string>
    
    <string name="task_13">Купец купил за 150 руб. 120 аршин сукна. Сколько копеек стоит аршин?</string>
    <string name="comments_13"></string> 
	<string name="answer_13">125</string>
    
    <string name="task_14">Некто тратит 40 коп. в день. Сколько рублей он тратит в год?</string>
    <string name="comments_14"></string> 
	<string name="answer_14">146</string>
    
    <string name="task_15">На 10 руб. куплено 31 фунт пряников по 18 коп. и 34 фунта орехов. Сколько копеек стоит фунт орехов?</string>
    <string name="comments_15"></string> 
	<string name="answer_15">13</string>
    
    <string name="task_16">Я купил 29 десятин пашни по 31 руб. и 9 десятин леса по 89 руб. Сколько рублей я заплатил?</string>
    <string name="comments_16"></string> 
	<string name="answer_16">1700</string>
	
    <string name="task_17">Некто поехал в город и взял с собою 3 руб. Прожил он в городе неделю и задолжал 1 коп. Сколько копеек он тратил в день?</string>
    <string name="comments_17"></string> 
	<string name="answer_17">43</string>
	
    <string name="task_18">Я купил 7 аршин сукна. Мне сделали скидку 1 коп., и заплатил я 10 руб. Сколько копеек стоит аршин?</string>
    <string name="comments_18"></string> 
	<string name="answer_18">143</string>
	
    <string name="task_19">Я на 20 руб. купил 32 аршина плиса по 48 коп. и 16 аршин ситца. Сколько копеек стоит аршин ситца?</string>
    <string name="comments_19"></string> 
	<string name="answer_19">29</string>
	
    <string name="task_20">Я за 5 руб. купил 12 аршин ситца по 19 коп. и 16 фунтов сахару. Сколько копеек стоит фунт сахару?</string>
    <string name="comments_20"></string> 
	<string name="answer_20">17</string>
	
    <string name="task_21">Я трачу по 60 коп. в день. Сколько рублей я трачу в год?</string>
    <string name="comments_21"></string> 
	<string name="answer_21">219</string>
	
    <string name="task_22">Некто за 900 руб. купил 19 десятин пахоты по 19 руб. и 7 десятин леса. Что стоила десятина леса (в рублях)?</string>
    <string name="comments_22"></string> 
	<string name="answer_22">77</string>
	
    <string name="task_23">На 9 руб. куплено 21 фунт пряников по 21 коп. и 17 фунтов конфет. Сколько копеек стоит фунт конфет?</string>
    <string name="comments_23"></string>
	<string name="answer_23">27</string>
	
    <string name="task_24">Я за 20 руб. купил 63 фунта пряников по 27 коп. и 23 фунта орехов. Сколько копеек стоит фунт орехов?</string>
    <string name="comments_24"></string> 
	<string name="answer_24">13</string>
	
    <string name="task_25">Сколько минут в сутках, в неделе? (2 числа)</string>
    <string name="comments_25"></string> 
	<string name="answer_25">1440 10080</string>
	
    <string name="task_26">Сколько в пуде лотов? Сколько в нем золотников? (2 числа)</string>
    <string name="comments_26">1 пуд = 40 фунтов\n1 фунт = 32 лота\n1 лот = 3 золотника</string> 
	<string name="answer_26">1280 3840</string>
	
    <string name="task_27">Сколько вершков в версте? Сколько в ней дюймов? (2 числа)</string>
    <string name="comments_27">1 верста = 500 саженей\n1 сажень = 48 вершков\n1 сажень=84 дюйма</string> 
	<string name="answer_27">24000 42000</string>
	
    <string name="task_28">Я купил 19 десятин пахоты по 24 руб. и 17 десятин леса. За все я заплатил 1000 руб. Сколько рублей стоит десятина леса?</string>
    <string name="comments_28"></string> 
	<string name="answer_28">32</string>
	
    <string name="task_29">Сколько в одном году (не високосном) часов?</string>
    <string name="comments_29"></string> 
	<string name="answer_29">8760</string>
	
    <string name="task_30">У меня было 15 руб. Хотел я купить на эти деньги 79 аршин ситца, но одной копейки не хватило. Сколько копеек стоит аршин?</string>
    <string name="comments_30"></string> 
	<string name="answer_30">19</string>
	
    <string name="task_31">Купил я 69 аршин плиса. У меня было 20 руб., и на уплату не хватило 1 коп. Сколько копеек стоил аршин плиса?</string>
    <string name="comments_31"></string> 
	<string name="answer_31">29</string>
	
    <string name="task_32">2 сажени 2 аршина 2 вершка. — Сколько вершков?</string>
    <string name="comments_32">1 сажень = 3 аршина\n1 аршин = 16 вершков</string> 
    <string name="answer_32">130</string>
	
    <string name="task_33">Я в течение декабря выкурил 961 папиросу. По сколько папирос выкуривал я в день?</string>
    <string name="comments_33"></string> 
	<string name="answer_33">31</string>
	
    <string name="task_34">Некто выпивает в каждый будний день по рюмке водки, а по воскресеньям выпивает б рюмок. Рюмка стоит 4 коп. Сколько рублей он пропивает в год?</string>
    <string name="comments_34"></string> 
	<string name="answer_34">25</string>
	
    <string name="task_35">7 четвертей 7 четвериков 7 гарнцев. — Сколько гарнцев?</string>
    <string name="comments_35">1 четверть = 8 четвериков\n1 четверик = 8 гарнцев</string> 
	<string name="answer_35">511</string>
	
    <string name="task_36">9 четвертей 9 четвериков 9 гарнцев. — Сколько гарнцев?</string>
    <string name="comments_36">1 четверть = 8 четвериков\n1 четверик = 8 гарнцев</string> 
	<string name="answer_36">657</string>
	
    <string name="task_37">Из трех стоп бумаги сделано 36 равных книг. Сколько листов в каждой?</string>
    <string name="comments_37">1 стопа = 480 листов</string> 
    <string name="answer_37">40</string>
	
    <string name="task_38">Я прожил в городе одну неделю и истратил на харчи 17 руб. 1 коп. Сколько копеек тратил я в день?</string>
    <string name="comments_38"></string> 
	<string name="answer_38">243</string>
	
    <string name="task_39">Из 1 стопы 1 дести бумаги сделаны тетради по 7 листов. Сколько тетрадей?</string>
    <string name="comments_39">1 стопа = 20 дестей = 480 листов</string> 
	<string name="answer_39">72</string>
	
    <string name="task_40">У меня было бумаги 1 стопа 2 дести 1 лист. Из этой бумаги я сделал 23 тетради. Сколько в каждой листов?</string>
    <string name="comments_40">1 стопа = 20 дестей = 480 листов</string>
	<string name="answer_40">23</string>
	
    <string name="task_41">Я купил 12 аршин шерстяной материи по 37 коп. и 19 аршин холста по 24 коп. Сколько рублей я заплатил?</string>
    <string name="comments_41"></string> 
	<string name="answer_41">9</string>
	
    <string name="task_42">Я купил 18 аршин ситца по 18 коп. и 26 аршин полотна по 26 коп. Сколько рублей я заплатил?</string>
    <string name="comments_42"></string> 
	<string name="answer_42">10</string>
	
    <string name="task_43">Я купил 27 аршин плиса по 37 коп. и 77 аршин ситца по 13 коп. Сколько рублей я заплатил?</string>
    <string name="comments_43"></string> 
	<string name="answer_43">20</string>
	
    <string name="task_44">Я купил 13 аршин плиса по 39 коп. и 29 аршин ситца по 17 коп. Сколько рублей я заплатил?</string>
    <string name="comments_44"></string> 
	<string name="answer_44">10</string>
	
    <string name="task_45">Я купил 79 аршин ситца по 19 коп., и мне уступили копейку. Сколько рублей я заплатил?</string>
    <string name="comments_45"></string> 
	<string name="answer_45">15</string>
	
    <string name="task_46">Я за 1000 руб. купил 16 десятин пашни по 13 руб. и 7 десятин леса. Сколько рублей стоит десятина леса?</string>
    <string name="comments_46"></string> 
	<string name="answer_46">72</string>
	
    <string name="task_47">Я за 15 руб. купил 34 молитвенника по 25 коп. и 13 Псалтирей. Сколько копеек стоит Псалтирь?</string>
    <string name="comments_47"></string> 
	<string name="answer_47">50</string>
	
    <string name="task_48">Богомольцу нужно пройти 500 верст в 20 дней. В первые 12 дней он проходил по 23 версты. По сколько верст должен он проходить в каждый из остальных дней?</string>
    <string name="comments_48"></string> 
	<string name="answer_48">28</string>
	
    <string name="task_49">Я за 800 руб. купил 20 десятин пашни и 4 десятины леса. Десятина леса втрое дороже десятины пашни. Сколько рублей стоит десятина того и другого? (2 числа)</string>
    <string name="comments_49"></string> 
	<string name="answer_49">25 75</string>
	
    <string name="task_50">Я за 12 руб. купил 8 фунтов кофе и 4 фунта чаю. Чай втрое дороже, чем кофе. Сколько копеек стоит фунт того и другого? (2 числа)</string>
    <string name="comments_50"></string> 
	<string name="answer_50">60 180</string>
	
    <string name="task_51">Я купил 100 грифелей по 6 коп. дюжина и 200 перьев по 3 коп. дюжина. Сколько копеек я заплатил?</string>
    <string name="comments_51"></string> 
	<string name="answer_51">100</string>
	
    <string name="task_52">Куплено 20 фунтов сахара, 5 фунтов кофе и 5 фунтов чаю, и за все заплачено 18 руб. Фунт кофе вчетверо дороже фунта сахара; фунт чая вчетверо дороже фунта кофе. Сколько копеек стоит фунт сахара, чая и кофе? (3 числа)</string>
    <string name="comments_52"></string> 
	<string name="answer_52">15 60 240</string>
	
    <string name="task_53">Чиновник получает 500 руб. в год. В первые 7 месяцев года он тратил по 45 руб. Сколько рублей может он, не делая долгов, тратить в каждый из остальных месяцев?</string>
    <string name="comments_53"></string> 
	<string name="answer_53">37</string>
	
    <string name="task_54">Я купил 37 коров за 1000 руб. Из них 30 я купил по 24 руб. Почем я купил остальных (в рублях)?</string>
    <string name="comments_54"></string> 
	<string name="answer_54">40</string>
	
    <string name="task_55">Я продал 84 четверти овса по 4 руб. и 52 четверти ржи по 7 руб. На все вырученные деньги я купил 25 десятин земли. Почем десятина (в рублях)?</string>
    <string name="comments_55"></string> 
	<string name="answer_55">28</string>
	
    <string name="task_56">Я купил 47 аршин ситца и дал 8 руб. Сдачи я получил 1 копейку. Почем аршин (в копейках)?</string>
    <string name="comments_56"></string> 
	<string name="answer_56">17</string>
	
    <string name="task_57">Я послал в город 28 подвод с рожью, на каждой подводе по 20 пудов. Куль ржи весит 8 пудов и стоит 7 руб. За сколько рублей я продал всю рожь?</string>
    <string name="comments_57"></string> 
	<string name="answer_57">490</string>
	
    <string name="task_58">Железная цепь, длиною в 20 аршин, стоит 7 руб. Сколько рублей стоит такая же цепь, длиною в 20 футов?</string>
    <string name="comments_58">1 аршин = 28 дюймов\n1 фут = 12 дюймов</string> 
	<string name="answer_58">3</string>
	
    <string name="task_59">Железный брусок длиною в 5 аршин стоит 1 руб. 40 коп. Сколько копеек будет стоить такой же брусок длиною в 8 футов?</string>
    <string name="comments_59">1 аршин = 28 дюймов\n1 фут = 12 дюймов</string> 
	<string name="answer_59">96</string>
	
    <string name="task_60">Купец меняет сукно на бархат. За каждый вершок сукна дают по дюйму бархата. Сколько аршин бархата дадут ему за 7 аршин сукна?</string>
    <string name="comments_60">1 аршин = 28 дюймов = 16 вершков</string> 
	<string name="answer_60">4</string>
	
    <string name="task_61">Учитель дает уроки в двух домах. В одном ему платят по 12 руб. в месяц, в другом по 3 руб. в неделю. Сколько рублей может он тратить в месяц?</string>
    <string name="comments_61">месяц = 5 рабочих недель</string> 
	<string name="answer_61">27</string>
	
    <string name="task_62">Я нанял повара, с тем чтобы в первый месяц заплатить ему рубль и каждый месяц прибавлять к его жалованию по рублю. Кроме того, я давал ему по рублю на чай в каждый из двунадесятых праздников, а на пасху подарил ему 10 руб. Сколько рублей получил он в год?</string>
    <string name="comments_62"></string> 
	<string name="answer_62">100</string>
	
    <string name="task_63">Некто в течение 10 лет откладывал по 7 руб. в месяц и на эти деньги купил 24 десятины земли. Сколько рублей стоит десятина?</string>
    <string name="comments_63"></string> 
	<string name="answer_63">35</string>
	
    <string name="task_64">В нашем обществе трезвости 980 членов. Если считать, что каждый из них тем, что не пьет водки, сберегает по 25 руб. в год, сколько рублей в год сберегают они вместе?</string>
    <string name="comments_64"></string> 
	<string name="answer_64">24500</string>
	
    <string name="task_65">Чиновник получает в месяц 100 руб., но тратит из них только 65 руб. Через сколько месяцев у него накопится достаточно денег, чтобы купить землю в 50 десятин по 28 руб. десятина?</string>
    <string name="comments_65"></string> 
	<string name="answer_65">40</string>
	
    <string name="task_66">Барышник покупал четверть ржи по 5 руб., продавал гарнец по 10 коп. Сколько рублей нажито на 25 четвертях?</string>
    <string name="comments_66">1 четверть = 64 гарнца</string> 
	<string name="answer_66">35</string>
	
    <string name="task_67">Купец покупал пуд сахару по 6 руб., а продавал фунт по 17 коп. В один месяц он на сахаре получил прибыли 20 руб. Сколько пудов сахару он купил и продал?</string>
    <string name="comments_67">1 пуд = 40 фунтов</string> 
	<string name="answer_67">25</string>
	
    <string name="task_68">Разносчик покупает дюжину платков по 6 руб., а продает платок по 1 рублю. Сколько рублей возьмет он прибыли на 30 платках?</string>
    <string name="comments_68"></string> 
	<string name="answer_68">15</string>
	
    <string name="task_69">Лавочник покупает стопу бумаги по 2 руб. 50 коп. и продает десть по 15 коп. Купил и продал он 46 стоп. Сколько рублей барыша?</string>
    <string name="comments_69">1 стопа = 20 дестей</string> 
	<string name="answer_69">23</string>
	
    <string name="task_70">Лавочник покупает стопу бумаги по 4 руб., а продает лист по копейке. Сколько стоп бумаги должен он купить и продать, чтобы нажить 100 руб.?</string>
    <string name="comments_70">1 стопа = 480 листов</string> 
	<string name="answer_70">125</string>
	
    <string name="task_71">Лавочник купил пуд пряников за 4 руб. В фунте пряников 14, и он продает их по копейке. Но он дал двум сыновьям по 18 пряников, а 24 пряника у него съели мыши. Сколько копеек он получит барыша с этого пуда пряников?</string>
    <string name="comments_71"></string> 
	<string name="answer_71">100</string>
	
    <string name="task_72">Торговец каждый месяц продает по фунтам 5 пудов сахару. За пуд он платит 5 руб., а продает фунт по 15 коп. Сколько рублей он получает барыша на сахаре в год?</string>
    <string name="comments_72">1 пуд = 40 фунтов</string> 
	<string name="answer_72">60</string>
	
    <string name="task_73">Торговец покупает фунт чаю по 1 руб. 60 коп., а продает лот по 10 коп. Сколько рублей барыша он получит на пуде?</string>
    <string name="comments_73">1 пуд = 40 фунтов = 1280 лотов</string> 
	<string name="answer_73">64</string>
	
    <string name="task_74">Куплено 18 дюжин стульев по 30 руб. дюжина. За провоз заплачено 8 руб. Затем каждый стул продан по 3 руб. Сколько рублей барыша?</string>
    <string name="comments_74"></string> 
	<string name="answer_74">100</string>
	
    <string name="task_75">Купец на 80 аршин сукна по 5 руб. выменял 50 аршин бархата и продавал бархат по 7 руб. 50 коп. аршин. Сколько рублей убытка?</string>
    <string name="comments_75"></string> 
	<string name="answer_75">25</string>
	
    <string name="task_76">Купец скупал рожь по 8 коп. гарнец и посылал ее в город. Он платил за провоз по 28 коп. с четверти и продавал ее по 5 руб. 40 коп. Какова его прибыль в рублях на 100 четвертях?</string>
    <string name="comments_76"> 1 четверть = 64 гарнца</string> 
	<string name="answer_76">0</string>
	
    <string name="task_77">Гросс стальных перьев стоит 60 коп. Лавочник купил 5 гроссов и продавал десяток перьев по 5 коп. Сколько копеек барыша?</string>
    <string name="comments_77">1 гросс = 12 дюжин</string> 
	<string name="answer_77">60</string>
	
    <string name="task_78">Гросс ручек для перьев стоит 3 руб. Лавочник купил 25 гроссов и продавал десяток ручек по 25 коп. Сколько рублей барыша?</string>
    <string name="comments_78">1 гросс = 12 дюжин</string> 
	<string name="answer_78">15</string>
	
    <string name="task_79">У медника было 8 кусков меди, весом каждый в 1 фунт 8 лотов. Из этой меди он сделал чайники, весом каждый 1 фунт 21 лот 1 золотник. Сколько чайников?</string>
    <string name="comments_79">1 фунт = 32 лота = 96 золотников</string> 
	<string name="answer_79">6</string>
	
    <string name="task_80">Помещик купил 240 десятин земли по 25 руб. Но 40 десятин у него отняли. Остальные он продал по 30 руб. Сколько рублей прибыли?</string>
    <string name="comments_80"></string> 
	<string name="answer_80">0</string>
	
    <string name="task_81">Подрядчик взялся починить дорогу в 24 версты по 75 руб. с версты. Нанял он 40 работников по 60 коп. в день, и они починили дорогу в 70 дней. Сколько рублей прибыли получил подрядчик?</string>
    <string name="comments_81"></string> 
	<string name="answer_81">120</string>
	
    <string name="task_82">Виноторговец купил бочку с вином в 372 бутылки за 225 руб. Но при разливе 12 бутылок пролили. Почем (в копейках) он должен продавать остальные бутылки, чтобы получить 27 руб. барыша?</string>
    <string name="comments_82"></string> 
	<string name="answer_82">70</string>
	
    <string name="task_83">Лавочник каждый месяц покупает товара на 75 руб., а каждую неделю продает его на 20 руб. Сколько он получает рублей барыша в год?</string>
    <string name="comments_83"></string> 
	<string name="answer_83">140</string>
	
    <string name="task_84">Лавочник каждый год покупает товару на 1100 руб., а каждый день продает на 4 руб. Сколько рублей барыша получает он в месяц?</string>
    <string name="comments_84"></string> 
	<string name="answer_84">30</string>
	
    <string name="task_85">Два купца купили 8 четвертей пшеницы по 5 руб. четверть. Один продавал меру по 2 руб., другой — гарнец по 25 коп. Сколько каждый из них получил барыша (в рублях)? (2 числа)</string>
    <string name="comments_85">1 четверть = 8 мер = 64 гарнцев</string> 
	<string name="answer_85">96 96</string>
	
    <string name="task_86">Холст длиною в 77 аршин по 13 коп. разрезан на 27 полотенец, и полотенца проданы по 37 коп. Сколько копеек убытка?</string>
    <string name="comments_86"></string> 
	<string name="answer_86">2</string>
	
    <string name="task_87">Куплено 80 аршин лент по 25 коп. и разрезано на 29 поясков, которые проданы по 69 коп. Сколько копеек барыша?</string>
    <string name="comments_87"></string> 
	<string name="answer_87">1</string>
	
    <string name="task_88">Купец купил пуд кофе за 24 руб. и продавал фунт по 50 коп.; а также пуд чаю за 80 руб. и продавал фунт по 2 руб. 10 коп. Сколько копеек барыша?</string>
    <string name="comments_88">1 пуд = 40 фунтов</string> 
	<string name="answer_88">0</string>
	
    <string name="task_89">Купец купил кусок сукна в 75 аршин за 200 руб. и каждый аршин продавал по 3 руб. Еще купил он кусок бархата в 40 аршин за 250 руб. и каждый аршин продавал по б руб. Сколько рублей барыша?</string>
    <string name="comments_89"></string> 
	<string name="answer_89">15</string>
	
    <string name="task_90">Купец купил 9 четвертей ржи по б руб. и продавал меру по 1 руб. Еще купил он 20 четвертей овса по 4 руб. и продавал меру по 30 коп. Сколько рублей убытка?</string>
    <string name="comments_90">1 четверть = 8 мер</string> 
	<string name="answer_90">14</string>
	
    <string name="task_91">Я разделил 18 яблок между мальчиками, и каждому досталось 2¼ яблока. Сколько было мальчиков?</string>
    <string name="comments_91"></string> 
	<string name="answer_91">8</string>
	
    <string name="task_92">В коробке за копейку 80 спичек. Сколько копеек стоят 2000 спичек?</string>
    <string name="comments_92"></string> 
	<string name="answer_92">25</string>
	
    <string name="task_93">В лавке несколько платков. Если они будут проданы по б руб., то лавочник получит 24 руб. барыша. Если же они будут проданы по 3 руб., он будет в убытке на 12 руб. Сколько платков у лавочника, и почем он их покупал? (2 числа)</string>
    <string name="comments_93"></string> 
	<string name="answer_93">12 4</string>
	
    <string name="task_94">Бабе заказано выткать несколько аршин холста. Если она будет работать 7 дней, она 8 аршин не доткет; если же она будет работать 9 дней, то выткет 4 аршина лишних. Сколько аршин ей заказано, и сколько аршин ткет она в день? (2 числа)</string>
    <string name="comments_94"></string> 
	<string name="answer_94">50 6</string>
	
    <string name="task_95">Между двумя городами 600 верст. Двое вышли из них одновременно друг другу навстречу и встретились через 15 дней в 240 верстах от одного из городов. Сколько верст в день проходил каждый? (2 числа)</string>
    <string name="comments_95"></string> 
	<string name="answer_95">16 24</string>
	
    <string name="task_96">Два брата зарабатывают вместе в год 320 руб. Но один зарабатывает в месяц столько, сколько другой в неделю. Сколько рублей каждый зарабатывает в год? (2 числа)</string>
    <string name="comments_96"></string> 
	<string name="answer_96">60 260</string>
	
    <string name="task_97">Отец хотел бы оставить каждому из своих сыновей по 25 десятин, но у него 5 десятин не хватает. Поэтому он отдает каждому из сыновей по 20 десятин и столько же оставляет жене. Сколько у него сыновей и сколько десятин земли? (2 числа)</string>
    <string name="comments_97"></string>
	<string name="answer_97">5 120</string>
	
    <string name="task_98">Я закупил в городе несколько фунтов чаю. Если я продам их по 2 руб. 40 коп., у меня будет 6 руб. барыша. Если же я продам их по 1 руб. 80 коп., то будет 3 руб. убытка. Сколько я купил фунтов чаю и сколько рублей я заплатил? (2 числа)</string>
    <string name="comments_98"></string> 
	<string name="answer_98">15 2</string>
	
    <string name="task_99">Я принес в школу 220 орехов и раздал по 4 ореха каждому мальчику, по 3 — каждой девочке. В школе вдвое больше мальчиков, чем девочек. Сколько тех и других? (2 числа)</string>
    <string name="comments_99"></string> 
	<string name="answer_99">40 20</string>
	
    <string name="task_100">Я купил сукна по 7 руб. и бархата по 9 руб. аршин, сукна втрое больше, чем бархата; всего на 150 руб. Сколько купил я аршин сукна и сколько бархата? (2 числа)</string>
    <string name="comments_100"></string>
	<string name="answer_100">15 5</string>
	
    <string name="task_101">За 1 руб. 33 коп. я купил молитвенник, Часослов и 1 Псалтирь. Каждая книга вдвое дороже предыдущей. Цены в копейках (по возрастанию)? (3 числа)</string>
    <string name="comments_101"></string> 
	<string name="answer_101">19 38 76</string>
	
    <string name="task_102">За 2 руб. 21 коп. я купил кушак, картуз и шапку. Каждая вещь втрое дороже предыдущей. Цены в копейках (по возрастанию)? (3 числа)</string>
    <string name="comments_102"></string> 
	<string name="answer_102">17 51 153</string>
	
    <string name="task_103">За 189 руб. я купил овцу, корову и лошадь. Каждая скотина вчетверо дороже предыдущей. Цены в рублях (по возрастанию)? (3 числа)</string>
    <string name="comments_103"></string>
	<string name="answer_103">9 36 144</string>
	
    <string name="task_104">За 248 руб. я купил золотое кольцо, золотую цепочку и золотые часы. Каждая вещь впятеро дороже предыдущей. Цены в рублях (по возрастанию)? (3 числа)</string>
    <string name="comments_104"></string>
	<string name="answer_104">8 40 200</string>
	
    <string name="task_105">За 430 руб. я купил седло, сани и карету. Каждая вещь вшестеро дороже предыдущей. Цены в рублях(по возрастанию)? (3 числа)</string>
    <string name="comments_105"></string> 
	<string name="answer_105">10 60 360</string>
	
    <string name="task_106">Из пуда меди медник сделал подсвечник, чайник, кастрюлю и самовар. Каждая вещь втрое тяжелее предыдущей. Вес в фунтах (по возрастанию)? (4 числа)</string>
    <string name="comments_106">1 пуд = 40 фунтов</string> 
	<string name="answer_106">1 3 9 27</string>
	
    <string name="task_107">За 400 руб. я купил кушак, шапку, шубу и тройку лошадей. Каждая покупка стоила всемеро больше денег, чем предыдущая. Цены в рублях (по возрастанию)? (4 числа)</string>
    <string name="comments_107"></string> 
	<string name="answer_107">1 7 49 343</string>
	
    <string name="task_108">Я за 200 руб. купил собаку, корову и лошадь. Корова втрое дороже собаки, лошадь вчетверо дороже собаки вместе с коровою. Цены в рублях (по возрастанию)? (3 числа)</string>
    <string name="comments_108"></string> 
	<string name="answer_108">10 30 160</string>
	
    <string name="task_109">Я за 200 руб. купил собаку, 2 коровы и лошадь. Каждая корова вчетверо дороже собаки; лошадь вчетверо дороже коровы. Цены в рублях (по возрастанию)? (3 числа)</string>
    <string name="comments_109"></string> 
	<string name="answer_109">8 32 128</string>
	
    <string name="task_110">Два брата купили по одной цене — один 16, другой 20 десятин земли. Второй заплатил на 100 руб. больше. Сколько рублей заплатил каждый? (2 числа)</string>
    <string name="comments_110"></string> 
	<string name="answer_110">400 500</string>
	
    <string name="task_111">Два куска одинакового ситца, один в 24 аршин, другой в 30 проданы вместе за 8 руб. 10 коп. Сколько копеек стоит каждый? (2 числа)</string>
    <string name="comments_111"></string>
	<string name="answer_111">360 450</string>
	
    <string name="task_112">Два брата купили вместе 50 четвертей овса. Но один купил четырьмя четвертями больше другого; вместе они заплатили 300 руб. Сколько рублей заплатил каждый? (2 числа)</string>
    <string name="comments_112"></string> 
	<string name="answer_112">162 138</string>
	
    <string name="task_113">Рассыльный при волости каждую неделю ходит в город, за 65 верст. Сколько верст он проходит в год?</string>
    <string name="comments_113"></string> 
	<string name="answer_113">6760</string>
	
    <string name="task_114">Я купил 26 аршин плиса по 48 коп. и 313 пряников и за все заплатил 25 руб. Сколько копеек стоил каждый пряник?</string>
    <string name="comments_114"></string> 
	<string name="answer_114">4</string>
	
    <string name="task_115">Я разделил между своими детьми 10 руб., и каждому досталось по полтиннику (50 коп.), четвертаку (25 коп.), двугривенному (20 коп.), пятиалтынному(15 коп.), гривеннику (10 коп.) и пятачку. Сколько у меня детей?</string>
    <string name="comments_115"></string>
	<string name="answer_115">8</string>
	
    <string name="task_116">Платок и пряник вместе стоят 1 руб. 10 копеек. Платок на 10 коп. дороже пряника. Цена платка (в копейках)? Цена пряника? (2 числа)</string>
    <string name="comments_116"></string> 
    <string name="answer_116">105 5</string>
	
    <string name="task_117">Я в 39 минут проехал 6 верст 3 сажени. Сколько саженей проезжал я в минуту?</string>
    <string name="comments_117">1 верста = 500 саженей</string> 
	<string name="answer_117">77</string>
	
    <string name="task_118">Я был в дороге 8 часов и прошел 38 верст. Сколько саженей проходил я в час?</string>
    <string name="comments_118"></string> 
    <string name="answer_118">2375</string>
	
    <string name="task_119">Сколько нужно аршин сукна на 72 пары штанов, если на каждую пару идет 1 аршин 12 вершков?</string>
    <string name="comments_119">1 аршин = 16 вершков</string> 
	<string name="answer_119">126</string>
	
    <string name="task_120">Портной из 10 аршин 8 вершков сукна сшил несколько пар штанов. На каждую пару пошло 1 аршин 5 вершков. Сколько пар?</string>
    <string name="comments_120"></string> 
	<string name="answer_120">8</string>
	
    <string name="task_121">Лист бумаги весит 1 золотник. Что будут весить 8 стоп (в фунтах)?</string>
    <string name="comments_121">1 фунт = 96 золотников</string>
	<string name="answer_121">40</string>
	
    <string name="task_122">38 мальчикам роздано бумаги 3 стопы 4 листа. Сколько листов досталось каждому?</string>
    <string name="comments_122">1 стопа = 480 листов</string> 
	<string name="answer_122">38</string>
	
    <string name="task_123">Тесемка длиною в 45 футов стоит 1 руб. 35 коп. Сколько копеек стоит аршин этой тесемки?</string>
    <string name="comments_123">3 аршина = 7 футов</string> 
	<string name="answer_123">7</string>
	
    <string name="task_124">Лавочник купил 25 стоп бумаги по 2 руб. 40 коп. и распродал их по 15 коп. за десть. Сколько получил он рублей барыша?</string>
    <string name="comments_124">1 стопа = 20 дестей</string> 
	<string name="answer_124">15</string>
	
    <string name="task_125">От дворца до собора 36 саженей. Для царского выхода на этом протяжении постланы ковры длиною каждый в 1 сажень 3 фута 6 дюймов. Сколько ковров?</string>
    <string name="comments_125">1 сажень = 7 футов = 84 дюйма</string>
	<string name="answer_125">24</string>
	
    <string name="task_126">Из пуда меди сделано 96 равных колокольчиков. Сколько веса в каждом (в золотниках)?</string>
    <string name="comments_126">1 пуд = 3840 золотников</string> 
	<string name="answer_126">40</string>
	
    <string name="task_127">Из 5 фунтов серебра сделаны цепочки, весом каждая в 7 золотников 48 долей. Сколько цепочек?</string>
    <string name="comments_127">1 фунт = 96 золотников = 9216 долей</string> 
	<string name="answer_127">64</string>
	
    <string name="task_128">Купец за 22 руб. 50 коп. купил 125 аршин ситца и продавал аршин по 26 коп. Сколько рублей он получил барыша?</string>
    <string name="comments_128"></string>
	<string name="answer_128">10</string>
	
    <string name="task_129">Машина на фабрике каждую минуту делает 50 стальных перьев. Сколько гроссов в сутки?</string>
    <string name="comments_129">1 гросс = 12 дюжин</string>
	<string name="answer_129">500</string>
	
    <string name="task_130">Из 5 фунтов серебра сделаны кольца, весом каждое в 2 золотника 48 долей. Сколько колец?</string>
    <string name="comments_130">1 фунт = 96 золотников = 9216 долей</string>
	<string name="answer_130">192</string>
	
    <string name="task_131">Я даю лошади по 1.2 гарнцу овса в день. Сколько овса в гарнцах съест она в год?</string>
    <string name="comments_131"></string>
	<string name="answer_131">438</string>
	
    <string name="task_132">Улитка проползает 25 саженей в 1 час 12 мин. За какое время (в часах) проползет она версту?</string>
    <string name="comments_132">1 верста = 500 саженей</string> 
	<string name="answer_132">24</string>
	
    <string name="task_133">Я купил за 20 руб. 37 аршин ситца по 24 коп. и 8 аршин сукна. Сколько копеек стоит аршин сукна?</string>
    <string name="comments_133"></string> 
	<string name="answer_133">139</string>
	
    <string name="task_134">Лавочник купил 7 фунтов чаю по 2 руб., а распродал их по 7 коп. за лот. Сколько копеек получил он барыша?</string>
    <string name="comments_134">1 фунт = 32 лота</string> 
	<string name="answer_134">168</string>
	
    <string name="task_135">Из 6 фунтов серебра сделаны лампадки весом каждая в 10 лотов 2 золотника. Сколько вышло лампадок?</string>
    <string name="comments_135">1 фунт = 32 лота = 96 золотников</string>
	<string name="answer_135">18</string>
	
    <string name="task_136">Медник из 1 пуда меди сделал 32 равных чайника. Сколько лотов весит каждый?</string>
    <string name="comments_136">1 пуд = 1280 лотов</string>
	<string name="answer_136">40</string>
	
    <string name="task_137">Машина за 16 минут изготовляет аршин сукна. Сколько аршин изготовит она в сутки?</string>
    <string name="comments_137"></string>
	<string name="answer_137">90</string>
	
    <string name="task_138">Из 40 фунтов меди сделано 30 равных чайников. Сколько золотников весит каждый?</string>
    <string name="comments_138">1 фунт = 32 лота = 96 золотников</string>
	<string name="answer_138">128</string>
	
    <string name="task_139">Машина изготовляет по листу бумаги в минуту. Сколько стоп она изготовит в неделю?</string>
    <string name="comments_139">1 стопа = 480 листов</string> 
	<string name="answer_139">21</string>
	
    <string name="task_140">Машина в 24 часа выткала 9 равных кусков сукна. За какое количество времени (в минутах) может она выткать один кусок?</string>
    <string name="comments_140"></string> 
	<string name="answer_140">160</string>
	
    <string name="task_141">У разносчика спросили, сколько у него яблок. Он отвечал: если к моим яблокам прибавить половину их числа, да еще 10, будет 100. Сколько у него яблок?</string>
    <string name="comments_141"></string> 
	<string name="answer_141">60</string>
	
    <string name="task_142">У меня было бумаги 2 стопы 3 дести 8 листов. Я роздал эту бумагу ученикам, каждому по 1 дести 2 листа. Сколько у меня учеников?</string>
    <string name="comments_142">1 стопа = 20 дестей = 480 листов</string> 
	<string name="answer_142">40</string>
	
    <string name="task_143">У меня была веревка, длиною в 16 саженей 2 аршина. Я отрезал от нее 3 куска, каждый в 3 сажени 2 аршина. Сколько аршин веревки у меня осталось?</string>
    <string name="comments_143">1 сажень = 3 аршина</string>
	<string name="answer_143">17</string>
	
    <string name="task_144">У меня в лампадке сгорает по 1 золотнику масла в день. Сколько фунтов сгорит за 2 года 38 дней?</string>
    <string name="comments_144">1 фунт = 96 золотников</string>
	<string name="answer_144">8</string>
	
    <string name="task_145">За сколько часов можно проехать 10 верст 400 саженей, если каждую минуту проезжать по 45 саженей?</string>
    <string name="comments_145">1 верста = 500 саженей</string>
	<string name="answer_145">2</string>
	
    <string name="task_146">Я купил 15 равных голов сахару, и их хватило мне на 3 простых года. На сколько дней хватало одной головы?</string>
    <string name="comments_146"></string> 
	<string name="answer_146">73</string>
	
    <string name="task_147">Сколько булок можно испечь из 1 пуда муки, если на каждую булку идет муки 1 фунт 10 лотов 2 золотника?</string>
    <string name="comments_147">1 пуд = 40 фунтов = 1280 лотов\n1 лот = 3 золотника</string> 
	<string name="answer_147">30</string>
	
    <string name="task_148">У меня было 7 подсвечников весом каждый в 1 фунт 1 лот 1 золотник. Сколько золотников во всех подсвечниках?</string>
    <string name="comments_148">1 фунт = 32 лота = 96 золотников</string>
	<string name="answer_148">700</string>
	
    <string name="task_149">За 10 руб. куплено 26 аршин ситца по 19 коп. и 22 аршина холста. Сколько копеек стоит аршин холста?</string>
    <string name="comments_149"></string> 
	<string name="answer_149">23</string>
	
    <string name="task_150">Поденщик тратит на себя 20 коп. в день, а за каждый рабочий день получает 50 коп. К концу года у него накопилось 71 руб. Сколько дней он работал?</string>
    <string name="comments_150"></string> 
	<string name="answer_150">288</string>
	
    <string name="task_151">Живописец за 2 часа 5 минут написал масляный портрет и получил за него 30 руб. Сколько копеек он зарабатывал в минуту?</string>
    <string name="comments_151"></string> 
	<string name="answer_151">24</string>
	
    <string name="task_152">Двое одновременно вышли друг другу навстречу из двух городов, отстоящих один от другого на 63 версты. Один проходит версту за 15 мин., другой за 12 мин. Через сколько часов они встретятся?</string>
    <string name="comments_152"></string>
	<string name="answer_152">7</string>
	
    <string name="task_153">На жилетку идет 1 аршин 5 вершков материи. Сколько жилеток выйдет из 21 аршина такой материи?</string>
    <string name="comments_153">1 аршин = 16 вершков</string>
	<string name="answer_153">16</string>
	
    <string name="task_154">Я купил 27 десятин пашни по 37 руб. и 13 десятин леса. За все я заплатил 2000 руб. Сколько рублей стоит десятина леса?</string>
    <string name="comments_154"></string> 
	<string name="answer_154">77</string>
	
    <string name="task_155">Поезд проезжает версту в 2 минуты. Сколько верст может он проехать в сутки?</string>
    <string name="comments_155"></string> 
	<string name="answer_155">720</string>
	
    <string name="task_156">Поезд проезжает версту за 1 минуту 30 секунд. За сколько часов может он проехать 1000 верст?</string>
    <string name="comments_156"></string>
	<string name="answer_156">25</string>
	
    <string name="task_157">Торговка купила 600 яблок по 7 коп. за дюжину, а продала все яблоки по копейке. Сколько копеек получила она барыша?</string>
    <string name="comments_157"></string>
	<string name="answer_157">250</string>
	
    <string name="task_158">У портного было 60 аршин сукна. Из них он сшил 16 сюртуков, и на каждый пошло по 2 аршина 4 вершка, и несколько пар брюк; на каждую пошло по 1 аршину 8 вершков. Сколько брюк?</string>
    <string name="comments_158">1 аршин = 16 вершков</string>
	<string name="answer_158">16</string>
	
    <string name="task_159">Из 40 фунтов серебра сделаны крестики. На каждый пошло 7 золотников 48 долей серебра. Сколько вышло крестиков?</string>
    <string name="comments_159">1 фунт = 96 золотников = 9216 долей</string>
	<string name="answer_159">512</string>
	
    <string name="task_160">На фабрике машина в 18 минут изготовляет 500 стальных перьев. Сколько изготовит она их в сутки?</string>
    <string name="comments_160"></string> 
	<string name="answer_160">40000</string>
	
    <string name="task_161">Из 63 аршин сукна сшиты штаны. На каждую пару пошло 1 аршин 12 вершков. Сколько сшито штанов?</string>
    <string name="comments_161">1 аршин = 16 вершков</string>
	<string name="answer_161">36</string>
	
    <string name="task_162">Я купил за 2000 руб. 44 десятины земли; в ней было 16 десятин пашни по 41 руб.; остальная земля — луг. Почем десятина луга (в рублях)?</string>
    <string name="comments_162"></string>
	<string name="answer_162">48</string>
	
    <string name="task_163">Сколько фунтов печеного хлеба выйдет из 40 фунтов муки, если из 1 фунта муки выходит 1 фунт 12 золотников хлеба?</string>
    <string name="comments_163">1 фунт = 96 золотников</string>
	<string name="answer_163">45</string>
	
    <string name="task_164">На 7 учеников вышло в год бумаги 1 стопа 1 десть 21 лист. Сколько листов выйдет на 20 учеников?</string>
    <string name="comments_164">1 стопа = 20 дестей = 480 листов</string> 
	<string name="answer_164">1548</string>
	
    <string name="task_165">У меня было бумаги 2 стопы 2 дести 4 листа, и я разделил ее поровну моим ученикам. Каждому досталось по дести без 1 листа. Сколько у меня учеников?</string>
    <string name="comments_165">1 стопа = 20 дестей = 480 листов</string>
	<string name="answer_165">44</string>
	
    <string name="task_166">Сажень телеграфной проволоки весит 24 лота. Что будет весить такая проволока длиною в версту (в фунтах)?</string>
    <string name="comments_166">1 фунт = 32 лота\n1 верста = 500 саженей</string>
	<string name="answer_166">375</string>
	
    <string name="task_167">Сделано 72 кольца весом каждое в 2 лота 1 золотник и 24 цепочки весом каждая в 6 лотов 1 золотник. Сколько фунтов пошло серебра?</string>
    <string name="comments_167">1 фунт = 32 лота = 96 золотников</string> 
	<string name="answer_167">10</string>
	
    <string name="task_168">Из 6 фунтов серебра сделаны стаканчики, каждый в 5 лотов 1 золотник. Сколько стаканчиков?</string>
    <string name="comments_168">1 фунт = 32 лота = 96 золотников</string>
	<string name="answer_168">36</string>
	
    <string name="task_169">В неугасимой лампаде в сутки сгорает 4 лота масла. Сколько лотов в год?</string>
    <string name="comments_169"></string> 
	<string name="answer_169">1460</string>
	
    <string name="task_170">Из 5 фунтов серебра сделали кольца весом каждое в 1 золотник 48 долей. Сколько вышло колец?</string>
    <string name="comments_170"></string>
	<string name="answer_170">320</string>
	
    <string name="task_171">По железной дороге уложены рельсы длиною каждый в 2 сажени 1 аршин 8 вершков. Сколько таких рельсов уложится в 1 версту?</string>
    <string name="comments_171">1 верста = 500 саженей\n1 сажень = 3 аршина = 48 вершков</string>
	<string name="answer_171">200</string>
	
    <string name="task_172">На протяжении 4 саженей я уложил в ряд трехкопеечные монеты, поперечник которых — дюйм. Сколько это копеек?</string>
    <string name="comments_172">1 сажень = 84 дюйма</string>
	<string name="answer_172">1008</string>
	
    <string name="task_173">Я променял четверть овса на бумагу. За каждый гарнец я получил десть. Сколько я получил листов?</string>
    <string name="comments_173">1 четверть = 64 гарнца\n1десть = 24 листа</string>
	<string name="answer_173">1536</string>
	
    <string name="task_174">Из 6 золотников табака выходит 15 папирос. Сколько их выйдет из пуда табака?</string>
    <string name="comments_174">1 пуд = 40 фунтов\n1 фунт = 96 золотников</string>
	<string name="answer_174">9600</string>
	
    <string name="task_175">Выехал из деревни крестьянин и едет по 6 верст в час. Через 2 часа выезжает за ним другой и проезжает по 9 верст в час. Через сколько часов он догонит первого?</string>
    <string name="comments_175"></string>
	<string name="answer_175">4</string>
	
    <string name="task_176">Выехал из деревни крестьянин и проезжает в час по 8 верст. Через 3 часа выезжает другой. По сколько верст должен он ехать в час, чтобы нагнать первого через 12 часов?</string>
    <string name="comments_176"></string> 
	<string name="answer_176">10</string>
	
    <string name="task_177">Выехал крестьянин из деревни и проезжает в час по 4 версты. Через несколько времени выехал другой и, проезжая в час по 6 верст, нагнал первого через 10 часов. Спустя сколько часов после первого он выехал?</string>
    <string name="comments_177"></string>
	<string name="answer_177">5</string>
	
    <string name="task_178">На печение 7 хлебов пошло 2 пуда 39 фунтов муки. Сколько фунтов пойдет на 13 таких же хлебов?</string>
    <string name="comments_178">1 пуд = 40 фунтов</string>
	<string name="answer_178">221</string>
	
    <string name="task_179">У медника было 4 куска меди весом каждый в 3 фунта 24 золотника. Он из этой меди сделал кастрюли в 2 фунта 16 золотников. Сколько кастрюль?</string>
    <string name="comments_179"></string>
	<string name="answer_179">6</string>
	
    <string name="task_180">За 3000 руб. куплено 36 десятин пахоты по 36 руб. и 24 десятины леса. Сколько рублей стоит десятина леса?</string>
    <string name="comments_180"></string>
	<string name="answer_180">71</string>
	
    <string name="task_181">Колесо, имеющее в окружности 1 сажень 1 вершок, проехало 1 версту и 10 вершков. Сколько раз оно обернулось?</string>
    <string name="comments_181">1 сажень = 48 вершков\n1 верста = 500 саженей</string>
	<string name="answer_181">490</string>
	
    <string name="task_182">Стопа бумаги стоит 2 руб. 40 коп. Сколько листов дадут мне бумаги на 28 коп.?</string>
    <string name="comments_182">1 стопа = 20 дестей = 480 листов</string>
	<string name="answer_182">56</string>
	
    <string name="task_183">19 мальчиков читали Псалтирь по покойнику в течение 1 суток 1 часа 1 минуты. Сколько времени (в минутах) пришлось читать каждому?</string>
    <string name="comments_183"></string>
	<string name="answer_183">79</string>
	
    <string name="task_184">Ткач работал б дней, по 7 часов в день. Аршин он ткет в 28 минут. Сколько он выткал аршин?</string>
    <string name="comments_184"></string> 
	<string name="answer_184">90</string>
	
    <string name="task_185">На 32 лошади вышло 5 четвертей овса. Сколько гарнцев на каждую?</string>
    <string name="comments_185">1 четверть = 64 гарнца</string>
	<string name="answer_185">66</string>
	
    <string name="task_186">За 300 руб. я купил 23 четверти ржи по 6 руб. и 18 четвертей пшеницы. Сколько рублей стоит четверть пшеницы?</string>
    <string name="comments_186"></string>
	<string name="answer_186">9</string>
	
    <string name="task_187">Я за 4 руб. купил 16 аршин ситца и 4 аршина плиса. Ситец — по 13 коп. аршин. Сколько копеек стоит аршин плиса?</string>
    <string name="comments_187"></string>
	<string name="answer_187">48</string>
	
    <string name="task_188">За 4 руб. я купил 21 аршин холста по 11 коп. и 13 аршин ситца. Сколько копеек стоит аршин ситца?</string>
    <string name="comments_188"></string>
	<string name="answer_188">13</string>
	
    <string name="task_189">На лампадку выходит каждый месяц 13 лотов 1 золотник масла. Сколько фунтов в год?</string>
    <string name="comments_189">1 фунт = 32 лота = 96 золотников</string>
	<string name="answer_189">5</string>

    <string name="task_190">У 48 человек сколько зубов?</string>
    <string name="comments_190"></string>
	<string name="answer_190">1536</string>
	
    <string name="task_191">На сколько человек хватит в год 42 фунта чаю, если на каждого выходит в месяц по 8 лотов?</string>
    <string name="comments_191">1 фунт = 32 лота</string> 
	<string name="answer_191">14</string>
	
    <string name="task_192">Я отправляю по почте по 80 писем (в 1 лист) в месяц. Сколько стоп почтовой бумаги трачу я в год?</string>
    <string name="comments_192">1 стопа = 480 листов</string>
	<string name="answer_192">2</string>
	
    <string name="task_193">5 мер 3 гарнца ржи стоят 4 руб. 30 коп. Сколько копеек стоит четверть?</string>
    <string name="comments_193">1 четверть = 8 мер = 64 гарнцев</string>
	<string name="answer_193">640</string>
	
    <string name="task_194">Баба прошла в 7 минут 175 сажень? Сколько верст она пройдет в час?</string>
    <string name="comments_194">1 верста = 500 саженей</string> 
	<string name="answer_194">3</string>
	
    <string name="task_195">Сколько кур можно прокормить в год 9 четвертями овса, если каждая съедает в месяц по 3 гарнца?</string>
    <string name="comments_195">1 четверть = 64 гарнца</string>
	<string name="answer_195">16</string>
	
    <string name="task_196">32 белых хлебца весят 7 фунтов. Сколько лотов веса в каждом?</string>
    <string name="comments_196">1 фунт = 32 лота</string> 
	<string name="answer_196">7</string>
	
    <string name="task_197">7 фунтов чаю стоят 17 руб. 50 коп. Сколько рублей стоит пуд?</string>
    <string name="comments_197">1 пуд = 40 фунтов</string> 
	<string name="answer_197">100 руб.</string>
	
    <string name="task_198">Я за 4 руб. купил 7 азбук по 24 коп. и 8 молитвенников. Сколько копеек стоит молитвенник?</string>
    <string name="comments_198"></string>
	<string name="answer_198">29</string>
	
    <string name="task_199">Я купил 2 головы сахару. Одна вдвое тяжелее и на 3 руб. дороже другой. Сколько рублей стоит каждая? (2 числа)</string>
    <string name="comments_199"></string> 
	<string name="answer_199">3 6</string>
	
    <string name="task_200">Я купил 5 гроссов стальных перьев и роздал их 36 ученикам. Сколько перьев получил каждый?</string>
    <string name="comments_200">1 гросс = 12 дюжин</string>
	<string name="answer_200">20</string>
	
    <string name="task_201">Работник получает в год 90 руб. и каждый месяц отдает отцу 2 руб. 50 коп. Сколько рублей тратит он на себя в месяц?</string>
    <string name="comments_201"></string>
	<string name="answer_201">5</string>
	
    <string name="task_202">Лавочник каждый месяц продает 25 фунтов чаю. Покупает он его по 1 руб. 60 коп., продает по 2 руб. фунт. Сколько рублей барыша в год на чай?</string>
    <string name="comments_202"></string> 
	<string name="answer_202">120</string>
	
    <string name="task_203">У меня было 72 лошади. Каждую тройку я покупал по 100 руб., а каждую четверку продал по 150 руб. Сколько рублей барыша?</string>
    <string name="comments_203"></string> 
	<string name="answer_203">300</string>
	
    <string name="task_204">Я купил за 50 руб. 14 аршин сукна двух сортов по 3 и по 4 руб. Сколько аршин того и другого? (2 числа)</string>
    <string name="comments_204"></string>
	<string name="answer_204">6 8</string>
	
    <string name="task_205">Лавочник смешал 5 фунтов кофе по 48 коп. с 7 фунтами кофе по 60 коп. Сколько копеек стоит фунт смеси?</string>
    <string name="comments_205"></string>
	<string name="answer_205">55</string>
	
    <string name="task_206">У меня было 300 яблок. Я купил их по 8 коп. десяток, а продал их по 12 коп. дюжину. Сколько копеек барыша?</string>
    <string name="comments_206"></string>
	<string name="answer_206">60</string>
	
    <string name="task_207">В двух кусках одинакового ситца 50 аршин. Один на 6 аршин длиннее и на 90 коп. дороже другого. Сколько копеек стоит каждый? (2 числа)</string>
    <string name="comments_207"></string>
	<string name="answer_207">330 420</string>
	
    <string name="task_208">У меня 108 руб. 3-, 5- и 10-рублевыми бумажками поровну. Сколько бумажек каждой ценности? (1 число)</string>
    <string name="comments_208"></string> 
	<string name="answer_208">6</string>
	
    <string name="task_209">За 64 руб. я купил 12 азбук по 23 коп. и 9 Часословов. Сколько копеек стоит Часослов?</string>
    <string name="comments_209"></string> 
	<string name="answer_209">36</string>
	
    <string name="task_210">За 4 руб. я купил 7 аршин шерстяной материи по 32 коп. и 11 аршин ситца. Почем аршин ситца в копейках?</string>
    <string name="comments_210"></string> 
	<string name="answer_210">16</string>
	
    <string name="task_211">Чиновник получает в год 1000 руб. Тратит он в месяц по 70 руб. Через сколько лет уплатит он долг в 800 руб.?</string>
    <string name="comments_211"></string>
	<string name="answer_211">5</string>
	
    <string name="task_212">За 3 руб. я купил 8 молитвенников по 23 коп. и 4 азбуки. Сколько копеек стоит азбука?</string>
    <string name="comments_212"></string> 
	<string name="answer_212">29</string>
	
    <string name="task_213">5 дестей 12 листов бумаги стоят 66 коп. Сколько копеек стоит стопа?</string>
    <string name="comments_213">1 стопа = 20 дестей = 48 листов</string>
	<string name="answer_213">240</string>
	
    <string name="task_214">Пуд чаю стоит 64 руб. Сколько рублей стоит 15 фунтов?</string>
    <string name="comments_214">1 пуд = 40 фунтов</string>
	<string name="answer_214">24</string>
	
    <string name="task_215">Золотник серебра стоит 27 коп. Сколько рублей нужно заплатить за 3 фунта 4 лота?</string>
    <string name="comments_215">1 фунт = 32 лота = 96 золотников</string>
	<string name="answer_215">81</string>
	
    <string name="task_216">Поезд может проехать в 9 часов 351 версту. Сколько верст проедет он в 12 часов?</string>
    <string name="comments_216"></string>
	<string name="answer_216">468</string>
	
    <string name="task_217">Чиновник получает жалованья в год 192 руб. Сколько рублей получит он за 2 года 6 месяцев?</string>
    <string name="comments_217"></string> 
	<string name="answer_217">480</string>
	
    <string name="task_218">Писец в час переписывает 5 страниц. За сколько минут перепишет он 18 страниц?</string>
    <string name="comments_218"></string>
	<string name="answer_218">216</string>
	
    <string name="task_219">Аршин материи стоит 64 коп. Сколько рублей стоит 6 аршин 4 вершка?</string>
    <string name="comments_219">1 аршин = 16 вершков</string>
	<string name="answer_219">4</string>
	
    <string name="task_220">Пуд крупчатой муки стоит 1 руб. 60 коп. Сколько копеек нужно заплатить за 2 пуда 25 фунтов?</string>
    <string name="comments_220">1 пуд = 40 фунтов</string>
	<string name="answer_220">420</string>
	
    <string name="task_221">У купца был кусок бархата в 140 аршин. Я купил 19 аршин этого бархата за 133 руб. Сколько рублей стоит весь кусок?</string>
    <string name="comments_221"></string> 
	<string name="answer_221">980</string>
	
    <string name="task_222">Два писца берутся переписать 180 листов: один в 36 дней, другой в 45. За сколько дней перепишут они их вместе?</string>
    <string name="comments_222"></string>
	<string name="answer_222">20</string>
	
    <string name="task_223">Три бабы берутся выткать 240 аршин холста: одна в 24 дня, другая в 40, третья в 30. За сколько дней выткут они эти 240 аршин втроем?</string>
    <string name="comments_223"></string>
	<string name="answer_223">10</string>
	
    <string name="task_224">Я за 5 руб. купил 7 Псалтирей и 9 молитвенников. Псалтирь стоит 47 коп. Сколько копеек стоит молитвенник?</string>
    <string name="comments_224"></string> 
	<string name="answer_224">19</string>
	
    <string name="task_225">За 16 руб. я купил 5 аршин сукна и 12 аршин плиса. Сукно вчетверо дороже плиса. Цены в копейках за аршин каждого? (2 числа)</string>
    <string name="comments_225"></string>
	<string name="answer_225">200 50</string>
	
    <string name="task_226">Из фунта серебра сделаны крестик, лампадка и подсвечник. Лампадка втрое тяжелее крестика. Подсвечник вчетверо тяжелее лампадки. Сколько лотов весит каждая вещь? (3 числа)</string>
    <string name="comments_226"></string>
	<string name="answer_226">2 6 24</string>
	
    <string name="task_227">Лавочник за 4 месяца наторговал 120 руб. Но каждый месяц он наживал вдвое больше, чем в предыдущий. Сколько рублей наторговал он в каждый? (4 числа)</string>
    <string name="comments_227"></string> 
	<string name="answer_227">8 16 32 64</string>
	
    <string name="task_228">За 3 руб. 1 коп. я купил поясок, платок и шапку. Платок вшестеро дороже пояска, шапка вшестеро дороже платка. Сколько копеек стоит каждая вещь? (3 числа)</string>
    <string name="comments_228"></string> 
	<string name="answer_228">7 42 252</string>
	
    <string name="task_229">Нанят работник за 108 руб. в год. Через 15 месяцев его рассчитали и дали ему 115 руб. и платье. Сколько рублей стоит платье?</string>
    <string name="comments_229"></string> 
	<string name="answer_229">20</string>
	
    <string name="task_230">Жена моя вяжет по 7 пар чулок в месяц, а дочь по 3 пары в неделю. Сколько рублей заработают они в год, если на каждой паре они выручают 25 коп.?</string>
    <string name="comments_230"></string> 
	<string name="answer_230">60</string>
	
    <string name="task_231">В 4 корзинках 21, 22, 23 и 24 яблока, сколько нужно прибавить к каждой, чтобы во всех было 100 и в каждой поровну? (4 числа)</string>
    <string name="comments_231"></string>
	<string name="answer_231">4 3 2 1</string>
	
    <string name="task_232">За 5 руб. я купил Псалтирь, Евангелие и карту России. Каждая вещь вдвое дороже предыдущей. Сколько копеек стоит каждая? (3 числа)</string>
    <string name="comments_232"></string>
	<string name="answer_232">43 86 172</string>
	
    <string name="task_233">За 4 руб. я купил карандаш, грифельную доску, Евангелие и Библию. Каждая вещь втрое дороже предыдущей. Сколько копеек стоит каждая? (4 числа)</string>
    <string name="comments_233"></string>
	<string name="answer_233">10 30 90 270</string>
	
    <string name="task_234">Я купил 2 куска одинакового ситца. Один кусок втрое длиннее и на 3 руб. дороже другого. Сколько копеек стоит каждый кусок? (2 числа)</string>
    <string name="comments_234"></string>
	<string name="answer_234">150 450</string>
	
    <string name="task_235">На 9 мужчин и 7 детей вышло 5 пудов хлеба. Мужчина съедает вдвое больше хлеба, чем дитя. Сколько фунтов съел хлеба каждый мужчина, сколько каждый ребенок? (2 числа)</string>
    <string name="comments_235">1 пуд = 40 фунтов</string>
	<string name="answer_235">16 8</string>
	
    <string name="task_236">Разносчик продал 14 аршин ситца по 16 коп. и 12 аршин по 23 коп. и на вырученные деньги купил 4 книги; вторая — вдвое, третья втрое, четвертая вчетверо дороже первой. Сколько копеек стоит каждая? (4 числа)</string>
    <string name="comments_236"></string> 
	<string name="answer_236">50 100 150 200</string>
	
    <string name="task_237">Мальчик за 5 недель до ярмарки стал откладывать деньги. В первую неделю он отложил 4 коп., а затем каждую неделю откладывал вдвое больше, чем в предыдущую. На отложенные деньги он купил пряник, азбуку и картуз. Всякая вещь в 5 раз дороже предыдущей. Цены в копейках? (3 числа)</string>
    <string name="comments_237"></string>
	<string name="answer_237">4 20 100</string>
	
    <string name="task_238">Лавочник продал 23 аршина ситца по 11 коп. и 19 фунтов пряников по 13 коп. На вырученные деньги он купил картуз и шапку, которая втрое дороже картуза. Сколько копеек стоит то и другое? (2 числа)</string>
    <string name="comments_238"></string>
	<string name="answer_238">125 375</string>
	
    <string name="task_239">У помещика было три работника, которым он жалованья не платил, но оставил после своей смерти пустошь в 300 десятин. Один работник прожил у него 23 года, другой 25 лет, третий — 27. Сколько десятин должен получить каждый? (3 числа)</string>
    <string name="comments_239"></string>
	<string name="answer_239">92 100 108</string>
	
    <string name="task_240">Куплено 3 куска сукна, по 3 руб. аршин, всего на 483 руб. Во втором куске вдвое больше сукна, чем в первом, в третьем вдвое больше, чем во втором. Сколько аршин в каждом? (3 числа)</string>
    <string name="comments_240"></string>
	<string name="answer_240">23 46 92</string>
	
    <string name="task_241">Лавочник купил 2 гросса перьев по 70 коп. Перья он разложил в коробки по 32 пера и коробку продавал по 32 коп. Сколько копеек барыша?</string>
    <string name="comments_241"></string> 
	<string name="answer_241">148</string>
	
    <string name="task_242">Торговец смешал 5 фунтов муки по 13 коп. с 5 фунтами муки по 7 коп. Сколько копеек стоит фунт смешанной муки?</string>
    <string name="comments_242"></string>
	<string name="answer_242">10</string>
	
    <string name="task_243">От деревни до города 63 версты. Двое одновременно вышли друг другу навстречу из города и деревни. Один проходит в час 3 версты 125 саженей, другой 3 версты 375 саженей. Через сколько часов они встретятся?</string>
    <string name="comments_243">1 верста = 500 саженей</string> 
	<string name="answer_243">9</string>
	
    <string name="task_244">Куплено 2 куска одинакового ситца. В одном куске 18 аршин, в другом 24. Второй кусок дороже на 90 коп. Сколько копеек стоит каждый кусок? (2 числа)</string>
    <string name="comments_244"></string>
	<string name="answer_244">270 360</string>
	
    <string name="task_245">Купец купил 37 пудов сахару по б руб., да за провоз заплатил 18 руб., 1 пуд у него украли, а весь остальной сахар он продал по 7 руб. пуд. Сколько рублей барыша?</string>
    <string name="comments_245"></string>
	<string name="answer_245">12</string>
	
    <string name="task_246">Барышник купил 7 четвертей овса по 2 руб. 50 коп. и продавал гарнец по 5 коп. Сколько копеек получил он барыша?</string>
    <string name="comments_246">1 четверть = 64 гарнца</string>
	<string name="answer_246">490</string>
	
    <string name="task_247">Торговец купил 2 головы сахару, одну в 17, другую в 19 фунтов, и за обе заплатил 5 руб. 40 коп. По сколько копеек должен он продавать фунт этого сахара, чтобы на нем получить 1 руб. 80 коп. барыша?</string>
    <string name="comments_247"></string>
	<string name="answer_247">20</string>
	
    <string name="task_248">Торговец смешал 7 фунтов чаю по 2 руб., 6 фунтов по 2 руб. 50 коп. и 5 фунтов по 4 руб. Почем (в рублях) должен он продавать фунт смешанного чаю, чтобы получить барыша 23 руб.?</string>
    <string name="comments_248"></string>
	<string name="answer_248">4</string>
	
    <string name="task_249">Двое одновременно выехали друг другу навстречу из Ржева и Белого (120 верст) и встретились через 8 часов. Один проезжал в час 9 верст. Сколько верст проезжал в час другой?</string>
    <string name="comments_249"></string> 
	<string name="answer_249">6</string>
	
    <string name="task_250">Мальчику подарили копилку и положили в нее копейку на счастье. В эту копилку отец мальчика клал каждый месяц 20 коп., мать — 10 коп., брат — 5 коп., сестра — 2 коп. Через 2 года и 3 месяца копилку открыли. Сколько в ней оказалось рублей?</string>
    <string name="comments_250"></string> 
	<string name="answer_250">10</string>
	
    <string name="task_251">Два купца меняются товаром. Один дает 24 фунта чаю по 2 руб. 50 коп. и 60 фунтов кофе по 60 коп. Другой дает сахар, по 6 руб. пуд. Сколько пудов?</string>
    <string name="comments_251">1 пуд = 40 фунтов</string> 
	<string name="answer_251">16</string>
	
    <string name="task_252">Портной купил 144 аршина сукна по 2 руб. и сшил из него 24 пары платья. Приклад на каждую пару стоил ему 3 руб., и каждую пару он продавал по 20 руб. Сколько рублей барыша?</string>
    <string name="comments_252"></string>
	<string name="answer_252">120</string>
	
    <string name="task_253">Лавочник каждый месяц продавал по 15 фунта чаю. Покупал он его по 1 руб. 75 коп., а продавал по 2 руб. По истечении года он на барыши купил ржи, по 7 руб. 50 коп. четверть. Сколько четвертей?</string>
    <string name="comments_253"></string>
	<string name="answer_253">6</string>
	
    <string name="task_254">Сколько ударов в сутки бьют часы, бьющие половины (одним ударом)?</string>
    <string name="comments_254">помимо этого они бьют каждый час (число ударов равно часу)</string>
	<string name="answer_254">180</string>
	
    <string name="task_255">Сколько ударов в сутки бьют часы, бьющие четверти (1, 2, 3, 4 удара)?</string>
    <string name="comments_255">помимо этого они бьют каждый час (число ударов равно часу)</string>
	<string name="answer_255">396</string>
	
    <string name="task_256">В двух ящиках 30 и 60 фунтов чаю. Сколько нужно прибавить к каждому, чтобы в обоих вместе было 111 фунтов и во втором вдвое больше, чем в первом? (2 числа)</string>
    <string name="comments_256"></string>
	<string name="answer_256">7 14</string>
	
    <string name="task_257">Я купил стопу бумаги, платя за каждые 5 листов по 3 коп. Из этой бумаги я сделал 32 тетради. Обертка каждой тетради стоит 1 коп. Во сколько копеек обошлась мне тетрадь?</string>
    <string name="comments_257">1 стопа = 480 листов</string>
	<string name="answer_257">10</string>
	
    <string name="task_258">Лавочник покупает пуд пряников по 2 руб. 40 коп., а продает фунт по 8 коп. Сколько пудов должен он купить и продать, чтобы на барыши купить корову, которая стоит 20 руб.?</string>
    <string name="comments_258">1 пуд = 40 фунтов</string>
	<string name="answer_258">25</string>
	
    <string name="task_259">Двое одновременно вышли друг другу навстречу из двух деревень. Шаг их — аршин. Один делает в минуту 133 шага, другой — 167. Встретились они через 5 минут. Расстояние между деревнями в саженях?</string>
    <string name="comments_259">1 сажень = 3 аршина</string>
	<string name="answer_259">500</string>
	
    <string name="task_260">Серебрянных дел мастер из 4 фунтов серебра сделал 6 лампад весом каждая в 12 лотов 1 золотник и еще 9 крестов. Сколько лотов веса в каждом?</string>
    <string name="comments_260">1 фунт = 32 лота = 96 золотников</string> 
	<string name="answer_260">6</string>
	
    <string name="task_261">Лавочник продал 23 аршина ситца по 13 коп. и 7 аршин плиса по 43 коп. и на вырученные деньги купил пуд сахару. Сколько копеек стоит фунт сахару?</string>
    <string name="comments_261">1 пуд = 40 фунтов</string>
	<string name="answer_261">15</string>
	
    <string name="task_262">У меня в погребе всегда горит лампа. В ней в 15 мин сгорает золотник керосина. Сколько лотов керосина сгорает в сутки?</string>
    <string name="comments_262">1 лот = 3 золотника</string>
	<string name="answer_262">32</string>
	
    <string name="task_263">Старшему сыну я даю по 4 коп. в день, а младшему по 45 коп. в месяц. Но они эти деньги делят пополам. Сколько рублей получает каждый в год?</string>
    <string name="comments_263"></string>
	<string name="answer_263">10</string>
	
    <string name="task_264">Бабе заказали кусок холста. Она решила, что может соткать его в 25 дней, работая по 6 часов в день. Но первые 15 дней она работала только по 4 часа. Сколько часов должна она работать в остальные дни, чтобы окончить работу к тому же сроку?</string>
    <string name="comments_264"></string>
	<string name="answer_264">9</string>
	
    <string name="task_265">Портной купил 3½ аршина сукна по 2 руб. 40 коп. и сделал из него шапочки, положив на каждую по 7 вершков сукна. Приклад стоил ему 1 руб. 60 коп. По сколько копеек должен он продавать шапочку, чтобы получить прибыли 2 руб.?</string>
    <string name="comments_265"></string>
	<string name="answer_265">150</string>
	
    <string name="task_266">Торговец променял 37 фунтов чаю по 4 руб. на 36 аршин сукна. Почем (в рублях) должен он продавать аршин сукна, чтобы получить прибыли 32 руб.?</string>
    <string name="comments_266"></string> 
	<string name="answer_266">5</string>
	
    <string name="task_267">У меня было 200 руб. Я купил корову, лошадь и избу, и у меня осталось 11 руб. Лошадь вдвое дороже коровы, изба вдвое дороже лошади. Цены в рублях? (3 числа)</string>
    <string name="comments_267"></string> 
	<string name="answer_267">27 54 108</string>
	
    <string name="task_268">Лавочник купил за 3 руб. кусок ситца в 25 аршин и продавал аршин по 15 коп. Сколько копеек барыша на рубль?</string>
    <string name="comments_268"></string> 
	<string name="answer_268">25</string>
	
    <string name="task_269">Торговец променял 37 четвертей ржи по 6 руб. на 20 четвертей пшеницы. По сколько рублей должен он продавать четверть пшеницы, чтобы получить барыша 18 руб.?</string>
    <string name="comments_269"></string>
	<string name="answer_269">12</string>
	
    <string name="task_270">Купец купил 64 пуда сахару по 5 руб. и за провоз заплатил 30 руб.; 4 пуда у него украли. Почем должен он продавать пуд сахару, чтобы получить прибыли 70 руб.?</string>
    <string name="comments_270"></string>
	<string name="answer_270">7</string>
	
    <string name="task_271">В 4 недели у меня вышел фунт чаю. По воскресеньям выходит вдвое больше, чем в будни, а именно на 15 коп. Сколько копеек стоит фунт чаю?</string>
    <string name="comments_271"></string> 
	<string name="answer_271">240</string>
	
    <string name="task_272">В школе равное число мальчиков и девочек. Всякому мальчику дали по 4 ореха, всякой девочке по 3 — всего 168 орехов. Сколько детей учится в школе?</string>
    <string name="comments_272"></string>
	<string name="answer_272">48</string>
	
    <string name="task_273">8 коров съедают в день 6 пудов 16 фунтов сена. Сколько съедят 10 коров?</string>
    <string name="comments_273">1 пуд = 40 фунтов</string>
	<string name="answer_273">8 пудов</string>
	
    <string name="task_274">Два купца меняются товаром. Один дает 27 пудов сахару по 7 руб. Другой дает чай, по 3 руб. фунт. Сколько фунтов?</string>
    <string name="comments_274">1 пуд = 40 фунтов</string>
	<string name="answer_274">63</string>
	
    <string name="task_275">Двум братьям досталось 200 руб. Один получил вдвое больше другого и сверх того 8 руб. Сколько рублей получил каждый? (2 числа)</string>
    <string name="comments_275"></string> 
	<string name="answer_275">136 64</string>
	
    <string name="task_276">На простое письмо наклеивается 1 марка, на заказное — 2. Я отправил 18 писем и наклеил 25 марок. Сколько было писем простых? Сколько заказных? (2 числа)</string>
    <string name="comments_276"></string> 
	<string name="answer_276">11 7</string>
	
    <string name="task_277">Десть бумаги стоит 15 коп. Сколько копеек следует заплатить за 3 стопы 10 дестей?</string>
    <string name="comments_277">1 стопа = 20 дестей</string> 
	<string name="answer_277">1050</string>
	
    <string name="task_278">Я разделил 154 ореха между двумя мальчиками так, что один получил столько десятков, сколько другой дюжин. Сколько орехов получил каждый? (2 числа)</string>
    <string name="comments_278"></string> 
	<string name="answer_278">70 84</string>
	
    <string name="task_279">Работник в городе тратит в неделю 3 руб. 1 коп. Сколько копеек истратит он в 20 дней?</string>
    <string name="comments_279"></string> 
	<string name="answer_279">860</string>
	
    <string name="task_280">Двум братьям досталось 200 руб. Один получил вдвое больше другого, без 10 руб. Сколько рублей получил каждый?</string>
    <string name="comments_280"></string> 
	<string name="answer_280">130 70</string>
	
    <string name="task_281">Я сею на десятину по 7 мер 4 гарнца. Сколько мер пойдет ржи на 12 десятин?</string>
    <string name="comments_281">1 мера = 8 гарнцев</string> 
	<string name="answer_281">90</string>
	
    <string name="task_282">7 рабочих за 4 дня вырыли канаву в 168 саженей. Сколько нужно рабочих, чтобы за 5 дней вырыть канаву в 120 саженей?</string>
    <string name="comments_282"></string>
	<string name="answer_282">4</string>
	
    <string name="task_283">Писец, работая по 7 часов в день, переписал в 4 дня 140 страниц. Сколько страниц перепишет он за 6 дней, работая в день по 8 часов?</string>
    <string name="comments_283"></string>
	<string name="answer_283">240</string>
	
    <string name="task_284">Лавочник купил 5 пудов сахару за 32 руб. и продавал фунт по 20 коп. Сколько копеек получил он прибыли на рубль?</string>
    <string name="comments_284">1 пуд = 40 фунтов</string> 
	<string name="answer_284">25</string>
	
    <string name="task_285">Чиновник получает в год 2000 руб., а тратит в месяц 100 руб. Через сколько лет у него накопится достаточно денег, чтобы купить имение в 240 десятин по 50 руб. десятина?</string>
    <string name="comments_285"></string> 
	<string name="answer_285">15</string>
	
    <string name="task_286">За 5 руб. я купил 13 азбук по 18 коп. и 14 грифельных досок. Сколько копеек стоит доска?</string>
    <string name="comments_286"></string>
	<string name="answer_286">19</string>
	
    <string name="task_287">Богомолец, идя по 8 часов в день, прошел в 5 дней 160 верст. Сколько часов в день должен он идти, чтобы в 10 дней пройти 280 верст?</string>
    <string name="comments_287"></string>
	<string name="answer_287">7</string>
	
    <string name="task_288">Одного старика спросили, как велика его семья. Он ответил: нас 2 брата; у меня 6 сыновей, и у каждого по 6 мальчиков; а у брата 7 сыновей, и у каждого по 7 девочек. Сколько человек в этой семье?</string>
    <string name="comments_288"></string>
	<string name="answer_288">100</string>
	
    <string name="task_289">У торговца есть продажная рожь. Если он продаст ее по 7 руб. четверть, он получить 16 руб. барыша; если продаст ее по 4 руб., то потерпит 8 руб. убытка. Сколько у него четвертей ржи, и почем он ее покупал (в рублях)? (2 числа)</string>
    <string name="comments_289"></string> 
	<string name="answer_289">8 5</string>
	
    <string name="task_290">У разносчика есть кусок ситца. Если он станет продавать аршин по 12 коп., он будет в убытке на 60 коп.; если по 17 коп., он получит 40 коп. барыша. Сколько аршин в куске, и за сколько рублей он его купил? (2 числа)</string>
    <string name="comments_290"></string>
	<string name="answer_290">20 3</string>
	
    <string name="task_291">Я принес своим ученикам пряников. Хотел я дать каждому по 7, но 36 пряников не хватает. Если же я дам каждому по 6 пряников, то их у меня останется 12. Сколько я принес пряников, и сколько у меня учеников? (2 числа)</string>
    <string name="comments_291"></string>
	<string name="answer_291">300 48</string>
	
    <string name="task_292">Нанята служанка за 96 руб. в год. Через год и 8 месяцев ее рассчитали и дали ей деньгами 148 руб. и 15 аршин материи. Сколько копеек стоит аршин?</string>
    <string name="comments_292"></string>
	<string name="answer_292">80</string>
	
    <string name="task_293">За 5 аршин плиса и 7 аршин ситца я заплатил 2 руб. 80 коп.; а 5 аршин плиса и 3 аршина ситца стоят 2 руб. 20 коп. Сколько копеек стоит аршин того и другого? (2 числа)</string>
    <string name="comments_293"></string> 
	<string name="answer_293">35 15</string>
	
    <string name="task_294">За 3 четверти ржи и 4 четверти овса нужно заплатить 30 руб., а за 3 четверти ржи и 2 четверти овса — 24 руб. Сколько рублей стоит четверть того и другого? (2 числа)</string>
    <string name="comments_294"></string> 
	<string name="answer_294">6 3</string>
	
    <string name="task_295">Нужно проверить 360 тетрадей диктанта. Один учитель может проверить их за 15 часов, другой за 10 часов, третий за 6 часов. За сколько часов проверят они тетради втроем?</string>
    <string name="comments_295"></string> 
	<string name="answer_295">3</string>
	
    <string name="task_296">Двум братьям досталось 240 руб. Если младший из своей части отдаст старшему 25 руб., то у старшего будет вдвое больше, чем у младшего. Сколько рублей досталось каждому? (2 числа)</string>
    <string name="comments_296"></string>
	<string name="answer_296">105 135</string>
	
    <string name="task_297">Трем братьям дали фунт орехов. Младший мог бы съесть его в 48 минут, средний в 24 минуты, старший в 16 минут. За сколько минут съедят они его втроем?</string>
    <string name="comments_297"></string>
	<string name="answer_297">8</string>
	
    <string name="task_298">Пришли 3 учителя просить бумаги для своих школ, а у меня ее только стопа. Один говорит: ее хватит мне на 96 дней, другой — на 120 дней, третий — на 160 дней. На сколько дней этой стопы хватит на все 3 школы?</string>
    <string name="comments_298">1 стопа = 480 листов</string>
	<string name="answer_298">40</string>
	
    <string name="task_299">В школе равное число девочек и мальчиков. Я принес 234 ореха, и каждому мальчику досталось по 5, каждой девочке по 4 ореха. Но девочки обиделись, и в другой раз я принес столько орехов, что всем досталось по 6. Сколько орехов я принес?</string>
    <string name="comments_299"></string>
	<string name="answer_299">312</string>
	
    <string name="task_300">Куплено за 12 руб. 3 куска ситца одинаковой длины. Аршин первого куска стоит 24 коп., второго — 20 коп., третьего — 16 коп. Сколько аршин в каждом куске?</string>
    <string name="comments_300"></string>
	<string name="answer_300">20</string>
	
    <string name="task_301">Я отправляю на почту по 15 писем (с 7-копеечной маркой) в неделю. Сколько копеек трачу я на марки в год?</string>
    <string name="comments_301"></string> 
	<string name="answer_301">5460</string>
	
    <string name="task_302">Крестьянина спросили, сколько у него денег. Он отвечал: брат втрое богаче меня, отец втрое богаче брата, дед втрое богаче отца; если сложить все наши деньги, выйдет 1000 руб. Сколько у него рублей денег?</string>
    <string name="comments_302"></string>
	<string name="answer_302">25</string>
	
    <string name="task_303">Виноторговец купил бочку вина за 450 руб. провоз стоил ему 18 руб. Вино он разлил в 400 бутылок (по 3 коп.). За сколько копеек должен он продавать бутылку, чтобы получить барыша 120 руб.?</string>
    <string name="comments_303"></string>
	<string name="answer_303">150</string>
	
    <string name="task_304">Виноторговец купил две бочки с вином: одну в 70 ведер за 350 руб., другую в 90 ведер за 450 руб. Вино это он смешал и разлил в бочонки по 8 ведер. Почем должен он продавать бочонок (в рублях), если хочет получить 100 руб. барыша?</string>
    <string name="comments_304"></string> 
	<string name="answer_304">45</string>
	
    <string name="task_305">7 мужчин и 9 женщин за дневную работу получили 9 руб. Мужчина получает втрое больше женщины. Сколько тот и другая?</string>
    <string name="comments_305"></string>
	<string name="answer_305">90 коп.; 30 коп.</string>
	
    <string name="task_306">В лавке было 42 пуда 1 фунт сахару. Пришли 2 покупателя и купили весь сахар. Один взял столько пудов, сколько другой фунтов. Сколько купил каждый?</string>
    <string name="comments_306"></string> 
	<string name="answer_306">41 пуд; 1 пуд 1 фунт</string>
	
    <string name="task_307">Из 62 аршин 7 вершков сукна сшили воспитанникам платье. На каждого пошло 2 аршина 5 вершков. Сколько было воспитанников?</string>
    <string name="comments_307"></string> 
	<string name="answer_307">27</string>
	
    <string name="task_308">Работник тратит в день на харчи 40 коп.; на все прочее в месяц 17 руб. Кроме того, он ежегодно посылает отцу 150 руб. Сколько зарабатывает он в год?</string>
    <string name="comments_308"></string> 
	<string name="answer_308">500 руб.</string>
	
    <string name="task_309">13 серебрянных ложек весят 3 фунта 12 лотов 1 золотник. Сколько будут весить 6 таких ложек?</string>
    <string name="comments_309"></string> 
	<string name="answer_309">1 фунт 18 лотов</string>
	
    <string name="task_310">Стопа бумаги стоит 1 руб. 60 коп. Сколько будут стоить 3 дести и 3 листа?</string>
    <string name="comments_310"></string>
	<string name="answer_310">25 коп.</string>
	
    <string name="task_311">Чиновник служил 23 года без одного месяца и ежемесячно откладывал по 40 руб. Сколько он накопил денег?</string>
    <string name="comments_311"></string> 
	<string name="answer_311">11000 руб.</string>
	
    <string name="task_312">Я каждое воскресенье раздаю нищим по 77 коп. Сколько я раздаю в год?</string>
    <string name="comments_312"></string> 
	<string name="answer_312">40 руб. 4 коп.</string>
	
    <string name="task_313">Чиновник был на службе 16 лет и 8 месяцев и каждый месяц откладывал по 7 руб. 50 коп. Сколько у него накопилось денег?</string>
    <string name="comments_313"></string> 
	<string name="answer_313">1500 руб.</string>
	
    <string name="task_314">Пуд сахару стоит 7 руб. 20 коп. Сколько можно купить сахару на 65 руб. 52 коп.?</string>
    <string name="comments_314"></string> 
	<string name="answer_314">9 пудов 4 фунта</string>
	
    <string name="task_315">Я купил за 75 коп. меру яблок. Дюжину этих яблок я продавал по 7 коп. и получил 37 коп. барыша. Сколько яблок было в мере?</string>
    <string name="comments_315"></string>
	<string name="answer_315">192</string>
	
    <string name="task_316">Купил я за 2 руб. 50 коп. 3 меры яблок, продал эти яблоки по 7 коп. десяток и получил 65 коп. барыша. Сколько было яблок в каждой мере?</string>
    <string name="comments_316"></string>
	<string name="answer_316">150</string>
	
    <string name="task_317">Нужно перевезти 64 куля ржи, весом каждый в 7 пудов 20 фунтов. На подводу кладется по 15 пудов. Сколько нужно подвод?</string>
    <string name="comments_317"></string>
	<string name="answer_317">32</string>
	
    <string name="task_318">В лампадке сгорает в день 1 лот 1 золотник масла. Фунт масла стоит 48 коп. На сколько денег сгорит масла в год?</string>
    <string name="comments_318"></string> 
	<string name="answer_318">7 руб. 30 коп.</string>
	
    <string name="task_319">Некто каждую неделю ездит в город, отстоящий от его дома на 63 версты. Сколько верст проездит он в год?</string>
    <string name="comments_319"></string>
	<string name="answer_319">6552</string>
	
    <string name="task_320">Красильщик на окраску сукна употребил пуд краски. На окраску аршина идет 1 лот 1 золотник. Сколько аршин он окрасил?</string>
    <string name="comments_320"></string> 
	<string name="answer_320">960</string>
	
    <string name="task_321">Из 63 аршин 4 вершков сукна сшиты ученикам блузы. На каждую пошло 2 аршина 12 вершков. Сколько было учеников?</string>
    <string name="comments_321"></string>
	<string name="answer_321">23</string>
	
    <string name="task_322">На бумажной фабрике машина изготовляет каждую минуту 100 листов бумаги. Сколько стоп в сутки?</string>
    <string name="comments_322"></string>
	<string name="answer_322">300</string>
	
    <string name="task_323">Из 15 фунтов 20 лотов серебра сделаны подсвечники весом каждый в 1 фунт 1 лот 1 золотник. Сколько подсвечников?</string>
    <string name="comments_323"></string>
	<string name="answer_323">15</string>
	
    <string name="task_324">Лавочник за 8 руб. купил 17 фунтов пряников по 17 коп. и 73 фунта орехов. Сколько стоит фунт орехов?</string>
    <string name="comments_324"></string>
	<string name="answer_324">7 коп.</string>
	
    <string name="task_325">Из 432 аршин сукна сшили ученикам штаны. На каждую пару идет 1 аршин 11 вершков. Сколько было учеников?</string>
    <string name="comments_325"></string> 
	<string name="answer_325">256</string>
	
    <string name="task_326">В пекарне каждую минуту выпекают по калачу и завертывают его в лист бумаги. Сколько бумаги выходит в сутки?</string>
    <string name="comments_326"></string>
	<string name="answer_326">3 стопы</string>
	
    <string name="task_327">Из пуда меди сделаны бубенчики, весом каждый в 5 лотов. Сколько бубенчиков?</string>
    <string name="comments_327"></string> 
	<string name="answer_327">256</string>
	
    <string name="task_328">От школы до церкви 25 саженей. Червячок проползает 5 дюймов в минуту. За сколько времени доползет он от школы до церкви?</string>
    <string name="comments_328"></string> 
	<string name="answer_328">За 7 часов</string>
	
    <string name="task_329">Из 2 фунтов 2 лотов 2 золотников серебра сделаны 2 креста, один в 4 раза тяжелее другого. Вес каждого из них?</string>
    <string name="comments_329"></string> 
	<string name="answer_329">1 фунт 21 лот 1 золотник; 13 лотов 1 золотник</string>
	
    <string name="task_330">Из 3 фунтов меди сделаны 2 колокольчика, один в 3 раза тяжелее другого. Сколько весит каждый?</string>
    <string name="comments_330"></string> 
	<string name="answer_330">2 фунта 8 лотов; 24 лота</string>
	
    <string name="task_331">Из 148 аршин сукна сделаны блузы ученикам. На блузу идет 2 аршина 5 вершков сукна. Сколько было учеников?</string>
    <string name="comments_331"></string> 
	<string name="answer_331">64</string>
	
    <string name="task_332">Стопа бумаги весит 7 фунтов 16 лотов. Сколько весит тетрадка в 8 листов?</string>
    <string name="comments_332"></string> 
	<string name="answer_332">4 лота</string>
	
    <string name="task_333">Из 15 фунтов 20 лотов серебра сделаны подсвечники весом каждый в 1 фунт 1 лот 1 золотник. Сколько подсвечников?</string>
    <string name="comments_333"></string> 
	<string name="answer_333">15</string>
	
    <string name="task_334">Сколько рельсов длиною в 3 аршина 2 вершка можно уложить в версту?</string>
    <string name="comments_334"></string> 
	<string name="answer_334">480</string>
	
    <string name="task_335">Ученик купил на 10 руб. 26 коп. грифельную доску, грамматику и блузу. Грамматика в 7 раз дороже доски, блуза в 7 раз дороже грамматики. Сколько стоит каждая из этих вещей?</string>
    <string name="comments_335"></string> 
	<string name="answer_335">18 коп.; 1 руб. 26 коп.; 8 руб. 82 коп.</string>
	
    <string name="task_336">Я провел год в деревне, в Москве и в дороге — и притом в Москве в 8 раз больше времени, чем в дороге, а в деревне в 8 раз больше, чем в Москве. Сколько дней провел я в дороге, в Москве и в деревне?</string>
    <string name="comments_336"></string> 
	<string name="answer_336">5; 40; 320</string>
	
    <string name="task_337">Рабочий тратит на харчи по 16 коп. в день, а за квартиру платит по 80 коп. в неделю. Сколько он тратит в год?</string>
    <string name="comments_337"></string>
	<string name="answer_337">100 руб.</string>
	
    <string name="task_338">Машина печатает в минуту 5 листов. Сколько в сутки?</string>
    <string name="comments_338"></string> 
	<string name="answer_338">7200 листов</string>
	
    <string name="task_339">Некто купил 27 аршин холста по 7 коп. и отдал его красить по 5 коп. за аршин. При этом 2 аршина у него украли. Остальные он продал по 15 коп. Сколько получил он прибыли?</string>
    <string name="comments_339"></string>
	<string name="answer_339">51 коп.</string>
	
    <string name="task_340">Я продал 19 лошадей по 37 руб. и 11 коров по 27 руб. и на вырученные деньги купил ржи по 8 руб. четверть. Сколько четвертей?</string>
    <string name="comments_340"></string>
	<string name="answer_340">125</string>
	
    <string name="task_341">Из 45 аршин 8 вершков сукна сделаны жилетки, и на каждую пошло 13 вершков. Сколько вышло жилеток?</string>
    <string name="comments_341"></string> 
	<string name="answer_341">56</string>
	
    <string name="task_342">Продано 18 десятин земли по 36 руб. и 23 коровы по 24 руб. На вырученные деньги куплена рожь по 7 руб. 50 коп. четверть. Сколько четвертей?</string>
    <string name="comments_342"></string>
	<string name="answer_342">160</string>
	
    <string name="task_343">Из 529 аршин сукна солдатам сделаны штаны. На каждую пару пошло 1 аршин 7 вершков. Сколько было солдат?</string>
    <string name="comments_343"></string> 
	<string name="answer_343">368</string>
	
    <string name="task_344">Купец продал 80 аршин сукна по 1 руб. 75 коп. и 16 аршин по 3 руб. 75 коп. На вырученные деньги он купил чаю, по 1 руб. 25 коп. фунт. Сколько фунтов?</string>
    <string name="comments_344"></string>
	<string name="answer_344">160</string>
	
    <string name="task_345">Сколько рельсов длиною в 4 аршина 11 вершков можно положить в версту?</string>
    <string name="comments_345"></string> 
	<string name="answer_345">320</string>
	
    <string name="task_346">Куплено 9 десятин леса по 53 руб. и 19 десятин пахотной земли. Купчая обошлась в 10 руб., а вся покупка в 100 руб. Сколько стоит десятина пахоты?</string>
    <string name="comments_346"></string>
	<string name="answer_346">27 руб.</string>
	
    <string name="task_347">Пуд сахару стоит 7 руб. 60 коп. Сколько можно купить сахару на 57 руб.?</string>
    <string name="comments_347"></string> 
	<string name="answer_347">7 пудов 20 фунтов</string>
	
    <string name="task_348">Пуд сахару стоит 6 руб. 80 коп. Сколько будет стоить 13 пудов 20 фунтов?</string>
    <string name="comments_348"></string> 
	<string name="answer_348">91 руб. 80 коп.</string>
	
    <string name="task_349">Старика спросили, сколько ему лет. Он отвечал: если к каждому полному десятку моих лет прибавить 2 года, будет 100 лет. Сколько ему лет?</string>
    <string name="comments_349"></string>
	<string name="answer_349">84</string>
	
    <string name="task_350">Портниха купила 48 аршин лент по 19 коп. и разрезала их на 23 пояса, которые продавала по 44 коп. Сколько барыша?</string>
    <string name="comments_350"></string>
	<string name="answer_350">1 РУб.</string>
	
    <string name="task_351">На 28 учеников вышло 2 стопы 16 дестей бумаги. Сколько пойдет на 36 учеников?</string>
    <string name="comments_351"></string>
	<string name="answer_351">3 стопы 12 дестей</string>
	
    <string name="task_352">На 7 полотенец вышло холста 10 аршин 8 вершков. Сколько пойдет на дюжину?</string>
    <string name="comments_352"></string>
	<string name="answer_352">18 аршин</string>
	
    <string name="task_353">На 17 крестиков пошло 28 лотов 1 золотник серебра. Сколько пойдет на две дюжины?</string>
    <string name="comments_353"></string>
	<string name="answer_353">1 фунт 8 лотов</string>
	
    <string name="task_354">24 лота краски стоят 75 коп. Сколько стоит пуд?</string>
    <string name="comments_354"></string>
	<string name="answer_354">40 руб.</string>
	
    <string name="task_355">В течение февраля вышло 7 фунтов сахару. Сколько в день?</string>
    <string name="comments_355"></string>
	<string name="answer_355">8 лотов</string>
	
    <string name="task_356">На 5 рубашек идет 37 аршин 8 вершков холста. Сколько на дюжину?</string>
    <string name="comments_356"></string> 
	<string name="answer_356">90 аршин</string>
	
    <string name="task_357">Некто в 5 минут проезжает 375 саженей. Сколько проедет он в час?</string>
    <string name="comments_357"></string> 
	<string name="answer_357">9 верст</string>
	
    <string name="task_358">27 фунтов орехов стоят 1 руб. 89 коп. Сколько стоит пуд?</string>
    <string name="comments_358"></string>
	<string name="answer_358">2 руб. 80 коп.</string>
	
    <string name="task_359">Баба, работая 8 дней по 5 часов в день, выткала 10 аршин полотна. Сколько она выткет в 12 дней, работая по б часов в день?</string>
    <string name="comments_359"></string>
	<string name="answer_359">18 аршин</string>
	
    <string name="task_360">Два работника за свою работу получили вместе 40 руб. Один работал 4 дня по 7 часов, другой 9 дней по 8 часов. Сколько должен получить каждый?</string>
    <string name="comments_360"></string>
	<string name="answer_360">11 руб. 20 коп.; 28 руб. 80 коп.</string>
	
    <string name="task_361">Чиновник получает в год 900 руб. и тратит в месяц 55 руб. За сколько времени он накопит достаточно денег, чтобы купить дом, который стоит 3600 руб.?</string>
    <string name="comments_361"></string>
	<string name="answer_361">В 15 лет</string>
	
    <string name="task_362">Чиновник откладывает каждый месяц по 12 руб. 50 коп. Через какое время у него накопится 3000 руб.?</string>
    <string name="comments_362"></string>
	<string name="answer_362">20 лет</string>
	
    <string name="task_363">Чиновник каждый месяц откладывал одинаковую сумму денег. Через 20 лет он на эти деньги купил дом, ценой в 5400 руб. Сколько откладывал он в месяц?</string>
    <string name="comments_363"></string>
	<string name="answer_363">22 руб. 50 коп.</string>
	
    <string name="task_364">Два брата близнеца дожили до 72 лет. Один всегда спал по 8 часов в сутки, другой по 6. Сколько лет проспал каждый?</string>
    <string name="comments_364"></string> 
	<string name="answer_364">24; 18</string>
	
    <string name="task_365">Мыши каждый месяц съедают у меня по 5 баранок. В фунте их 10. Сколько баранок съели мыши у меня за 20 лет?</string>
    <string name="comments_365"></string> 
	<string name="answer_365">3 пуда</string>
	
    <string name="task_366">Я продал 75 коров за 5000 руб. Из этих коров было голландских вдвое больше, чем русских, и они проданы вдвое дороже. Почем продавал я голландскую корову, почем русскую?</string>
    <string name="comments_366"></string>
	<string name="answer_366">80; 40 руб.</string>
	
    <string name="task_367">Пуд стеариновых свечей стоит 9 руб. 60 коп. В фунте 4 свечи. На сколько сгорит у меня свечей в феврале (простого года), если в каждый вечер будет сгорать по 6 свечей?</string>
    <string name="comments_367"></string>
	<string name="answer_367">На 10 руб. 8 коп.</string>
	
    <string name="task_368">Двум своим сыновьям я дал денег поровну. Один на свои деньги купил 15 пряников, другой — 25 яблок. Пряник на 2 коп. дороже яблока. По сколько дал я им денег?</string>
    <string name="comments_368"></string> 
	<string name="answer_368">По 75 коп.</string>
	
    <string name="task_369">Дед мой прожил 83 года и 4 месяца. Сколько он прожил месяцев?</string>
    <string name="comments_369"></string> 
	<string name="answer_369">1000</string>
	
    <string name="task_370">10 яблок и 5 пряников стоят 35 коп., а 10 пряников и 5 яблок стоят 40 коп. Сколько стоит пряник, сколько стоит яблоко?</string>
    <string name="comments_370"></string>
	<string name="answer_370">3 коп.; 2 коп.</string>
	
    <string name="task_371">У меня на письма (по листу письмо) выходит в год стопа почтовой бумаги. Посылаю я письма на почту 4 раза в месяц. Сколько каждый раз?</string>
    <string name="comments_371"></string> 
	<string name="answer_371">10</string>
	
    <string name="task_372">Девочка каждый день откладывала по несколько копеек и через год на эти деньги купила книгу. Брат ее откладывал втрое больше. Через какое время у него накопится достаточно денег, чтобы купить 7 таких книг?</string>
    <string name="comments_372"></string>
	<string name="answer_372">2 года 4 месяца</string>
	
    <string name="task_373">У меня 7 человек детей. Если дать каждому сыну по 4 ореха, у меня останется 28 орехов. Если дать каждой дочери по 3 ореха, останется также 28 орехов. Сколько у меня орехов, сыновей и дочерей?</string>
    <string name="comments_373"></string> 
	<string name="answer_373">40; 3; 4</string>
	
    <string name="task_374">Крестьянин каждую неделю ходил в город за почтой. До города 65 верст. Сколько верст прошел он в год?</string>
    <string name="comments_374"></string> 
	<string name="answer_374">6760</string>
	
    <string name="task_375">Сестра моя откладывала каждый месяц по 25 коп. и в конце года на эти деньги купила серебрянную ложку. Я откладываю в месяц по 60 коп. Через сколько времени можно будет мне купить дюжину таких ложек?</string>
    <string name="comments_375"></string> 
	<string name="answer_375">Через 5 лет</string>
	
    <string name="task_376">Пришли ко мне за бумагою 3 учителя. У одного 41 ученик, у другого 28, у третьего 27. У меня всего стопа бумаги. Сколько листов я должен дать каждому?</string>
    <string name="comments_376"></string> 
	<string name="answer_376">205; 140; 135</string>
	
    <string name="task_377">На карауле сменяют часового через 7 часов. Сколько караульных сменилось в неделю?</string>
    <string name="comments_377"></string>
	<string name="answer_377">24</string>
	
    <string name="task_378">Родник в 24 минуты дает бочку воды. Сколько в сутки?</string>
    <string name="comments_378"></string>
	<string name="answer_378">60 бочек</string>
	
    <string name="task_379">Торговец за 100 руб. купил 2 пуда чаю и распродал его за 120 руб. Сколько барыша взял он на фунт?</string>
    <string name="comments_379"></string>
	<string name="answer_379">25 коп.</string>
	
    <string name="task_380">Я на свои деньги могу купить или 12 фунтов пряников, или 15 фунтов орехов. Фунт пряников на 5 коп. дороже фунта орехов. Сколько у меня денег?</string>
    <string name="comments_380"></string>
	<string name="answer_380">3 руб.</string>
	
    <string name="task_381">Кусок ситца весит 10 фунтов. Каждый вершок весит золотник. Сколько аршин в куске?</string>
    <string name="comments_381"></string> 
	<string name="answer_381">60</string>
	
    <string name="task_382">Три ямщика перевезли 675 пудов, причем на подводу клали по 25 пудов. У одного ямщика столько пар лошадей, сколько у другого троек, а у третьего четверок. Сколько пудов перевез каждый?</string>
    <string name="comments_382"></string> 
	<string name="answer_382">150; 225; 300</string>
	
    <string name="task_383">Куплен фунт чаю за 1 руб. 60 коп., а золотник продан по 3 коп. Сколько барыша на лот?</string>
    <string name="comments_383"></string>
	<string name="answer_383">4 коп.</string>
	
    <string name="task_384">Ваня от дома до школы делает 1200 шагов. Шаг его — аршин. Учебных дней в зиму — 150. Сколько верст делает он в зиму, ходя в школу?</string>
    <string name="comments_384"></string> 
	<string name="answer_384">240 верст</string>
	
    <string name="task_385">Лавочник променял 4 пуда сахару по 16 коп. фунт и 2 пуда 16 фунтов кофе, по 40 коп. фунт, на 1 пуд чаю. Сколько стоит фунт чаю?</string>
    <string name="comments_385"></string>
	<string name="answer_385">1 руб. 60 коп.</string>
	
    <string name="task_386">У купца есть продажная рожь. Если он продаст ее по 5 руб. за четверть, у него будет 25 руб. убытка; если по 8 руб. за четверть, у него будет 50 руб. барыша. Сколько у него было ржи, и почем он ее покупал?</string>
    <string name="comments_386"></string>
	<string name="answer_386">25 четвертей по 6 руб.</string>
	
    <string name="task_387">Я торгую землю. Просят по 40 руб. за десятину. Но у меня не хватает 60 руб. на покупку. Если же мне уступят по 35 руб., то у меня еще останется 10 руб. Сколько десятин в этой земле и сколько у меня денег?</string>
    <string name="comments_387"></string>
	<string name="answer_387">14 десятин; 500 руб.</string>
	
    <string name="task_388">Я принес своим ученикам орехов. Если дам каждому по 5, то 3-м ученикам не хватит. Если же дам каждому по 4, то 11-ти ученикам старшей группы могу прибавить по 3 ореха. Сколько орехов, сколько учеников?</string>
    <string name="comments_388"></string>
	<string name="answer_388">225; 48</string>
	
    <string name="task_389">Кабатчик купил сороковую бочку вина за 150 руб. Вино он разлил в 5-ведерные бочонки, приливая к каждому по ведру воды, и бочонки продавал по 25 руб. Сколько барыша?</string>
    <string name="comments_389"></string>
	<string name="answer_389">100 руб.</string>
	
    <string name="task_390">Кабатчик купил сороковую бочку вина за 160 руб. Вино он разлил в 3-ведерные бочонки, приливая к каждому по полведру воды. Бочонок он продавал по 15 руб. Сколько барыша?</string>
    <string name="comments_390"></string>
	<string name="answer_390">80 руб.</string>
	
    <string name="task_391">От города до деревни 63 версты. Из обоих мест одновременно отправились друг другу навстречу двое. Один мог бы проехать эти 63 версты в 9 часов, другой пройти их в 18. Через сколько часов они встретятся?</string>
    <string name="comments_391"></string>
	<string name="answer_391">Через 6 часов</string>
	
    <string name="task_392">У меня каждый месяц выходит по 3 фунта 32 золотника чаю по 1 руб. 80 коп. фунт. Сколько стоит мне чай в год?</string>
    <string name="comments_392"></string>
	<string name="answer_392">72 руб.</string>
	
    <string name="task_393">У меня в неделю выходит 6 фунтов 24 золотника сахару по 16 коп. фунт. Сколько стоит мне сахар в год?</string>
    <string name="comments_393"></string> 
	<string name="answer_393">52 руб.</string>
	
    <string name="task_394">Я продал 43 четверти ржи по 7 руб. и 23 четверти льняного семени по 13 руб. и на вырученные деньги купил картофелю по 2 руб. 40 коп. четверть. Сколько четвертей?</string>
    <string name="comments_394"></string>
	<string name="answer_394">250</string>
	
    <string name="task_395">У помещика было 42 четверти льняного семени. Из них 19 он продал по 13 руб., а остальные по 11. На вырученные деньги он купил 40 четвертей пшеницы. Почем четверть?</string>
    <string name="comments_395"></string>
	<string name="answer_395">12 руб. 50 коп.</string>
	
    <string name="task_396">Лавочник продал 23 аршина ситца по 17 коп. и 29 аршин по 21 коп. На вырученные деньги он купил пуд винных ягод. Почем фунт?</string>
    <string name="comments_396"></string>
	<string name="answer_396">25 коп.</string>
	
    <string name="task_397">Покупаю я для писем марки в 7 и в 3 коп. Купил я 44 марки и заплатил 2 руб. Сколько было марок 7-, сколько 3копеечных?</string>
    <string name="comments_397"></string>
	<string name="answer_397">17; 27</string>
	
    <string name="task_398">В одной семье тратится в день 64 золотника сахару, и в февраль на сахар вышло 2 руб. 80 коп. Сколько стоит пуд сахару?</string>
    <string name="comments_398"></string>
	<string name="answer_398">6 руб.</string>
	
    <string name="task_399">В тетрадке 32 страницы, и стоит она 5 коп. Каждый ученик исписывает в день 4 страницы. Учебных дней в зиме 144. На сколько нужно купить тетрадок для 23 учеников?</string>
    <string name="comments_399"></string>
	<string name="answer_399">На 20 руб. 70 коп.</string>
	
    <string name="task_400">Учебных недель в зиму 21. Учеников в школе 48, и каждому ученику в неделю дают по перу. Гросс перьев стоит 60 коп. На сколько выйдет перьев в зиму?</string>
    <string name="comments_400"></string> 
	<string name="answer_400">4 руб. 20 коп.</string>
	
    <string name="task_401">Парня спросили, сколько ему лет? Он отвечал: отцу было 28 лет, когда мне было 4; а теперь отец вдвое старше меня. Сколько парню лет?</string>
    <string name="comments_401"></string>
	<string name="answer_401">24</string>
	
    <string name="task_402">У меня 13 человек детей. У мальчиков столько зубов во рту, сколько у девочек пальцев на руках и на ногах. Сколько мальчиков, сколько девочек?</string>
    <string name="comments_402"></string>
	<string name="answer_402">5; 8</string>
	
    <string name="task_403">Хотел я дать каждому из моих учеников по 17 перьев и купил 2 гросса. Но одному ученику одного пера не хватило. Сколько у меня учеников?</string>
    <string name="comments_403"></string>
	<string name="answer_403">17</string>
	
    <string name="task_404">17 писцов взялись в 2 дня переписать мне 600 страниц. В первый день каждый переписал по 18 страниц. Но на второй День трое из них не пришли. По сколько страниц должен переписать каждый из остальных во второй день?</string>
    <string name="comments_404"></string>
	<string name="answer_404">21</string>
	
    <string name="task_405">Нанял я работника, с тем что в первый месяц я заплачу ему рубль, а затем каждый месяц буду прибавлять к его жалованью по рублю. Прослужил он у меня до тех пор, пока это не составило 8 руб. за каждый месяц его службы. Сколько месяцев он прослужил?</string>
    <string name="comments_405"></string>
	<string name="answer_405">15</string>
	
    <string name="task_406">Купил я 25 пудов сахару, и хватило его на 2 года 38 недель и 4 дня. Сколько сахару выходило в день?</string>
    <string name="comments_406"></string>
	<string name="answer_406">1 фунт</string>
	
    <string name="task_407">Двое вышли одновременно друг другу навстречу из двух городов, отстоящих один от другого на 75 верст. Один проходит в час 4 версты, другой 3?. Через сколько часов они встретятся?</string>
    <string name="comments_407"></string> 
	<string name="answer_407">10</string>
	
    <string name="task_408">Между двумя городами 51 верста. Из них одновременно навстречу друг другу вышли 2 путника. Один проходит в час 4 версты, другой 4½. Через сколько часов они встретятся?</string>
    <string name="comments_408"></string>
	<string name="answer_408">6</string>
	
    <string name="task_409">Между двумя городами 150 верст. Из них выехали одновременно друг другу навстречу двое. Один проезжает в час 6 верст, другой 6½. Через сколько часов они встретятся?</string>
    <string name="comments_409"></string>
	<string name="answer_409">12</string>
	
    <string name="task_410">У портного 14 аршин сукна. На поддевку идет 2½ аршина. Сколько выйдет поддевок?</string>
    <string name="comments_410"></string>
	<string name="answer_410">6</string>
	
    <string name="task_411">Я встретил несколько нищих и хотел дать им по 3 коп. Но у меня на это не хватило 2 коп. Если же я бы дал каждому по 2 коп., то у меня осталось бы 7 коп. Сколько было нищих и сколько со мною было денег?</string>
    <string name="comments_411"></string>
	<string name="answer_411">9 нищих; 25 коп.</string>
	
    <string name="task_412">У меня было 54 пряника, и я каждый день съедал по 4½. На сколько дней хватило?</string>
    <string name="comments_412"></string> 
	<string name="answer_412">12</string>
	
    <string name="task_413">Некто каждую неделю зарабатывает 36 руб., а в год тратит 672 руб. Сколько он откладывает в месяц?</string>
    <string name="comments_413"></string> 
	<string name="answer_413">100 руб.</string>
	
    <string name="task_414">7 вершков галуна стоят 10½ коп. Сколько стоит аршин?</string>
    <string name="comments_414"></string> 
	<string name="answer_414">24 коп.</string>
	
    <string name="task_415">У купца 36 фунтов чаю. Если он продаст их по 2 руб. 50 коп., будет 10 руб. убытка. Почем должен он продать их, чтобы было 8 руб. барыша?</string>
    <string name="comments_415"></string>
	<string name="answer_415">По 3 руб.</string>
	
    <string name="task_416">Купец меняет бумагу на кофе. Стопа бумаги стоит 2 руб. 40 коп. За каждый лист ему дают по золотнику кофе. Сколько стоит фунт кофе?</string>
    <string name="comments_416"></string>
	<string name="answer_416">48 коп.</string>
	
    <string name="task_417">Купец меняет овес на сукно. За 3 гарнца овса ему дают 2 вершка сукна. Овес по 3 руб. 20 коп. четверть. Сколько стоит аршин сукна?</string>
    <string name="comments_417"></string>
	<string name="answer_417">1 руб. 20 коп.</string>
	
    <string name="task_418">Пуд свечей стоит 8 руб. В фунте 4 свечи. Что будет стоить освещение дома в феврале, если каждый вечер сгорает 6 свечей?</string>
    <string name="comments_418"></string>
	<string name="answer_418">8 руб. 40 коп.</string>
	
    <string name="task_419">Приказчик служил у купца 2 года. Год с месяцем он получал по 19 руб. в месяц; затем стал получать по 23 руб. Сколько заработал он в эти 2 года?</string>
    <string name="comments_419"></string>
	<string name="answer_419">500 руб.</string>
	
    <string name="task_420">Я выкуриваю каждое воскресенье по 30 папиросок, каждый будний день по 20, а день по болезни совсем не курил. Из фунта табаку выходит 600 папирос. Сколько фунтов табаку у меня выходит в год?</string>
    <string name="comments_420"></string>
	<string name="answer_420">13</string>
	
    <string name="task_421">Сапожник в 5 дней может сшить 3 сапога. Сколько пар сапог сошьет он в год, если в году 280 рабочих дней?</string>
    <string name="comments_421"></string>
	<string name="answer_421">84</string>
	
    <string name="task_422">Из 3 аршин сукна выходит 8 шапок. Сколько шапок выйдет из 37 ? аршин?</string>
    <string name="comments_422"></string> 
	<string name="answer_422">100</string>
	
    <string name="task_423">Пришел торговец с гребенками, и я хотел купить их все. Просит он за гребенку по 15 коп., но у меня не хватает рубля. Если же он уступит их по 12 коп., то после покупки у меня останется еще 20 коп. Сколько гребенок у разносчика, и сколько у меня денег?</string>
    <string name="comments_423"></string>
	<string name="answer_423">40; 5 руб.</string>
	
    <string name="task_424">Если я продам свой овес по 3 руб. куль, у меня не хватит 4 руб., чтобы купить лошадь, которую я торгую. Если же продам его по 4 руб., то я куплю и лошадь, и корову, стоящую 28 руб. Сколько просят за лошадь?</string>
    <string name="comments_424"></string> 
	<string name="answer_424">100 руб.</string>
	
    <string name="task_425">Ко мне пришло несколько нищих. У меня не хватает 5 коп., чтобы дать каждому по 7 коп. Если же я дам каждому по 6 коп., то у меня останется 10 коп. Сколько пришло нищих, и сколько у меня денег?</string>
    <string name="comments_425"></string> 
	<string name="answer_425">15; 1 руб.</string>
	
    <string name="task_426">Ящик с пряниками стоит 3 руб. 50 коп. Но у меня только 2 руб. 10 коп., и на эти деньги мне дают 15 фунтов. Сколько фунтов в ящике?</string>
    <string name="comments_426"></string>
	<string name="answer_426">25</string>
	
    <string name="task_427">Три брата разделили поровну наследство. Но когда каждый из них издержал по 1000 руб., у всех вместе осталось столько, сколько получил каждый. Как велико наследство?</string>
    <string name="comments_427"></string>
	<string name="answer_427">4500 руб.</string>
	
    <string name="task_428">У меня два имения. Первое втрое больше второго, в котором на 400 десятин меньше, чем в первом. Сколько у меня десятин?</string>
    <string name="comments_428"></string> 
	<string name="answer_428">800</string>
	
    <string name="task_429">У меня было вдвое больше денег, чем у брата, но когда мы издержали по рублю, я стал втрое богаче брата. Сколько у нас было денег?</string>
    <string name="comments_429"></string>
	<string name="answer_429">4 руб.; 2 руб.</string>
	
    <string name="task_430">У меня вдвое больше денег, чем у брата. Если же он мне из своих денег отдаст рубль, у меня будет втрое больше денег, чем у него. Сколько денег у каждого из нас?</string>
    <string name="comments_430"></string> 
	<string name="answer_430">8 руб.; 4 руб.</string>
	
    <string name="task_431">Торговец купил 50 гроссов перьев по 80 коп. и продавал каждое перо по копейке. Сколько барыша на рубль?</string>
    <string name="comments_431"></string> 
	<string name="answer_431">80 коп.</string>
	
    <string name="task_432">Сколько дней могу я прокормить 48 человек 60-ю пудами хлеба, если каждый съедает в день 2½ фунта?</string>
    <string name="comments_432"></string>
	<string name="answer_432">20</string>
	
    <string name="task_434">На пальто пошло сукна на 11 руб. 60 коп. Аршин стоит 3 руб. 20 коп. Сколько пошло сукна?</string>
    <string name="comments_434"></string>
	<string name="answer_434">3 аршина 10 вершков</string>
	
    <string name="task_435">В месяц вышло у меня 3½ фунта чаю на 8 руб. 40 коп. Сколько стоит фунт?</string>
    <string name="comments_435"></string>
	<string name="answer_435">2 руб. 40 коп.</string>
	
    <string name="task_436">Между двумя городами 108 верст. За сколько времени можно доехать от одного до другого, проезжая по сажени в секунду?</string>
    <string name="comments_436"></string>
	<string name="answer_436">За 15 часов</string>
	
	<string name="task_437">От Петербурга до Москвы 604 версты. Царский поезд едет по версте в минуту и останавливается 3 раза по 12 минут и 5 раз по 4 минуты. За сколько времени он едет от Петербурга до Москвы?</string>
    <string name="comments_437"></string>
	<string name="answer_437">За 11 часов</string>
	
    <string name="task_438">Паровая машина сжигает каждую минуту по фунту каменного угля. Сколько сожжет она в неделю?</string>
    <string name="comments_438"></string>
	<string name="answer_438">252 пуда</string>
	
    <string name="task_439">10 листов бумаги стоят 7 коп. Сколько стоит стопа?</string>
    <string name="comments_439"></string>
	<string name="answer_439">3 руб. 36 коп.</string>
	
    <string name="task_440">Фунт чаю променяли на четверть овса. Золотник чаю стоит 4 коп. Сколько стоит гарнец овса?</string>
    <string name="comments_440"></string>
	<string name="answer_">6 коп.</string>
	
    <string name="task_441">Четверть пшеницы променяли на 4 фунта чаю. Гарнец пшеницы стоит 7½ коп. Сколько стоит золотник чаю?</string>
    <string name="comments_441"></string>
	<string name="answer_441">5</string>
	
    <string name="task_442">Отец вдвое старше сына и втрое старше дочери. Сыну с дочерью 50 лет. Сколько лет отцу?</string>
    <string name="comments_442"></string>
	<string name="answer_442">60</string>
	
    <string name="task_443">Старик вдвое старше сына и вчетверо старше внука. Сын старше внука на 20 лет. Сколько лет старику?</string>
    <string name="comments_443"></string>
	<string name="answer_443">80</string>
	
    <string name="task_444">Учителя спросили, сколько он может тратить в месяц. Он отвечал: у меня 48 учеников; с каждого мне приходится в учебный день по 5 коп., а учебных дней в году 150. Сколько может он тратить в месяц?</string>
    <string name="comments_444"></string>
	<string name="answer_444">30 руб.</string>
	
    <string name="task_445">Торговец купил 9 четвертей ржи по 87½ коп. меру и поменял их на 15 четвертей овса. Почем четверть овса?</string>
    <string name="comments_445"></string>
	<string name="answer_445">4 руб. 20 коп.</string>
	
    <string name="task_446">Дюжина стальных перьев весит золотник. Сколько будет весить 8 гроссов?</string>
    <string name="comments_446"></string>
	<string name="answer_446">1 фунт</string>
	
    <string name="task_447">Я купил пуд баранок, и мне дали 5 баранок в придачу. Съедал я по баранке в день, и мне хватило их на год. Сколько баранок в фунте?</string>
    <string name="comments_447"></string>
	<string name="answer_447">9</string>
	
    <string name="task_448">В году 150 учебных дней, но по субботам мы умственных задач не решаем. Сколько мне нужно запасти задач на год, если каждая из двух старших групп решает по 8 задач в вечер?</string>
    <string name="comments_448"></string>
	<string name="answer_448">2000</string>
	
    <string name="task_449">Я трачу в год на 7-копеечные марки 54 руб. 60 коп. Сколько писем каждую неделю отправляю я на почту?</string>
    <string name="comments_449"></string>
	<string name="answer_449">15</string>
	
    <string name="task_450">Бумаги по 1 руб. 60 коп. стопа выходит в волостном правлении каждый месяц 150 листов. На сколько выходит бумаги в год?</string>
    <string name="comments_450"></string>
	<string name="answer_450">6 руб.</string>
	
    <string name="task_451">Крестьянин мерил дорогу шестом в 7½ аршин. Он приложил его 1000 раз. Сколько он отмерил?</string>
    <string name="comments_451"></string>
	<string name="answer_451">5 верст</string>
	
    <string name="task_452">Между двумя городами 60 верст. Двое выехали одновременно из этих городов друг другу навстречу. Один проезжает в минуту 75 сажень, другой 50 сажень. Через сколько часов они встретятся?</string>
    <string name="comments_452"></string>
	<string name="answer_452">Через 4 часа</string>
	
    <string name="task_453">Из двух деревень выехали одновременно друг другу навстречу 2 крестьянина. Один проезжает в час 6 верст, другой — 6 верст 250 саженей. Встретились они через 8 часов. Сколько верст от одной деревни до другой?</string>
    <string name="comments_453"></string>
	<string name="answer_453">100</string>
	
    <string name="task_454">В присутственном месте выходит каждый месяц 4 стопы 6 дестей 16 листов бумаги. Стопа бумаги стоит 2 руб. 50 коп. На сколько выходит бумаги в год?</string>
    <string name="comments_454"></string> 
	<string name="answer_454">На 100 руб.</string>
	
    <string name="task_455">Веревку в 39 футов длиною разрезали на 52 части. Сколько дюймов в каждой части?</string>
    <string name="comments_455"></string>
	<string name="answer_455">9</string>
	
    <string name="task_456">Некто купил 50 аршин сукна по 25 коп. за вершок и продал его по 15 коп. за дюйм. Сколько барыша?</string>
    <string name="comments_456"></string>
	<string name="answer_456">10 руб.</string>
	
    <string name="task_457">Я продал 29 десятин по 31 руб. и купил 19 десятин. У меня осталось 500 руб. Почем куплена десятина?</string>
    <string name="comments_457"></string> 
	<string name="answer_457">21 руб.</string>
	
    <string name="task_458">Кусок сукна по 1 руб. 90 коп. аршин стоит 95 руб. Я купил часть этого сукна, и остаток стоит 36 руб. 10 коп. Сколько аршин я купил?</string>
    <string name="comments_458"></string>
	<string name="answer_458">31</string>
	
    <string name="task_459">В лавке был пуд сахару. Один покупатель купил 2/5 сахару, другой 1/3 остатка, третий 4 фунта. Сколько осталось?</string>
    <string name="comments_459"></string>
	<string name="answer_459">12 фунтов</string>
	
    <string name="task_460">У меня было 2 пуда муки. 3/10 этой муки пошли на хлеб, 3/7 остатка — на блины. Изо всей остальной муки сделаны пироги, и на каждый пошло 2½ фунта. Сколько пирогов?</string>
    <string name="comments_460"></string>
	<string name="answer_460">16</string>
	
    <string name="task_461">Мы с братом вдвоем купили кусок сукна в 28 аршин за 98 руб. Но брат взял 4-мя аршинами больше, чем я. Сколько заплатил каждый из нас?</string>
    <string name="comments_461"></string>
	<string name="answer_461">56 руб.; 42 руб.</string>
	
    <string name="task_462">У меня было 1000 руб. На 3/4 этих денег я купил землю, на 3/5 остатка избу, на остальные деньги 16 четвертей ржи. Почем четверть?</string>
    <string name="comments_462"></string>
	<string name="answer_462">6 руб. 25 коп.</string>
	
    <string name="task_463">Я смешал 5 пудов муки по 60 коп., 6 пудов по 70 коп. и 7 пудов по 90 коп. Сколько стоит пуд смеси?</string>
    <string name="comments_463"></string>
	<string name="answer_463">75 коп.</string>
	
    <string name="task_464">Купец смешал 2 фунта чаю по 1 руб. 20 коп., 3 фунта по 1 руб. 60 коп. и 4 фунта по 1 руб. 80 коп. и смесь продавал по 2 руб. фунт. Сколько барыша?</string>
    <string name="comments_464"></string>
	<string name="answer_464">3 руб. 60 коп.</string>
	
    <string name="task_465">Я купил для школы 5 стоп бумаги, но из нее я сам исписал столько листов, сколько ученики исписали дестей. Сколько дестей я исписал?</string>
    <string name="comments_465"></string>
	<string name="answer_465">4</string>
	
    <string name="task_466">На стол можно уложить вдоль 8 Псалтирей, и тогда поперек ляжет 4 Псалтиря. Сколько можно уложить Псалтирей на стол?</string>
    <string name="comments_466"></string>
	<string name="answer_466">32</string>
	
    <string name="task_467">В ящик можно уложить вдоль 4 коробки спичек, и тогда поперек ляжет 3, и на каждую из этих коробок можно поставить еще по одной. Сколько коробок уляжется в ящик?</string>
    <string name="comments_467"></string> 
	<string name="answer_467">24</string>
	
    <string name="task_468">Я купил 7 аршин ситца по 15 коп. и 7 платков по 35 коп., а сестра купила 7 аршин ситца по 15 коп. и 17 платков по 35 коп. Кто заплатил более, и насколько?</string>
    <string name="comments_468"></string> 
	<string name="answer_468">Сестра на 3 руб. 50 коп.</string>
	
    <string name="task_469">Чиновник получает в месяц столько, что может тратить каждую неделю по 12 руб. Сколько получает он в месяц?</string>
    <string name="comments_469"></string> 
	<string name="answer_469">52 руб.</string>
	
    <string name="task_470">Гросс стальных перьев стоит 60 коп. На дюжину перьев можно выменять десяток листов бумаги. Сколько копеек стоит стопа этой бумаги?</string>
    <string name="comments_470"></string>
	<string name="answer_470">240</string>
	
    <string name="task_471">Я 15 раз покупал по 24 тарелки. Но у меня разбили столько десятков, сколько я купил дюжин. Сколько у меня осталось тарелок?</string>
    <string name="comments_471"></string> 
	<string name="answer_471">60</string>
	
    <string name="task_472">Помещик продал 98 четвертей ржи по 8 руб. и 104 четверти овса по 4 руб. На эти деньги он прожил год. Сколько он тратил в месяц?</string>
    <string name="comments_472"></string> 
	<string name="answer_472">100 руб.</string>
	
    <string name="task_473">Из пуда муки вышло 65 фунтов хлеба. Какой припек на фунт?</string>
    <string name="comments_473"></string>
	<string name="answer_473">12 лотов</string>
	
    <string name="task_474">Я купил 18 десятин земли: пахоты и покоса. Пахоты на 4 десятины больше, чем покоса, и десятина пахоты на 2 руб. дешевле, чем десятина покоса. Всего я заплатил 500 руб. Сколько стоит десятина пахоты и десятина покоса?</string>
    <string name="comments_474"></string>
	<string name="answer_474">27 руб.; 29 руб.</string>
	
    <string name="task_475">В 2 часа 42 минуты я проехал 27 верст. Сколько верст проезжал я в час?</string>
    <string name="comments_475"></string> 
	<string name="answer_475">10</string>
	
    <string name="task_476">На 16 десятинах я посеял по 7 мер 4 гарнца ржи. Сколько четвертей ржи я посеял?</string>
    <string name="comments_476"></string>
	<string name="answer_476">15</string>
	
    <string name="task_477">На окраску четырех кусков сукна по 42 аршина пошло 7 фунтов краски. Сколько на аршин?</string>
    <string name="comments_477"></string>
	<string name="answer_477">1 лот 1 золотник</string>
	
    <string name="task_478">Пароход проходит версту в 2 минуты 30 секунд. Сколько пройдет он в час?</string>
    <string name="comments_478"></string> 
	<string name="answer_478">24 версты</string>
	
    <string name="task_479">Паровоз проезжает версту в 2 минуты 24 секунды. Сколько пройдет он в час?</string>
    <string name="comments_479"></string>
	<string name="answer_479">25 верст</string>
	
    <string name="task_480">Землекоп может выкопать в день канаву в 41 сажень 2 аршина. За сколько дней выкопает он такую канаву, длиною в версту?</string>
    <string name="comments_480"></string>
	<string name="answer_480">12</string>
	
    <string name="task_481">Сколько линеек длиною в 1 фут 3 дюйма можно уложить на протяжении 5 саженей?</string>
    <string name="comments_481"></string>
	<string name="answer_481">28</string>
	
    <string name="task_482">Копеечная свеча весит 1 лот 1 золотник. Сколько весят 600 свечей?</string>
    <string name="comments_482"></string>
	<string name="answer_482">25 фунтов</string>
	
    <string name="task_483">Сколько монет поперечником в 1 дюйм 2 линии можно уложить в один ряд на протяжении сажени?</string>
    <string name="comments_483"></string>
	<string name="answer_483">70</string>
	
    <string name="task_484">Сколько монет поперечником в 1 дюйм 5 линий можно уложить в один ряд на протяжении сажени?</string>
    <string name="comments_484">1 сажень = 84 дюйма = 840 линий</string> 
	<string name="answer_484">56</string>
	
    <string name="task_485">Работники круглые сутки качали воду из колодца. Каждый работник качал 45 минут. Сколько сменилось работников?</string>
    <string name="comments_485"></string>
	<string name="answer_485">32</string>
	
    <string name="task_486">Из 8 фунтов серебра сделаны стаканы, каждый в 21 лот 1 золотник. Сколько стаканов?</string>
    <string name="comments_486"></string>
	<string name="answer_486">12</string>
	
    <string name="task_487">Из пуда меди сделали дюжину чайников. Сколько весит каждый?</string>
    <string name="comments_487"></string>
	<string name="answer_487">3 фунта 10 лотов 2 золотника</string>
	
    <string name="task_488">Окружность колеса — 1 аршин 14 вершков. Сколько раз обернется оно на протяжении версты?</string>
    <string name="comments_488"></string> 
	<string name="answer_488">800</string>
	
    <string name="task_489">В первые 4 месяца года у меня вышел пуд сахару. Сколько в день?</string>
    <string name="comments_489"></string> 
	<string name="answer_489">10 лотов 2 золотника</string>
	
    <string name="task_490">Колесо тачки имеет в окружности 4 фута; сколько раз обернется оно на протяжении версты?</string>
    <string name="comments_490"></string>
	<string name="answer_490">875</string>
	
    <string name="task_491">Из 9 фунтов муки испечено 16 белых хлебов. Сколько муки пошло на каждый?</string>
    <string name="comments_491"></string> 
	<string name="answer_491">18 лотов</string>
	
    <string name="task_492">Из 12 фунтов 16 лотов серебра сделаны ложки весом каждая в 6 лотов 2 золотника. Сколько дюжин?</string>
    <string name="comments_492"></string> 
	<string name="answer_492">5</string>
	
    <string name="task_493">Я роздал 1 стопу 5 дестей бумаги моим ученикам, каждому по дести с листом. Сколько у меня учеников?</string>
    <string name="comments_493"></string>
	<string name="answer_493">24</string>
	
    <string name="task_494">Я роздал 1 стопу 3 листа бумаги моим ученикам, каждому по дести без листа. Сколько учеников?</string>
    <string name="comments_494"></string> 
	<string name="answer_494">21</string>
	
    <string name="task_495">Некто мерил версту палкою в 1 аршин 8 вершков. Сколько раз приложил он ее к земле на протяжении версты?</string>
    <string name="comments_495"></string> 
	<string name="answer_495">1000 раз</string>
	
    <string name="task_496">Некто мерил дорогу шестом длиною в 1 сажень 1 фут 4 дюйма. Сколько раз приложил он шест к дороге на протяжении версты?</string>
    <string name="comments_496"></string> 
	<string name="answer_496">420 раз</string>
	
    <string name="task_497">Я продал 38 десятин земли по 38 руб. и купил 12 десятин по 37 руб. Сколько осталось у меня денег?</string>
    <string name="comments_497"></string> 
	<string name="answer_497">1000 руб.</string>
	
    <string name="task_498">Я купил пуд чаю за 160 руб., а каждый золотник продавал по 5 коп. Сколько барыша?</string>
    <string name="comments_498"></string> 
	<string name="answer_498">32 руб.</string>
	
    <string name="task_499">Я купил б сотен яблок по 75 коп., а продавал дюжину по 10 коп. Сколько барыша?</string>
    <string name="comments_499"></string> 
	<string name="answer_499">50 коп.</string>
	
    <string name="task_500">Барышник купил 25 четвертей овса по 2 руб. 40 коп., а продавал гарнец по 5 коп. Сколько барыша?</string>
    <string name="comments_500"></string>
	<string name="answer_500">20 руб.</string>
	
    <string name="task_501">Лавочник купил 5 стоп бумаги по 3 руб. 20 коп., а продавал бумагу по копейке за лист. Сколько барыша?</string>
    <string name="comments_501"></string> 
	<string name="answer_501">8 руб.</string>
	
    <string name="task_502">Я на б руб. купил марок в 3 и 7 копеек; 3-копеечных куплено 67. Сколько куплено 7-копеечных?</string>
    <string name="comments_502"></string> 
	<string name="answer_502">57</string>
	
    <string name="task_503">Два землекопа чинили дорогу. Один работал 35 дней и каждый день чинил по 35 саженей. Другой работал 25 дней и каждый день чинил по 31 сажени. Сколько починили они вдвоем?</string>
    <string name="comments_503"></string>
	<string name="answer_503">4 версты</string>
	
    <string name="task_504">Я купил на рубашки ученикам 3 куска холста по 34 аршина. От этого холста у меня осталось столько вершков, сколько пошло на рубашки аршин, а на каждую рубашку пошло 4 аршина. Сколько у меня учеников?</string>
    <string name="comments_504"></string> 
	<string name="answer_504">24</string>
	
    <string name="task_505">В лавку привезли 20-пудовой воз бумаги. Каждый лист весит золотник. Сколько стоп привезли?</string>
    <string name="comments_505"></string>
	<string name="answer_505">160</string>
	
    <string name="task_506">У меня каждый день при колке сахара оказывается 1 золотник 48 долей крошек. Через сколько дней этих крошек наберется фунт?</string>
    <string name="comments_506"></string>
	<string name="answer_506">64</string>
	
    <string name="task_507">Серебряный пятачок имеет в поперечнике 7 линий. Какую сумму составят пятачки, уложенные в один ряд на протяжении сажени?</string>
    <string name="comments_507"></string>
	<string name="answer_507">6 руб.</string>
	
    <string name="task_508">На обшивку рубашки идет 4 аршина 4 вершка тесемки. Сколько рубашек могу я обшить 85-ю аршинами тесемки?</string>
    <string name="comments_508"></string> 
	<string name="answer_508">20</string>
	
    <string name="task_509">У меня 8 детей погодок, и всем им вместе 100 лет. Сколько лет старшему и младшему?</string>
    <string name="comments_509"></string>
	<string name="answer_509">16; 9</string>
	
    <string name="task_510">Крестин в нашей церкви бывает в месяце 8 или, столь же часто, 9. Священник наш священствует 40 лет. Сколько детей он окрестил?</string>
    <string name="comments_510"></string> 
	<string name="answer_510">4080</string>
	
    <string name="task_511">Некто 4 дня сряду играет в карты и проиграл всего 17 руб. Каждый день он проигрывал вчетверо больше, чем предыдущий. Сколько проиграл он в четвертый день?</string>
    <string name="comments_511"></string> 
	<string name="answer_511">12 руб. 80 коп.</string>
	
    <string name="task_512">В 4 недели я написал 160 писем. По воскресеньям я писал вдвое больше писем, чем в будни. Сколько писем писал я в каждый будний день?</string>
    <string name="comments_512"></string>
	<string name="answer_512">5</string>
	
    <string name="task_513">Я проехал 28 верст. Каждую минуту я проезжал по 100 саженей. Сколько времени я ехал?</string>
    <string name="comments_513"></string> 
	<string name="answer_513">2 часа 20 минут</string>
	
    <string name="task_514">В лавке 7 пудов 24 фунта сахару. Сколько в ней голов сахару, если каждая весит 16 фунтов?</string>
    <string name="comments_514"></string> 
	<string name="answer_514">19</string>
	
    <string name="task_515">В год у меня вышло 2½ стопы бумаги. Сколько листов выходило у меня в месяц?</string>
    <string name="comments_515"></string>
	<string name="answer_515">100</string>
	
    <string name="task_516">Я купил сукна на платье 16 ученикам. На каждого идет 2½ аршина по 2½ руб. Сколько стоит сукно?</string>
    <string name="comments_516"></string>
	<string name="answer_516">100 руб.</string>
	
    <string name="task_517">Старший брат откладывал 5 лет подряд по 500 руб., младший 6 лет подряд по 250 руб. На эти деньги они купили по 80 десятин земли. Сколько десятин земли досталось каждому?</string>
    <string name="comments_517"></string>
	<string name="answer_517">50; 30</string>
	
    <string name="task_518">Чиновник получает в год 1200 руб. жалованья, а тратит в месяц 65 руб. Через 4 года он купил на сбереженные деньги 35 десятин земли. Сколько стоит десятина?</string>
    <string name="comments_518"></string>
	<string name="answer_518">48 руб.</string>
	
    <string name="task_519">Из фунта муки выходит 1 фунт 8 лотов печеного хлеба. Булочник купил пуд пшеничной муки за 2 руб., испек из него булочки весом каждая 9 лотов и продал их по 2 коп. Сколько барыша?</string>
    <string name="comments_519"></string> 
	<string name="answer_519">2 руб.</string>
	
    <string name="task_520">Фунт ниток стоит 75 коп., и из него выходит 6 пар носков. Женщина в неделю может связать 4 пары носков, которые продает по 25 коп. пару. Сколько заработает она в 6 недель?</string>
    <string name="comments_520"></string> 
	<string name="answer_520">3 руб.</string>
	
    <string name="task_521">Я купил на 7 руб. 50 коп. бумаги по 3 руб. стопа. Сколько из нее выйдет тетрадей, по 4 листа каждая?</string>
    <string name="comments_521"></string> 
	<string name="answer_521">300</string>
	
    <string name="task_522">Я продал 28 десятин земли по 26 руб. и 14 десятин по 23 руб. и купил на вырученные деньги столько коров, сколько продал десятин. Сколько стоит корова?</string>
    <string name="comments_522"></string>
	<string name="answer_522">25 руб.</string>
	
    <string name="task_523">Медник сделал 2 дюжины подсвечников весом каждый в 20 лотов и сотню крестиков весом каждый в 8 лотов. Сколько пошло меди?</string>
    <string name="comments_523"></string> 
	<string name="answer_523">1 пуд</string>
	
    <string name="task_524">От Москвы до Петербурга 604 версты. Поезд ехал по 40 верст в час и останавливался б раз на 19 минут. Во сколько времени он доехал от Москвы до Петербурга?</string>
    <string name="comments_524"></string>
	<string name="answer_524">17 часов</string>
	
    <string name="task_525">Сколько книг толщиною в 1 дюйм 4 линии можно уставить на полку длиною в 2 аршина?</string>
    <string name="comments_525"></string>
	<string name="answer_525">40</string>
	
    <string name="task_526">От 1 января по 8 мая включительно (в год простой) я давал ежедневно каждой из моих пяти лошадей по 1 гарнцу овса в день. Сколько издержал я овса?</string>
    <string name="comments_526"></string> 
	<string name="answer_526">10 четвертей</string>
	
    <string name="task_527">Я за 85 руб. купил 34 аршина сукна. Сколько будет стоить 40 аршин?</string>
    <string name="comments_527"></string> 
	<string name="answer_527">100 руб.</string>
	
    <string name="task_528">Фунт чаю стоит 2 руб. 40 коп., а я каждый день трачу по 1 золотнику. На сколько выпиваю я чаю за первые 4 месяца года (простого)?</string>
    <string name="comments_528"></string> 
	<string name="answer_528">3 руб.</string>
	
    <string name="task_529">Колокольня имеет высоту 40 аршин. В нижнем ярусе столько аршин, сколько в верхнем фунтов. Сколько аршин в том и другом?</string>
    <string name="comments_529"></string>
	<string name="answer_529">28; 12</string>
	
    <string name="task_530">Комната имеет длину 2 сажени. Сколько нужно досок, шириною в 8 дюймов 4 линии, чтобы замостить пол?</string>
    <string name="comments_530"></string>
	<string name="answer_530">20</string>
	
    <string name="task_531">На грядке длиною в 5 саженей я посадил кустики малины на расстоянии 2 фута 11 дюймов. Сколько кустиков?</string>
    <string name="comments_531"></string> 
	<string name="answer_531">12</string>
	
    <string name="task_532">Дочь ткет по 3 аршина в день, 4 дня она ткала одна, но затем стала ткать и мать, которая ткет по 5 аршин в день. Когда их тканья стало поровну, они прекратили работу. Сколько соткали они вдвоем?</string>
    <string name="comments_532"></string>
	<string name="answer_532">60 аршин</string>
	
    <string name="task_533">Мой шаг — 15 вершков. Сколько моих шагов в версте?</string>
    <string name="comments_533"></string>
	<string name="answer_533">1600</string>
	
    <string name="task_534">Рабочий зарабатывает в день 73 коп. и работает 300 дней в году. Сколько может он тратить в день?</string>
    <string name="comments_534"></string> 
	<string name="answer_534">60 коп.</string>
	
    <string name="task_535">Десть бумаги весит 8 лотов. Сколько стоп бумаги в пуде?</string>
    <string name="comments_535"></string>
	<string name="answer_535">8</string>
	
    <string name="task_536">Портной купил 13 кусков сукна по 77 аршин. Сколько из этого сукна выйдет пар платья, если на пару идет 7 аршин?</string>
    <string name="comments_536"></string> 
	<string name="answer_536">143</string>
	
    <string name="task_537">Некто в течение двух лет (1888 и 1889) выкурил 1 пуд табаку. На сколько дней хватало ему фунта.</string>
    <string name="comments_537"></string> 
	<string name="answer_537">17</string>
	
    <string name="task_538">Поезд проезжает в час 25 верст. Во сколько времени проезжает он версту?</string>
    <string name="comments_538"></string> 
	<string name="answer_538">2 минуты 24 секунды</string>
	
    <string name="task_539">Выстроена каменная стена вышиною в 5 саженей. Каждый камень вышиною в 15 дюймов. Сколько пошло рядов камней?</string>
    <string name="comments_539"></string>
	<string name="answer_539">28</string>
	
    <string name="task_540">Почтовая контора закрыта только в Пасху и в двунадесятые праздники. В остальные дни в ней тратится по 4 лота сургуча. Сколько в год?</string>
    <string name="comments_540"></string>
	<string name="answer_540">1 пуд 4 фунта</string>
	
    <string name="task_541">Из фунта сахару при колке получается 1 золотник 48 долей крошек. У нас за зиму набралось крошек 5 фунтов. Сколько пудов сахару было расколото?</string>
    <string name="comments_541"></string>
	<string name="answer_541">8</string>
	
    <string name="task_542">Вершок телеграфной проволоки весит 1 лот. Сколько весит верста такой проволоки?</string>
    <string name="comments_542"></string> 
	<string name="answer_542">18 пудов 30 фунтов</string>
	
    <string name="task_543">Из 7 фунтов меди сделаны бубенцы по 28 золотников каждый. Сколько бубенцов?</string>
    <string name="comments_543"></string> 
	<string name="answer_543">24</string>
	
    <string name="task_544">Из 4 фунтов 32 золотников меди сделаны крест, да ковш втрое тяжелее креста, да чайник втрое тяжелее ковша. Вес?</string>
    <string name="comments_544"></string>
	<string name="answer_544">32 золотника; 1 фунт; 3 фунта</string>
	
    <string name="task_545">Стопа бумаги вышла у меня за 7½ месяцев. Сколько листов тратил я в месяц?</string>
    <string name="comments_545"></string> 
	<string name="answer_545">64</string>
	
    <string name="task_546">У булочника осталось столько муки, что он может сделать из нее 4 дюжины калачиков или 5 дюжин баранок. На калачик идет двумя золотниками больше муки, чем на баранку. Сколько у него муки?</string>
    <string name="comments_546"></string>
	<string name="answer_546">5 фунтов</string>
	
    <string name="task_547">Для того чтобы починить дорогу, нужно 17 рабочих, из которых каждый должен починить 47 саженей. Но подрядчик поставил только 13 рабочих, и каждый починил только 23 сажени. Сколько осталось нечиненой дороги?</string>
    <string name="comments_547"></string>
	<string name="answer_547">1 верста</string>
	
    <string name="task_548">Длина бруска 8 футов 4 дюйма. Сколько из него можно напилить чурочек длиною в 2 дюйма 5 линий?</string>
    <string name="comments_548"></string> 
	<string name="answer_548">40</string>
	
    <string name="task_549">На сколько дней хватит 2½ фунта чаю, если каждый день тратить по 7 золотников 48 долей?</string>
    <string name="comments_549"></string>
	<string name="answer_549">32</string>
	
    <string name="task_550">Женщина вышила ковер длиною в 7 аршин. Каждый день она вышивала по длине 3½ вершка. Сколько дней она работала?</string>
    <string name="comments_550"></string> 
	<string name="answer_550">32</string>
	
    <string name="task_551">Каждый месяц у меня выходит 3 фунта 10 лотов 2 золотника чаю. Сколько в год?</string>
    <string name="comments_551"></string>
	<string name="answer_551">1 пуд</string>
	
    <string name="task_552">Сколько баранок выйдет из 10 фунтов 13 лотов 1 золотника муки, если на каждую баранку идет 3 лота 1 золотник?</string>
    <string name="comments_552"></string>
	<string name="answer_552">100</string>
	
    <string name="task_553">Сколько тетрадей выйдет из 1 стопы 9 дестей 4 листов бумаги, если на каждую тетрадку идет по 3 листа, да еще поллиста на обертку?</string>
    <string name="comments_553"></string>
	<string name="answer_553">200</string>
	
    <string name="task_554">Мельница в 9 минут может смолоть меру ржи. Сколько Четвертей может она смолоть в сутки?</string>
    <string name="comments_554"></string>
	<string name="answer_554">20</string>
	
    <string name="task_555">Поезд проезжает версту в 1 минуту 15 секунд. Во сколько времени мог бы он проехать, не останавливаясь, 1152 версты?</string>
    <string name="comments_555"></string>
	<string name="answer_555">В сутки</string>
	
    <string name="task_556">Стопа бумаги весит 25 фунтов. Сколько будут весить 1200 книг, каждая в 16 листов?</string>
    <string name="comments_556"></string> 
	<string name="answer_556">25 пудов</string>
	
    <string name="task_557">Из пуда меди сделано 2 самовара. В одном столько лотов, сколько в другом золотников. Вес каждого?</string>
    <string name="comments_557"></string> 
	<string name="answer_557">30 фунтов; 10 фунтов</string>
	
    <string name="task_558">Из ведра молока выходит 80 золотника масла. Сколько масла выйдет из 48 ведер?</string>
    <string name="comments_558"></string>
	<string name="answer_558">1 пуд</string>
	
    <string name="task_559">Некто в течение года откладывал каждый день по 25 коп. и на эти деньги купил 73 аршина сукна. Почем аршин?</string>
    <string name="comments_559"></string>
	<string name="answer_559">1 руб. 25 коп.</string>
	
    <string name="task_560">Я задумал число. Если прибавить к нему его треть, выйдет 72. Какое число?</string>
    <string name="comments_560"></string>
	<string name="answer_560">54</string>
	
    <string name="task_561">Гарнец ржи продается по 12½ коп. Сколько стоит четверть?</string>
    <string name="comments_561"></string>
	<string name="answer_561">8 руб.</string>
	
    <string name="task_562">Золотник лекарства стоит 12½ коп. Сколько стоит фунт?</string>
    <string name="comments_562"></string>
	<string name="answer_562">12 руб.</string>
	
    <string name="task_563">Два работника починили 2 версты дороги. Один починил столько сажень, сколько другой аршин. Сколько каждый?</string>
    <string name="comments_563"></string>
	<string name="answer_563">1 версту 250 саженей; 250 саженей</string>
	
    <string name="task_564">Я продал 24 четверти пшеницы по 12½ руб. и 32 четверти ржи по 7½. Сколько получил я денег?</string>
    <string name="comments_564"></string>
	<string name="answer_564">540 руб.</string>
	
    <string name="task_565">Я купил 1 гросс ручек для перьев. Каждая стоит 2½ коп. Сколько заплатил я за гросс?</string>
    <string name="comments_565"></string>
	<string name="answer_565">3 руб. 60 коп.</string>
	
    <string name="task_566">Я купил 48 десятин земли по 22½ руб. Сколько я заплатил?</string>
    <string name="comments_566"></string> 
	<string name="answer_566">1080 руб.</string>
	
    <string name="task_567">Лист золотой бумаги стоит 2½ коп. Сколько стоит стопа такой бумаги?</string>
    <string name="comments_567"></string> 
	<string name="answer_567">12 руб.</string>
	
    <string name="task_568">Я продал свою рожь по 7½ руб. четверть и получил 180 руб. Сколько я продал четвертей?</string>
    <string name="comments_568"></string>
	<string name="answer_568">24</string>
	
    <string name="task_569">Купец продал 20 аршин материи по 17½ коп. Сколько получил он денег?</string>
    <string name="comments_569"></string> 
	<string name="answer_569">3 руб. 50 коп.</string>
	
    <string name="task_570">Продал я 48 четвертей ржи по 7½ руб. и 96 четвертей картофеля по 2½ руб. Сколько я получил денег?</string>
    <string name="comments_570"></string>
	<string name="answer_570">600 руб.</string>
	
    <string name="task_571">Два работника починили 2 версты дороги — один столько аршин, сколько другой футов. Сколько каждый?</string>
    <string name="comments_571"></string>
	<string name="answer_571">1 версту 200 саженей; 300 саженей</string>
	
    <string name="task_572">Веревку в 11 аршин разрезали на два куска. В одном столько дюймов, сколько в другом вершков. Сколько аршин в каждом?</string>
    <string name="comments_572"></string>
	<string name="answer_572">4 аршина; 7 аршин</string>
	
    <string name="task_573">У гроба Господня горит множество лампад. Во всех вместе сгорает каждую минуту по 1 золотнику масла. Сколько в сутки?</string>
    <string name="comments_573"></string>
	<string name="answer_573">15 фунтов</string>
	
    <string name="task_574">Из двух городов, отстоящих один от другого на 85 верст, одновременно выехали друг другу навстречу два путника. Один проезжает версту в 7 минут 30 секунд, другой в 6 минут 40 секунд. Через сколько времени они встретятся?</string>
    <string name="comments_574"></string>
	<string name="answer_574">5 часов</string>
	
    <string name="task_575">Лавочник купил ящик кофе за 24 руб. Из него он продал 15 фунтов за 7 руб. 20 коп. и на них получил барыша 1 руб. 20 коп. Сколько было фунтов кофе в ящике?</string>
    <string name="comments_575"></string>
	<string name="answer_575">60</string>
	
    <string name="task_576">В воскресенье в 8 часов вечера выехали друг другу навстречу 2 поезда из двух городов, отстоящих один от другого на 603 версты. Один проезжает в час 38 верст, другой 29 верст. Когда они встретятся?</string>
    <string name="comments_576"></string>
	<string name="answer_576">В понедельник в 5 часов утра</string>
	
    <string name="task_577">Торгую я землю. Просят по 23 руб. за десятину, но на покупку у меня не хватает 15 руб. Если же землю уступят по 17 руб. за десятину, у меня останется 15 руб. Сколько десятин в участке и сколько у меня денег?</string>
    <string name="comments_577"></string> 
	<string name="answer_577">5 десятин; 100 руб.</string>
	
    <string name="task_578">Работник тратит на себя 40 коп. в день, а получает за каждый рабочий день 60 коп. К концу года у него накопилось 34 руб. Сколько он дней работал?</string>
    <string name="comments_578"></string> 
	<string name="answer_578">300</string>
	
    <string name="task_579">Работник тратил на себя 80 коп. в день. Работал он в году 320 дней и отложил 188 руб. Сколько получал он за рабочий день?</string>
    <string name="comments_579"></string>
	<string name="answer_579">1 руб. 50 коп.</string>
	
    <string name="task_580">Я купил 3 пуда 23 фунта железа и заплатил 10 руб. 1 коп. Что будут стоить 29 фунтов железа?</string>
    <string name="comments_580"></string> 
	<string name="answer_580">2 руб. 3 коп.</string>
	
    <string name="task_581">Две артели рабочих вымостили улицу. В первой было 70 человек, и каждый вымостил по 2 сажени 6 футов. Во второй было 56 человек, и каждый вымостил по 3 сажени 4 фута. Найти длину улицы?</string>
    <string name="comments_581"></string> 
	<string name="answer_581">400 саженей</string>
	
    <string name="task_582">Лавочник купил 7 фунтов чаю по 1 руб. 50 коп., а продавал золотник по 2 коп. Сколько получил он барыша?</string>
    <string name="comments_582"></string> 
	<string name="answer_582">2 руб. 94 коп.</string>
	
    <string name="task_583">Лошадь проскакала в 1час 13 минут 20 верст 1 сажень. Сколько пробегала она в минуту?</string>
    <string name="comments_583"></string>
	<string name="answer_583">137 саженей</string>
	
    <string name="task_584">Я купил 7 аршин сукна по 3 руб. 43 коп., и мне уступили 1 копейку. Сколько я заплатил?</string>
    <string name="comments_584"></string> 
	<string name="answer_584">24 руб.</string>
	
    <string name="task_585">Я задумал число. Если к нему прибавить его половину, выйдет 96. Какое число?</string>
    <string name="comments_585"></string> 
	<string name="answer_585">64</string>
	
    <string name="task_586">В году 144 учебных дня, и каждый день ученик исписывает 1½ страницы (в четвертушку). Сколько листов испишет он в год?</string>
    <string name="comments_586"></string>
	<string name="answer_586">27</string>
	
    <string name="task_587">Куплен за 200 руб. бочонок вина, в котором 240 бутылок. Порожняя бутылка стоит 3 коп. Почем нужно продавать каждую бутылку вина, чтобы получить прибыли 80 руб. 80 коп.?</string>
    <string name="comments_587"></string> 
	<string name="answer_587">1 руб. 20 коп.</string>
	
    <string name="task_588">Чиновник служит 6 лет 8 месяцев с жалованьем в 37 руб. 50 коп. в месяц. Сколько получил он за все время службы?</string>
    <string name="comments_588"></string>
	<string name="answer_588">3000 руб.</string>
	
    <string name="task_589">Сыну 16 лет, а отец через 8 лет будет вдвое старше сына. Сколько лет отцу?</string>
    <string name="comments_589"></string>
	<string name="answer_589">40</string>
	
    <string name="task_590">Поезд проезжает версту в 1 минуту 15 секунд. Сколько проедет он в 7 часов 20 минут?</string>
    <string name="comments_590"></string>
	<string name="answer_590">352 версты</string>
	
    <string name="task_591">96 кулей овса весом каждый в 7 пудов 20 фунтов нужно перевезти на 40 подводах. Сколько пудов нужно класть на каждую подводу?</string>
    <string name="comments_591"></string>
	<string name="answer_591">18</string>
	
    <string name="task_592">Надо перевезти 48 кулей овса весом каждый 6 пудов 10 фунтов. На подводу кладут 20 пудов. Сколько подвод?</string>
    <string name="comments_592"></string>
	<string name="answer_592">15</string>
	
    <string name="task_593">Рабочий тратит в день на харчи 60 коп., а на все остальное 6 руб. 75 коп. в месяц. Работает он в году 300 дней. Сколько получает он за рабочий день?</string>
    <string name="comments_593"></string> 
	<string name="answer_593">1 руб. </string>
	
    <string name="task_594">Железнодорожный поезд проезжает в сутки 888 верст. Сколько проедет он в сутки и 13 часов?</string>
    <string name="comments_594"></string>
	<string name="answer_594">1369 верст</string>
	
    <string name="task_595">Я купил 28 аршин плиса и 12 аршин ситца и заплатил 13 руб. В другой раз я по тем же ценам купил 28 аршин плиса и 7 аршин ситца и заплатил 12 руб. 25 коп. Сколько стоит аршин плиса и аршин ситца?</string>
    <string name="comments_595"></string>
	<string name="answer_595">40 коп.; 15 коп.</string>
	
    <string name="task_596">У купца спросили, сколько у него сахару? Он отвечал: столько золотников, сколько в неделе минут. Сколько у него сахару?</string>
    <string name="comments_596"></string> 
	<string name="answer_596">2 пуда 25 фунтов</string>
	
    <string name="task_597">В казарме стоит 80 солдат, и каждому выдается в день по 2 фунта 16 лотов хлеба. Сколько пудов хлеба выходит на них в год?</string>
    <string name="comments_597"></string>
	<string name="answer_597">1825</string>
	
    <string name="task_598">За 2 руб. куплено 12 аршин ситца двух сортов: по 19 коп. и по 15 коп. аршин. Сколько аршин каждого сорта?</string>
    <string name="comments_598"></string>
	<string name="answer_598">5; 7</string>
	
    <string name="task_599">Я купил за 300 руб. 12 десятин земли, в том числе лес по 37 руб. десятина и пахоту по 19 руб. десятина. Сколько было куплено леса, сколько пахоты?</string>
    <string name="comments_599"></string>
	<string name="answer_599">4; 8</string>
	
    <string name="task_600">Из стопы бумаги сделаны тетради в 2½ листа каждая. Сколько тетрадей?</string>
    <string name="comments_600"></string>
	<string name="answer_600">192</string>
	
    <string name="task_601">Из 200 листов бумаги сделаны 24 тетради двух сортов: по 7 листов и по 11 листов. Сколько каждого сорта?</string>
    <string name="comments_601"></string>
	<string name="answer_601">16; 8</string>
	
    <string name="task_602">Учитель получает в месяц 37 руб. 50 коп. Из них он каждый месяц посылает матери и брату по 10 руб. На платье он тратит в год 50 руб., на книги 14 руб. Сколько он тратит в день на все остальное?</string>
    <string name="comments_602"></string> 
	<string name="answer_602">40 коп.</string>
	
    <string name="task_603">Ямщик едет со скоростью 7½ верст в час. Сколько проедет он в 2 часа 24 минуты?</string>
    <string name="comments_603"></string> 
	<string name="answer_603">18 верст</string>
	
    <string name="task_604">Учитель получает в месяц 36 руб. Учебных дней в году 144, и в каждый учебный день 5 часовых уроков. Сколько получает он за каждую минуту ученья?</string>
    <string name="comments_604"></string> 
	<string name="answer_604">1 коп.</string>
	
    <string name="task_605">Два путника одновременно вышли друг другу навстречу из двух городов, отстоящих один от другого на 111 верст. Один проходит в час 4 версты 250 саженей, другой — 4 версты 375 саженей. Через сколько времени они встретятся?</string>
    <string name="comments_605"></string>
	<string name="answer_605">12 часов</string>
	
    <string name="task_606">Два путника одновременно отправились друг другу навстречу из двух городов, отстоящих один от другого на 63 версты. Один проходит в час 3 версты 125 саженей, другой проезжает в час 7 верст 125 саженей. Через сколько времени они встретятся?</string>
    <string name="comments_606"></string>
	<string name="answer_606">6 часов</string>
	
    <string name="task_607">У купца столько золотников сахару, сколько в году минут. Сколько у него сахару?</string>
    <string name="comments_607"></string> 
	<string name="answer_607">136 пудов 35 фунтов</string>
	
    <string name="task_608">9 ткачей работали 8 дней по 7 часов в день и выткали 168 аршин. Сколько аршин выткут 10 ткачей в 9 дней, работая по 8 часов в день?</string>
    <string name="comments_608"></string> 
	<string name="answer_608">240</string>
	
    <string name="task_609">Внуку 14 лет, а деду 56. Через сколько лет дед будет вдвое старше внука?</string>
    <string name="comments_609"></string>
	<string name="answer_609">28</string>
	
    <string name="task_610">7 баб работали 5 дней по 8 часов и выткали 140 аршин холста. Сколько выткут 6 баб в 7 дней, работая по 9 часов в день?</string>
    <string name="comments_610"></string> 
	<string name="answer_610">189 аршин</string>
	
    <string name="task_611">У меня было 73 четверти овса. Лошади съели столько четвертей, сколько свиньи мер, и сколько куры гарнцев. Сколько съели лошади, сколько свиньи и сколько куры?</string>
    <string name="comments_611"></string> 
	<string name="answer_611">64 четверти; 8 четвертей; 1 четверть</string>
	
    <string name="task_612">Баба ткала 6 дней, по 10 часов в день. Аршин она ткет в 37½ минут. Сколько она выткала аршин?</string>
    <string name="comments_612"></string> 
	<string name="answer_612">96</string>
	
    <string name="task_613">Мальчик учился 144 дня и каждый день писал по 2½ страницы. Сколько страниц он написал?</string>
    <string name="comments_613"></string>
	<string name="answer_613">360</string>
	
    <string name="task_614">Купец купил 4 сороковых бочки вина по 100 руб. Вино он разлил в 4-ведерные бочонки, приливая к каждому 1½ ведра воды, и продал бочонки по 15 руб. Сколько получил он барыша?</string>
    <string name="comments_614"></string>
	<string name="answer_614">560 руб.</string>
	
    <string name="task_615">Ткач работал 12 дней и каждый день ткал по 6½ аршин материи, а затем в течение 32 дней ткал ежедневно лишь 3½ аршина. Сколько всего он выткал аршин?</string>
    <string name="comments_615"></string>
	<string name="answer_615">190</string>
	
    <string name="task_616">Портниха сшила 6 платьев, на которые пошло по 6½ аршин материи, и 26 детских платьев, на которые пошло по 3½ аршина. Сколько всего пошло аршин материи?</string>
    <string name="comments_616"></string>
	<string name="answer_616">130</string>
	
    <string name="task_617">У торговца было 4 сороковых бочки вина. Часть этого вина он разлил в 16 бочонков, вмещающих по 6½ ведер. Остаток он разлил в бочонки, вмещающие по 3½ ведра. Сколько понадобилось последних?</string>
    <string name="comments_617"></string> 
	<string name="answer_617">16</string>
	
    <string name="task_618">От дома до церкви 2 версты. Дорога идет столько футов лесом, сколько саженей полем. На каком протяжении идет она лесом, на каком полем?</string>
    <string name="comments_618"></string> 
	<string name="answer_618">125 саженей; 1 верста 375 саженей</string>
	
    <string name="task_619">Артель рабочих починила в 19 дней 7 верст 110 саженей дороги. Сколько может она починить такой же дороги в 13 дней?</string>
    <string name="comments_619"></string> 
	<string name="answer_619">4 версты 470 саженей</string>
	
    <string name="task_620">Началась война. Из Петербурга через каждые 18 минут отправляется поезд из 25 вагонов, и в каждом вагоне сидит по 50 солдат. Сколько солдат выедет из Петербурга в течение суток?</string>
    <string name="comments_620"></string> 
	<string name="answer_620">100000</string>
	
    <string name="task_621">Сколько стоит верста железной дороги, если на нее истрачено столько рублей, сколько в ней аршин, футов и вершков, и столько полтинников, сколько в ней дюймов?</string>
    <string name="comments_621"></string>
	<string name="answer_621">50000 руб.</string>
	
    <string name="task_622">Чиновник получает жалованья 146 руб. в месяц, да еще за частные занятия по 24 руб. в неделю. Сколько может он тратить в месяц?</string>
    <string name="comments_622"></string>
	<string name="answer_622">250 руб.</string>
	
    <string name="task_623">Из двух городов, отстоящих друг от друга на 600 верст, выехали одновременно друг другу навстречу 2 поезда. Один проезжает 39 верст в час, другой 5 саженей в секунду. Через сколько времени они встретятся?</string>
    <string name="comments_623"></string> 
	<string name="answer_623">8 часов</string>
	
    <string name="task_624">Поезд железной дороги в сутки может проехать 1200 верст. Во сколько времени проезжает он версту?</string>
    <string name="comments_624"></string>
	<string name="answer_624">1 минута 12 секунд</string>
	
    <string name="task_625">У меня было 2000 руб. Купил я 48 десятин пашни по 28 руб. Сколько могу я еще купить десятин луга, если десятина его на 13 руб. дороже десятины пашни?</string>
    <string name="comments_625"></string>
	<string name="answer_625">16</string>
	
    <string name="task_626">Купил я за 1000 руб. участок земли в 24 десятины. Десятина пашни стоит 36 руб., десятина леса 53 руб. Сколько в этом участке пашни, сколько леса?</string>
    <string name="comments_626"></string>
	<string name="answer_626">16 десятин; 8 десятин</string>
	
    <string name="task_627">В учебном заведении на воспитанников Великим Постом (7 недель) каждый день выходит по 7 фунтов масла по 7 коп. При закупке этого масла было дано бумажками 25 руб. Сколько сдачи?</string>
    <string name="comments_627"></string> 
	<string name="answer_627">99 коп.</string>
	
    <string name="task_628">Некто в течение 48 лет каждый день по 2 часа играл в карты. Сколько лет жизни потерял он на игру?</string>
    <string name="comments_628"></string>
	<string name="answer_628">4 года</string>
	
    <string name="task_629">Я купил сукна и бархата -— всего 253 аршина. Сукна столько вершков, сколько бархата дюймов. Сколько аршин того и другого?</string>
    <string name="comments_629"></string>
	<string name="answer_629">161; 92</string>
	
    <string name="task_630">От нас до Иерусалима 3100 верст. Отправился туда богомолец и прошел столько саженей пешком, сколько аршин проехал по железной дороге и сколько футов на пароходе. Сколько верст сделал он каждым из этих способов?</string>
    <string name="comments_630"></string>
	<string name="answer_630">2100; 700; 300</string>
	
    <string name="task_631">Я в один год прочел Библию. Каждое воскресенье я читал по 7 страниц, каждый будний день по 2 страницы. Не дочитал я только 10 страниц. Сколько страниц в Библии?</string>
    <string name="comments_631"></string> 
	<string name="answer_631">1000</string>
	
    <string name="task_632">Из золотника табаку выходит 5 папиросок. Сколько из 25 фунтов?</string>
    <string name="comments_632"></string> 
	<string name="answer_632">12 000</string>
	
    <string name="task_633">В течение года я прожил в деревне в 8 раз больше, чем в Петербурге, а в дороге провел 8 раз меньше времени, чем в Петербурге. Сколько дней провел я в деревне, в Петербурге, в дороге?</string>
    <string name="comments_633"></string>
	<string name="answer_633">320; 40; 5</string>
	
    <string name="task_634">Я купил 7 ящиков с мылом. В каждом было по 7 коробок, в каждой коробке по 7 кусков. Еще купил я 3 ящика; в каждом было по 17 коробок, в каждой по 7 кусков. Каждый кусок мыла весом по 8 лотов. Сколько весило все мыло?</string>
    <string name="comments_634"></string>
	<string name="answer_634">1 пуд 15 фунтов</string>
	
    <string name="task_635">За 777 руб. я купил уздечку, седло, лошадь и карету. Сколько стоит каждая из покупок, если каждая вшестеро дороже предыдущей?</string>
    <string name="comments_635"></string>
	<string name="answer_635">3; 18; 108; 648</string>
	
    <string name="task_636">Купец наторговал в 5 лет 10000 руб. Каждый год он приобретал столько, сколько в предыдущие годы вместе взятые. Сколько наторговал он в каждый год?</string>
    <string name="comments_636"></string>
	<string name="answer_636">625; 625; 1250; 2500; 5000</string>
	
    <string name="task_637">В 4 дня я поймал 120 мух, каждый день столько, сколько в предыдущие вместе. Сколько каждый день?</string>
    <string name="comments_637"></string>
	<string name="answer_637">15; 15; 30; 60</string>
	
    <string name="task_638">Некто в каждый будний день пропивает по 16 коп., а в каждое воскресенье столько, сколько во все будние дни недели. Сколько в год?</string>
    <string name="comments_638"></string> 
	<string name="answer_638">100 руб.</string>
	
    <string name="task_639">Мать для приданого своей дочери с самого ее рождения откладывала ежегодно столько аршин холста, сколько ей лет. Когда дочери минуло 20 лет, из этого холста сшили рубашки, и на каждую пошло 7 аршин. Сколько рубашек?</string>
    <string name="comments_639"></string>
	<string name="answer_639">30</string>
	
    <string name="task_640">Поезд, не останавливаясь, может проехать в сутки 960 верст. Сколько он проедет в сутки, если из каждого часа 12 минут 30 секунд идут на остановки?</string>
    <string name="comments_640"></string> 
	<string name="answer_640">760 верст</string>
	
    <string name="task_641">Сколько человек могу я прокормить в течение недели 7 пудами 14 фунтами муки, если каждому в день выдается по 3 фунта хлеба, и из 7 фунтов муки выходит 9 фунтов хлеба?</string>
    <string name="comments_641"></string>
	<string name="answer_641">18</string>
	
    <string name="task_642">Веревку в 10 аршин я разрезал на 2 куска. В одном столько футов, сколько в другом аршин. Сколько аршин в каждом?</string>
    <string name="comments_642"></string> 
	<string name="answer_642">7 аршин; 3 аршина</string>
	
    <string name="task_643">Веревку в 3 сажени 2 аршина я разрезал на 2 куска. В одном столько вершков, сколько в другом дюймов. Сколько аршин в каждом?</string>
    <string name="comments_643"></string>
	<string name="answer_643">7 аршин; 4 аршина</string>
	
    <string name="task_644">Живописец написал портрет и получил за него 300 руб. Писал он 5 раз, каждый раз по 1 часу 40 минут. Сколько зарабатывал он в час?</string>
    <string name="comments_644"></string> 
	<string name="answer_644">36 руб.</string>
	
    <string name="task_645">Маленький мальчик прошел версту. Шаг его — 7½ вершков. Сколько он сделал шагов?</string>
    <string name="comments_645"></string> 
	<string name="answer_645">3200</string>
	
    <string name="task_646">Из пуда меди медник сделал подсвечник, чайник, кастрюлю и самовар. Каждая вещь втрое тяжелее предыдущей. Вес?</string>
    <string name="comments_646"></string> 
	<string name="answer_646">1 фунт; 3 фунта; 9 фунтов; 27 фунтов</string>
	
    <string name="task_647">Лист бумаги весит 2 золотника. Сколько нужно подвод (по 20 пудов), чтобы перевезти 10000 стоп такой бумаги?</string>
    <string name="comments_647"></string> 
	<string name="answer_647">125</string>
	
    <string name="task_648">Отец откладывал для сына со дня его рождения по стольку 10-рублевых бумажек в год, сколько сыну было лет. Когда ему минуло 24 года, отец купил на эти деньги для сына землю по 40 руб. за десятину. Сколько десятин?</string>
    <string name="comments_648"></string> 
	<string name="answer_648">75</string>
	
    <string name="task_649">У трех братьев-купцов капитал — миллион. Средний в 3 раза богаче младшего, старший в 7 раз богаче среднего. Сколько у каждого?</string>
    <string name="comments_649"></string> 
	<string name="answer_649">40000; 120000; 840000</string>
	
    <string name="task_650">Я торгую участок леса. Просят по 80 руб. за десятину. Но у меня не хватает 20 руб. Если же мне уступят по 76 руб., у меня останется 56 руб. Сколько в лесу десятин и сколько у меня денег?</string>
    <string name="comments_650"></string> 
	<string name="answer_650">19 десятин; 1500 руб.</string>
	
    <string name="task_651">У меня была веревка в 7 аршин. Я отрезал от нее столько дюймов, сколько в ней вершков. Сколько осталось?</string>
    <string name="comments_651"></string>
	<string name="answer_651">3 аршина</string>
	
    <string name="task_652">Сколько тетрадей можно сделать из пуда бумаги, если стопа весит 5 фунтов, а на тетрадь идет 3 листа?</string>
    <string name="comments_652"></string> 
	<string name="answer_652">1280</string>
	
    <string name="task_653">Часы отстают каждый день на 1 минуту 30 секунд. Через сколько дней будут они опять показывать верно?</string>
    <string name="comments_653"></string> 
	<string name="answer_653">480</string>
	
    <string name="task_654">Я купил собаку, ошейник и чашку, чтобы кормить собаку. За все заплатил я 10 руб. без копейки. Каждая покупка в 10 раз дешевле предыдущей. Цены?</string>
    <string name="comments_654"></string>
	<string name="answer_654">9 коп.; 90 коп.; 9 руб.</string>
	
    <string name="task_655">Я купил за 80 руб. корову и лошадь. Корова стоит столько пятиалтынных, сколько лошадь четвертаков. Узнать цену коровы и лошади?</string>
    <string name="comments_655"></string>
	<string name="answer_655">30 руб.; 50 руб.</string>
	
    <string name="task_656">Я купил дом и имение и за все заплатил 10 000 руб. За дом я заплатил столько 3-рублевых, сколько за имение 5-рублевых бумажек. Цены?</string>
    <string name="comments_656"></string> 
	<string name="answer_656">3750 руб.; 6250 руб.</string>
	
    <string name="task_657">Я купил равное число аршин ситца и полотна, заплатил 5 руб. 28 коп. Ситец по 1 коп. вершок, полотно по 1 коп. дюйм. По сколько аршин того и другого я купил?</string>
    <string name="comments_657"></string> 
	<string name="answer_657">По 12</string>
	
    <string name="task_658">Купец продал 47 аршин плиса по 47 коп., к вырученным деньгам приложил копейку и на все купил 170 аршин ситца. Почем аршин?</string>
    <string name="comments_658"></string> 
	<string name="answer_658">13 коп.</string>
	
    <string name="task_659">Из Москвы в Шую вышли одновременно 2 поезда. Один проезжает в час 40 верст, другой 35. Первый пришел в Шую часом раньше. Сколько верст от Москвы до Шуи?</string>
    <string name="comments_659"></string> 
	<string name="answer_659">280</string>
	
    <string name="task_660">Двум бабам было заказано по одинаковому числу аршин холста. Одна ткет в день 12 аршин, другая — 9. Вторая кончила свою работу 5-ю днями позже, чем первая. По сколько аршин им было заказано?</string>
    <string name="comments_660"></string> 
	<string name="answer_660">По 180</string>
	
    <string name="task_661">Мать с дочерью взялись соткать 210 аршин холста и сочли, что если будут работать вместе, то соткут холст в 15 дней (работая одинаково быстро). Но дочь села за работу 5-ю днями позже, чем мать, и все-таки свою половину доткала к сроку. Сколько аршин ткала в день мать, сколько дочь?</string>
    <string name="comments_661"></string> 
	<string name="answer_661">7; 10 1/2</string>
    <string name="task_662">Я вдвое богаче брата. Но если к моим деньгам прибавить 140 руб., а к его деньгам 640 руб., у нас будет поровну. Сколько у каждого?</string>
    <string name="comments_662"></string> 
	<string name="answer_662">1000; 500</string>
	
    <string name="task_663">Я купил четверть ржи и четверть овса и заплатил 10 руб. Врат мой по тем же ценам купил 3 четверти ржи и 5 четвертей овса и заплатил 36 руб. Цены?</string>
    <string name="comments_663"></string> 
	<string name="answer_663">7 руб.; 3 руб.</string>
	
    <string name="task_664">Два писца переписали вместе 336 страниц. Пока один переписывал 7 страниц, другой переписывал только 5. Сколько страниц переписал каждый?</string>
    <string name="comments_664"></string> 
	<string name="answer_664">196; 140</string>
	
    <string name="task_665">За 5 аршин бархата и 7 аршин сукна заплатили 56 руб. Аршин бархата на 4 руб. дороже, чем аршин сукна. Сколько стоит аршин того и другого?</string>
    <string name="comments_665"></string>
	<string name="answer_665">7 руб.; 3 руб.</string>
	
    <string name="task_666">За 12 десятин пахотной земли и 7 десятин леса я выплатил 792 руб. Десятина леса втрое дороже десятины пахоты. Сколько рублей стоит та и другая?</string>
    <string name="comments_666"></string> 
	<string name="answer_666">24 72</string>
	
    <string name="task_667">Некто нанялся на фабрику за 312 руб. в год. Через 3 года 4 месяца он получил 900 руб. деньгами и 35 аршин сукна. Почем сукно (в рублях)?</string>
    <string name="comments_667"></string>
	<string name="answer_667">4</string>
	
    <string name="task_668">У меня 500 руб. бумажками, 10- и 5-рублевыми. Вторых 10-ю больше, чем первых. Сколько тех и других?</string>
    <string name="comments_668"></string> 
	<string name="answer_668">30 40</string>
	
    <string name="task_669">Я на 100 руб. купил чаю, 3- и 4-рублевого. Второго на 4 фунта больше, чем первого. Сколько того и другого?</string>
    <string name="comments_669"></string> 
	<string name="answer_669">12; 16</string>
	
    <string name="task_670">Я за 16 руб. купил Часословов и молитвенников — всего 52 книги. Часослов стоит 32 коп., молитвенник 24 коп. Сколько тех и других?</string>
    <string name="comments_670"></string>
	<string name="answer_670">44; 8</string>
	
    <string name="task_671">Купец променял 15 четвертей овса на чай. Сколько фунтов чаю он получил, если за каждый гарнец овса ему давали по 2 золотника чаю?</string>
    <string name="comments_671"></string> 
	<string name="answer_671">20 фунтов</string>
	
    <string name="task_672">Купец променял 35 аршин сукна на бархат. Сколько аршин бархата он получил, если за каждый вершок сукна ему давали по дюйму бархата?</string>
    <string name="comments_672"></string> 
	<string name="answer_672">20 аршин</string>
	
    <string name="task_673">Сколько стоп бумаги нужно, чтобы покрыть десятину, если в каждом листе квадратный аршин?</string>
    <string name="comments_673"></string> 
	<string name="answer_673">45</string>
	
    <string name="task_674">Я купил у разносчика 2 куска кумача красного по 16 коп. и синего по 14 коп. аршин — за 4 руб. 60 коп. Синего было 5-ю аршинами больше, чем красного. Сколько аршин в каждом куске?</string>
    <string name="comments_674"></string> 
	<string name="answer_674">13; 18</string>
	
    <string name="task_675">За 1000 руб. я купил 30 десятин земли, покосной и пахотной. Десятина покоса стоит 37 руб., десятина пашни 32 руб. Сколько той и другой?</string>
    <string name="comments_675"></string>
	<string name="answer_675">8; 22 десятины</string>
	
    <string name="task_676">В течение двух лет я каждый вечер зажигал лампадку, а по субботам она горела всю ночь. По субботам выгорало по 2 лота, в остальные дни по золотнику. Только два раза (в будни) я забыл зажечь лампадку. Сколько у меня вышло масла за два года?</string>
    <string name="comments_676"></string>
	<string name="answer_676">13 фунтов</string>
	
    <string name="task_677">Собака увидала зайца за версту и бросилась за ним. Заяц пробегает в час 30 верст, собака 36. Через сколько времени собака догонит зайца?</string>
    <string name="comments_677"></string>
	<string name="answer_677">10 мин.</string>
	
    <string name="task_678">Работник на фабрике издерживает каждый день на себя 80 коп. и кроме того каждый месяц посылает жене в деревню по 9 руб. Получает он за рабочий день 1 руб. 60 коп. Сколько дней в году он работает?</string>
    <string name="comments_678"></string>
	<string name="answer_678">250</string>
	
    <string name="task_679">У меня 3 сына чиновника. Получают они равное жалованье; но одному оно выдается раз в год, другому каждый месяц, третьему каждую неделю, а вместе они получают 1872 руб. По сколько получает каждый за раз?</string>
    <string name="comments_679"></string>
	<string name="answer_679">624; 52; 12</string>
	
    <string name="task_680">Я за 100 руб. купил кошку, 2 собаки и лошадь. Цена 2 собакам равная. Кошка в 9 раз дешевле, а лошадь в 9 раз дороже каждой собаки. Цена кошки, собаки и лошади в рублях? (3 числа)</string>
    <string name="comments_680"></string> 
	<string name="answer_680">1 9 81</string>
	
    <string name="task_681">Продаются лошади, свиньи и собаки. Каждая свинья в 8 раз дороже собаки. Каждая лошадь в 8 раз дороже свиньи. Я купил 4 собаки, 4 свиньи и 1 лошадь и заплатил 200 руб. Сколько стоят собака, свинья, лошадь?</string>
    <string name="comments_681"></string> 
	<string name="answer_681">2; 16; 128 руб.</string>
	
    <string name="task_682">Три писца, работающие равно, заработали вместе 100 руб. Один работал 14 дней по 5 часов, другой 10 дней по 8 часов, третий 25 дней по 4 часа. Сколько заработал каждый?</string>
    <string name="comments_682"></string> 
	<string name="answer_682">28 руб.; 32 руб.; 40 руб.</string>
	
    <string name="task_684">Работник на фабрике каждый день тратил на себя по 40 коп. и посылал своей жене по 4 руб. 50 коп. в месяц. Работал он в году 250 дней. Сколько получал он за рабочий день?</string>
    <string name="comments_684"></string>
	<string name="answer_684">80 коп.</string>
	
    <string name="task_685">Из стопы бумаги сделаны тетради по 4 и по 3 листа. Первых на 15 больше. Сколько каждого сорта?</string>
    <string name="comments_685"></string> 
	<string name="answer_685">75; 60</string>
	
    <string name="task_686">В школе ученье продолжается 28 недель, и каждому ученику выдается в неделю по стальному перу. За зиму издержано 7 гроссов. Сколько учеников?</string>
    <string name="comments_686"></string>
	<string name="answer_686">36</string>
	
    <string name="task_687">За 1600 руб. куплено 26 десятин земли, леса и пашни, а именно 17 десятин пашни и 9 десятин леса. Десятина леса на 42 руб. дороже десятины пашни. Цены?</string>
    <string name="comments_687"></string> 
	<string name="answer_687">47; 89 руб.</string>
	
    <string name="task_688">Из 10 фунтов 13 лотов 2 золотников серебра сделаны равные подсвечники весом каждый в 25 лотов 2 золотника. Сколько?</string>
    <string name="comments_688"></string>
	<string name="answer_688">13</string>
	
    <string name="task_689">Из 10 футов 13 лотов серебра сделаны кресты (равные), каждый в 12 лотов 1 золотник. Сколько?</string>
    <string name="comments_689"></string>
	<string name="answer_689">27</string>
	
    <string name="task_690">Из 20 фунтов 27 лотов меди сделаны чайники, весом каждый в 23 лота. Сколько?</string>
    <string name="comments_690"></string>
	<string name="answer_690">29</string>
	
    <string name="task_691">Учительского помощника спросили, сколько он получает жалованья? Он ответил: «По копейке в час». Сколько в месяц?</string>
    <string name="comments_691"></string> 
	<string name="answer_691">7 руб. 20 коп.</string>
	
    <string name="task_692">Ткацкая машина работала весь февраль безостановочно, изготовляя по дюйму сукна в минуту. Сколько аршин она выткала?</string>
    <string name="comments_692"></string>
	<string name="answer_692">1440</string>
	
    <string name="task_693">Учу я в школе 15 лет, каждый год по 300 дней, каждый день по 6 часов. Сколько часовых уроков дал я за это время?</string>
    <string name="comments_693"></string> 
	<string name="answer_693">27000</string>
	
    <string name="task_694">В учебном заведении учат б учителей. Один дает в неделю 1 урок, другой 2, третий 3, четвертый 4, пятый 5, шестой 6. Получили они вместе 1575 руб. Сколько каждый?</string>
    <string name="comments_694"></string> 
	<string name="answer_694">75; 150; 225; 300; 375; 450</string>
	
    <string name="task_695">Лавочник начал торговлю с 800 руб. Каждый год он наживал по полтиннику на рубль. Сколько у него будет денег через 3 года?</string>
    <string name="comments_695"></string> 
	<string name="answer_695">2700 руб.</string>
	
    <string name="task_696">Лавочник в конце года на все деньги, вырученные от продажи чаю, покупает опять чай. Обходится ему чай в 1 руб. 60 коп., а продает он его по 2 руб. Начал он торговлю с 64 фунтов чаю. Сколько фунтов купил он через 3 года?</string>
    <string name="comments_696"></string> 
	<string name="answer_696">125</string>
	
    <string name="task_697">Лавочник начал торговлю с 400 руб. и каждый год наживал по полтиннику на рубль. Сколько денег будет у него через 4 года?</string>
    <string name="comments_697"></string> 
	<string name="answer_697">2025 руб.</string>
	
    <string name="task_698">У нас в год вышло 13 голов сахару по 13 фунтов и 14 голов по 14 фунтов. Сколько сахару выходило в день?</string>
    <string name="comments_698"></string>
	<string name="answer_698">1 фунт</string>
	
    <string name="task_699">Купец каждый день откладывает поровну денег. На эти деньги он купил в конце года 10 аршин сукна по 10 руб., 11 аршин бархата по 11 руб. и 12 аршин парчи по 12 руб. Сколько откладывал он в день?</string>
    <string name="comments_699"></string>
	<string name="answer_699">По 1 руб.</string>
	
    <string name="task_700">Откладывал я по рублю в день в течение двух лет без одного дня. На эти деньги я купил земли по 27 руб. за десятину. Сколько десятин?</string>
    <string name="comments_700"></string>
	<string name="answer_700">27</string>
	
    <string name="task_701">Я купил 17 голов сахару по 17 фунтов и 21 голову по 21 фунту. На сколько времени хватит мне этого сахару, если буду тратить по 1 фунту в день?</string>
    <string name="comments_701"></string> 
	<string name="answer_701">На 2 года</string>
	
    <string name="task_702">Сделаны две дюжины подсвечников весом каждый в 1 фунт 1 лот 1 золотник. Сколько пошло на них серебра?</string>
    <string name="comments_702"></string>
	<string name="answer_702">25 фунтов</string>
	
    <string name="task_703">У отца был сын Касьян. До 20-летнего возраста отец каждый день откладывал для него по рублю, кроме дня именин. В этот день свой рубль сын получал на орехи. Когда Касьяну минуло 20 лет, на отложенные деньги ему купили 200 десятин земли, а именно 130 десятин пашни по 26 руб. и 70 десятин леса. Почем десятина леса?</string>
    <string name="comments_703"></string> 
	<string name="answer_703">56 руб.</string>
	
    <string name="task_704">В течение года у меня вышло 15 фунтов 6 лотов 2 золотника чаю. По сколько выходило в день?</string>
    <string name="comments_704"></string> 
	<string name="answer_704">По 1 лоту 1 золотнику</string>
	
    <string name="task_705">Медник из 25 фунтов меди сделал самовар, подсвечник и крест. В самоваре столько фунтов, сколько в подсвечнике лотов и в кресте золотников. Вес этих вещей?</string>
    <string name="comments_705"></string> 
	<string name="answer_705">24 фунта; 24 лота; 24 золотника</string>
	
    <string name="task_706">Лавочник начал торговлю с 1000 руб. Каждый год он наживал по полтиннику на рубль. Сколько денег у него стало в конце третьего года?</string>
    <string name="comments_706"></string> 
	<string name="answer_706">3375 руб.</string>
	
    <string name="task_707">Лавочник начал торговлю с небольшим капиталом и каждый год наживал по полтиннику на рубль. В конце третьего года у него оказалось 675 руб. С каким капиталом начал он торговлю?</string>
    <string name="comments_707"></string>
	<string name="answer_707">200 руб.</string>
	
    <string name="task_708">Кусок земли был перепродан 5 раз. Первый покупатель заплатил за него 256 руб. Затем каждый владелец брал барыша по 25 коп. на рубль. Что заплатил пятый покупатель?</string>
    <string name="comments_708"></string> 
	<string name="answer_708">625 руб.</string>
	
    <string name="task_709">Лавочник начал торговлю с 625 руб. Каждый год он наживал по 20 коп. на рубль. Сколько стало у него денег через 4 года?</string>
    <string name="comments_709"></string> 
	<string name="answer_709">1296 руб.</string>
	
    <string name="task_710">Некто в течение года съел 26 хлебов в 26 фунтов и 28 хлебов в 28 фунтов. Сколько фунтов хлеба съедал он в день?</string>
    <string name="comments_710"></string>
	<string name="answer_710">4 фунта</string>
	
    <string name="task_711">72 мальчика разделили 1 стопу 1 десть бумаги. Каждый мальчик часть своей бумаги употребил на рисование, вдвое больше на диктант и на чистописание вдвое больше, чем на диктант. Сколько листов каждый мальчик употребил на рисование?</string>
    <string name="comments_711"></string> 
	<string name="answer_711">1 лист</string>
	
    <string name="task_712">Из стопы бумаги сделаны 73 тетради, по 8 и по 4 листа. Сколько каждого сорта?</string>
    <string name="comments_712"></string> 
	<string name="answer_712">47; 26</string>
	
    <string name="task_713">8 мужчин, 12 женщин и 16 детей за денную работу получили 15 руб. Мужчина получал вдвое больше, чем женщина, женщина втрое больше, чем дитя. По сколько каждый?</string>
    <string name="comments_713"></string>
	<string name="answer_713">90 коп.; 45 коп.; 15 коп.</string>
	
    <string name="task_714">Купец поменял 27 фунтов чаю по 4 руб. на сукно ценою в 2 руб. 40 коп. аршин. Почем должен он продавать это сукно, чтобы получить барыша 18 руб.?</string>
    <string name="comments_714"></string> 
	<string name="answer_714">По 2 руб. 80 коп.</string>
	
    <string name="task_715">Я купил за 400 руб. 8 овец, 6 коров, 4 лошади. Корова втрое дороже овцы, лошадь вдвое дороже коровы. Сколько стоит каждая скотина?</string>
    <string name="comments_715"></string> 
	<string name="answer_715">8 руб.; 24 руб.; 48 руб.</string>
	
    <string name="task_716">Я купил 16 аршин сукна, 9 аршин бархата и 4 аршина парчи и за все заплатил 200 руб. Бархат вдвое дороже сукна, парча вдвое дороже бархата. Цены за аршин?</string>
    <string name="comments_716"></string> 
	<string name="answer_716">4 руб.; 8 руб.; 16 руб.</string>
	
    <string name="task_717">У меня 2 улья. В апреле пчелы каждого улья собрали по 2 фунта меда. В каждый из следующих 3 месяцев пчелы первого улья собрали вдвое, а пчелы второго вчетверо больше, чем в предыдущий. Сколько меду оказалось в обоих ульях к 1 августа?</string>
    <string name="comments_717"></string> 
	<string name="answer_717">5 пудов</string>
	
    <string name="task_718">В начале года я купил 12 пачек конвертов. Написал я в году 237 писем, и у меня осталось 2 пачки и 13 конвертов. Сколько было конвертов в пачке?</string>
    <string name="comments_718"></string> 
	<string name="answer_718">25</string>
	
    <string name="task_719">Я 12 лет подряд откладывал по 12 руб. в месяц и на эти деньги купил каждому из своих трех сыновей по 3 тройки лошадей. Сколько стоит лошадь?</string>
    <string name="comments_719"></string>
	<string name="answer_719">64 руб.</string>
	
    <string name="task_720">Я купил 16 ученицам ситца на платья. На каждое платье идет 16 аршин по 16 коп. На каждом платье мне уступили по 6 коп. Сколько я заплатил?</string>
    <string name="comments_720"></string> 
	<string name="answer_720">40 руб.</string>
	
    <string name="task_721">Я купил 11 коробок с мылом, в каждой по 11 кусков, каждый кусок по 11 коп. и 37 гребенок по 37 коп. Сколько я заплатил?</string>
    <string name="comments_721"></string> 
	<string name="answer_721">27 руб.</string>
	
    <string name="task_722">При наводнении вода в реке подымалась в течение суток: в первый час на 1 дюйм, во второй на 2, в третий на 3, и т.д. Насколько вода прибыла в сутки?</string>
    <string name="comments_722"></string> 
	<string name="answer_722">На 25 футов</string>
	
    <string name="task_723">Некто тратит на харчи по 40 коп. в день, за квартиру платит 12 руб. 50 коп. в месяц, да на прочие издержки у него выходит по 2 руб. в неделю. Сколько он тратит в год?</string>
    <string name="comments_723"></string>
	<string name="answer_723">400 руб.</string>
	
    <string name="task_724">Могу купить на свои деньги или 10 аршин бархата, или 8 аршин парчи. Аршин парчи на 2 руб. 50 коп. дороже аршина бархата. Сколько у меня денег?</string>
    <string name="comments_724"></string>
	<string name="answer_724">100 руб.</string>
	
    <string name="task_725">Купец купил кусок сукна в 100 аршин и заплатил за него 350 руб. Разделив его на 2 части, из которых одна на 28 аршин больше другой, он продал большую часть по 2 руб. 50 коп., меньшую по 4 руб. аршин. Сколько получил он барыша?</string>
    <string name="comments_725"></string>
	<string name="answer_725">46 руб. убытка</string>
	
    <string name="task_726">Нужно переписать 378 листов. Один писец может переписать их в 63 дня, другой в 54, третий в 27. Во сколько дней перепишут они эти 378 листов вместе?</string>
    <string name="comments_726"></string>
	<string name="answer_726">14 дней</string>
	
    <string name="task_727">Я купил 43 десятины леса по 93 руб. и 23 десятины по 87 руб. Сколько я заплатил?</string>
    <string name="comments_727"></string>
	<string name="answer_727">6000 руб.</string>
	
    <string name="task_728">Я купил за 5000 руб. 49 десятин елового леса по 51 руб. и еще 41 десятину леса соснового. Сколько стоит десятина леса соснового?</string>
    <string name="comments_728"></string> 
	<string name="answer_728">61 руб.</string>
	
    <string name="task_729">Некто получает в месяц 18 руб. 25 коп. Сколько может он тратить в день?</string>
    <string name="comments_729"></string>
	<string name="answer_729">60 коп.</string>
	
    <string name="task_730">Двое выехали одновременно из одного города в другой. Первый ехал по 12 верст в час и приехал на место двумя часами раньше, чем другой, который ехал по 9 верст в час. Какое расстояние между городами?</string>
    <string name="comments_730"></string> 
	<string name="answer_730">72 версты</string>
	
    <string name="task_731">Двум бабам было заказано по одинаковому количеству холста. Одна ткет в день 6, другая 8 аршин. Первая кончила свою работу 4-мя днями позже, чем другая. Сколько им было заказано аршин холста?</string>
    <string name="comments_731"></string>
	<string name="answer_731">192</string>
	
    <string name="task_732">Купец купил 100 аршин сукна по 5 руб. и разрезал сукно на 2 части, из коих одну продал по 4, другую по 9 руб. за аршин, причем не получил ни барыша, ни убытка. Сколько аршин в каждой части?</string>
    <string name="comments_732"></string> 
	<string name="answer_732">80; 20</string>
	
    <string name="task_733">Два поезда выехали друг другу навстречу из двух городов, которые отстоят один от другого на 1001 версту. Один проезжает версту в 2 минуты 24 секунды, другой в сутки проезжает 1248 верст. Через сколько часов они встретятся?</string>
    <string name="comments_733"></string>
	<string name="answer_733">13</string>
	
    <string name="task_734">Купец променял 2 пуда сахару на 4 стопы бумаги, а бумагу на 6 фунтов чаю. Золотник чаю стоит 2½ коп. Сколько стоит пуд сахару?</string>
    <string name="comments_734"></string> 
	<string name="answer_734">7 руб. 20 коп.</string>
	
    <string name="task_735">Окружность переднего колеса 7 футов, заднего — 10 футов. Переднее сделало 150-ю оборотами больше, чем заднее. Сколько проехала повозка?</string>
    <string name="comments_735"></string> 
	<string name="answer_735">1 версту</string>
	
    <string name="task_736">Подрядчик взялся доставить известное количество дров по 5 руб. сажень. 35 саженей он купил сам по 3 руб. Остальные дрова обошлись ему по 6 руб. Получил он 5 руб. барыша. Сколько саженей дров взялся он доставить?</string>
    <string name="comments_736"></string>
	<string name="answer_736">100</string>
	
    <string name="task_737">Я дал одному ученику 3 ореха, а всем остальным по 5. Если бы я всем дал по 4 ореха, у меня осталось бы 15. Сколько было орехов?</string>
    <string name="comments_737"></string> 
	<string name="answer_737">83</string>
	
    <string name="task_738">У торговца есть бумага. Продавая стопу по 2 руб. 25 коп., он будет в убытке на 2 руб. 40 коп. Если он продаст ее по 2 руб. 75 коп., получит 5 руб. 60 коп. барыша. Сколько у него стоп, и почем он покупал стопу?</string>
    <string name="comments_738"></string> 
	<string name="answer_738">16; по 2 руб. 40 коп.</string>
	
    <string name="task_739">Торговец смешал 28 фунтов чаю по 3 руб. 50 коп. с 24 фунтами чаю по 4 руб. 25 коп. Почем он должен продавать фунт смешанного чаю, чтобы получить прибыли 8 руб.?</string>
    <string name="comments_739"></string> 
	<string name="answer_739">По 4 руб.</string>
	
    <string name="task_740">Если к моим деньгам прибавить 4 руб., у меня будет столько же, сколько у моего брата. Если к моим деньгам прибавить 55 руб., у меня будет вчетверо больше, чем у брата. Сколько денег у каждого?</string>
    <string name="comments_740"></string>
	<string name="answer_740">13 руб.; 17 руб.</string>
	
    <string name="task_741">У меня не хватило 20 руб., чтобы купить лошадь. Но отец подарил мне 200 руб., и я тогда купил тройку таких лошадей. Сколько стоит каждая лошадь?</string>
    <string name="comments_741"></string>
	<string name="answer_741">90 руб.</string>
	
    <string name="task_742">Я купил ситца четырех сортов: 16 аршин по 16 коп., 8 аршин по 18 коп., 16 аршин по 13 коп. и 28 аршин по 14 коп. Сколько я заплатил?</string>
    <string name="comments_742"></string> 
	<string name="answer_742">10 руб.</string>
	
    <string name="task_743">За кусок ситца просят 4 руб. 8 коп. Если бы в нем было на 4 аршина менее, он стоил бы 3 руб. 40 коп. Сколько в нем аршин?</string>
    <string name="comments_743"></string> 
	<string name="answer_743">24</string>
	
    <string name="task_744">От школы до церкви 20 сажень, и положено 12 досок, чтобы проходить по грязи. Есть доски в 7 и в 4 аршина длины. Сколько тех и других?</string>
    <string name="comments_744"></string>
	<string name="answer_744">4 по 7 аршин; 8 по 4 аршина</string>
	
    <string name="task_745">Стену вышиною в 6 аршин я обшил тесом. Пошла 21 тесина, 6 и 4 вершков. Сколько тех и других?</string>
    <string name="comments_745"></string> 
	<string name="answer_745">6 по 6 вершков; 15 по 4 вершка</string>
	
    <string name="task_746">Матери и 3 дочерям заказали 60 аршин сукна. Мать и старшая дочь вместе ткут вдвое скорее средней и младшей вместе, а именно — по 10 аршин в день. За сколько времени будет соткано все сукно?</string>
    <string name="comments_746"></string> 
	<string name="answer_746">В 4 дня</string>
	
    <string name="task_747">Хорошая ткачиха ткет в день по 15 аршин холста на мешки. На мешок идет 3½ аршин холста. Сколько выткет она мешков в 7 зимних месяцев, работая по 24 дня в месяц?</string>
    <string name="comments_747"></string> 
	<string name="answer_747">720</string>
	
    <string name="task_748">Нужно сделать 80 тетрадей, из них 8 по 5 листов, 28 по 7 и 24 по 6 листов. Сколько на это нужно бумаги?</string>
    <string name="comments_748"></string>
	<string name="answer_748">1 стопа</string>
	
    <string name="task_749">Купил я 32 аршина ситца по 17 коп., 32 аршина по 23 коп., 18 аршин по 13 коп. и 28 аршин по 27 коп. Сколько рублей я заплатил?</string>
    <string name="comments_749"></string>
	<string name="answer_749">20</string>
	
    <string name="task_750">Мне нужна была веревка в 40 саженей. Я связал 11 веревок, 12- и 9-аршинных. Сколько-12 аршинных и 9-аршинных веревок я взял? (2 числа)</string>
    <string name="comments_750"></string> 
	<string name="answer_750">7 4</string>
	
    <string name="task_751">За 1000 руб. я купил 44 коровы по 18 и 26 руб. Сколько тех и других? (2 числа)</string>
    <string name="comments_751"></string> 
	<string name="answer_751">18 26</string>
	
    <string name="task_752">За 1000 руб. я купил 26 коров по 18 руб., 18 коров по 26 руб. и 8 свиней. Сколько рублей стоит свинья?</string>
    <string name="comments_752"></string> 
	<string name="answer_752">8</string>
	
    <string name="task_753">Муж и жена в течение 4 лет откладывали деньги. Оба в первый год отложили по 10 руб. Но в каждый следующий год муж откладывал в 7 раз, а жена только в 3 раза больше, чем в предыдущий. Во сколько раз сбережения мужа больше сбережений жены?</string>
    <string name="comments_753"></string>
	<string name="answer_753">В 10 раз</string>
	
    <string name="task_754">Из 31 аршина 4 вершков холста сделаны полотенца и стирники, всего 18 штук. На полотенце идет 1 аршин 13 вершков, на стирник 1 аршин 11 вершков. Сколько тех и других?</string>
    <string name="comments_754"></string> 
	<string name="answer_754">7; 11</string>
	
    <string name="task_755">Нужно замостить пол в комнате. У меня есть доски в 4 и в 6 вершков ширины. Первых пошло бы на 8 больше. Длина комнаты?</string>
    <string name="comments_755"></string> 
	<string name="answer_755">6 аршин</string>
	
    <string name="task_756">Путь от дворца до собора при Высочайших выходах устилается коврами. Если устлать его коврами в 8 аршин длины, пойдет двумя коврами больше, чем если устлать его коврами в 9 аршин. Сколько сажень от дворца до собора?</string>
    <string name="comments_756"></string>
	<string name="answer_756">48</string>
	
    <string name="task_757">Из 10 фунтов 13 лотов 1 золотника серебра сделано 25 подсвечников. Сколько веса в каждом?</string>
    <string name="comments_757"></string>
	<string name="answer_757">13 лотов 1 золотник</string>
	
    <string name="task_758">Из 15 фунтов 20 лотов серебра сделаны подсвечники весом каждый в 1 фут 9 лотов 2 золотника. Сколько вышло подсвечников?</string>
    <string name="comments_758"></string>
	<string name="answer_758">12</string>
	
    <string name="task_759">В Соловецком монастыре происходит непрерывное чтение Псалтири по умершим. Псалтирь прочитывается весь в 7½ часов. Сколько раз в год?</string>
    <string name="comments_759"></string>
	<string name="answer_759">1168</string>
	
    <string name="task_760">Сделано 32 стакана по 10 лотов 2 золотника и 16 крестов по 8 лотов 2 золотника. Сколько пошло серебра?</string>
    <string name="comments_760"></string>
	<string name="answer_760">15 фунтов</string>
	
    <string name="task_761">2 стопы 1 десть 15 листов бумаги я роздал ученикам, каждому по 1 дести 13 листов. Сколько было учеников?</string>
    <string name="comments_761"></string> 
	<string name="answer_761">27</string>
	
    <string name="task_762">На лошадей у меня вышло 5 четвертей 3 меры 1 гарнец овса. На каждую лошадь по 1 мере 7 гарнцев. Сколько у меня лошадей?</string>
    <string name="comments_762"></string>
	<string name="answer_762">23</string>
	
    <string name="task_763">Я продал 320 четвертей ржи по 6 руб. 25 коп. и на вырученные деньги купил лошадь, избу и землю. Изба в 7 раз дороже лошади, земля в б раз дороже избы. Цены (в рублях)? (3 числа)</string>
    <string name="comments_763"></string>
	<string name="answer_763">40 280 1680</string>
	
    <string name="task_764">Сколько 20-фунтовых хлебов нужно испечь в течение февраля на 36 учеников, если каждый съедает в день по 2½ фунта?</string>
    <string name="comments_764"></string>
	<string name="answer_764">126</string>
	
    <string name="task_765">В неугасимую лампаду входит 1 фунт масла, и выгорает он в 3 суток 1 час. Сколько масла выходит в год?</string>
    <string name="comments_765"></string> 
	<string name="answer_765">3 пуда</string>
	
    <string name="task_766">Работник отправился в город. Там он зарабатывал по 10 руб. в месяц. Тратил он каждый день на харчи 20 коп., за квартиру платил 3 руб. 45 коп. в месяц, да еще на мелочи тратил по 30 коп. в неделю. Сколько он задолжал к концу года?</string>
    <string name="comments_766"></string>
	<string name="answer_766">10 руб.</string>
	
    <string name="task_767">Отцу 40 лет, сыну 17. Через сколько лет отец будет вдвое старше сына?</string>
    <string name="comments_767"></string> 
	<string name="answer_767">6</string>
	
    <string name="task_768">Батюшка наш служит 40 лет. Сколько обеден он отслужил, если считать по 3 на неделю?</string>
    <string name="comments_768"></string> 
	<string name="answer_768">6340</string>
	
    <string name="task_769">Отец вдвое старше старшего сына, втрое — среднего, вчетверо — младшего. Всем им вместе 150 лет. Сколько лет каждому? (4 числа)</string>
    <string name="comments_769"></string> 
	<string name="answer_769">72 36 24 18</string>
	
    <string name="task_770">Из пуда меди сделаны чайник, кастрюля и самовар. Кастрюля на 6 фунтов тяжелее чайника, самовар на 7 фунтов тяжелее кастрюли. Вес этих вещей?</string>
    <string name="comments_770"></string> 
	<string name="answer_770">7; 13; 20 фунтов</string>
	
    <string name="task_771">Некто в 5 дней прошел 80 верст, причем каждый день проходил 4-мя верстами больше, чем в предыдущий. Сколько верст прошел он в первый день?</string>
    <string name="comments_771"></string> 
	<string name="answer_771">8</string>
	
    <string name="task_772">Из 2 фунтов меди сделаны 3 подсвечника. Второй на 3 лота тяжелее первого, третий на 4 лота тяжелее второго. Вес (в лотах)? (3 числа)</string>
    <string name="comments_772"></string> 
	<string name="answer_772">18 21 25</string>
	
    <string name="task_773">Сын вдвое моложе отца, а дочь втрое моложе отца. Всем троим вместе 77 лет. Возраст каждого? (3 числа)</string>
    <string name="comments_773"></string> 
	<string name="answer_773">42 21 14</string>
	
    <string name="task_774">Ткач на станке самолете может выткать 15 аршин в день. 4 недели в году он не работает, да и в остальные недели работает по 5 дней. Сколько рублей заработает он в год, если за аршин платят ему по 5 коп.?</string>
    <string name="comments_774"></string> 
	<string name="answer_774">180</string>
	
    <string name="task_775">В ткацкой школе учится 61 девочка. Выткали они за зиму по 41 аршину каждая. Только одна выткала аршином меньше. Сколько выткано аршин?</string>
    <string name="comments_775"></string> 
	<string name="answer_775">2500</string>
	
    <string name="task_776">В одной школе, имеющей 161 ученика, выходит за зиму 7 стоп бумаги. Сколько нужно припасти бумаги на 2 школы, из коих одна имеет 48, другая 44 ученика?</string>
    <string name="comments_776"></string> 
	<string name="answer_776">4 стопы</string>
	
    <string name="task_777">Сколько пудов муки нужно в год, чтобы прокормить 48 человек, если каждый съедает в месяц 90 фунтов хлеба, а из 7 фунтов муки выходит 9 фунтов хлеба?</string>
    <string name="comments_777"></string> 
	<string name="answer_777">1008</string>
	
    <string name="task_778">У меня ручной журавль. Он в 5 дней съедает гарнец овса. Сколько в год?</string>
    <string name="comments_778"></string> 
	<string name="answer_778">1 четверть 1 мера 1 гарнец</string>
	
    <string name="task_779">Барышник покупал гарнец овса по 5 коп. 6 четвертей такого овса он поменял на 6 фунтов чаю. Каждые 3 фунта этого чаю он поменял на 20 фунтов кофе и продавал кофе по 64 коп. фунт. Сколько он может на барыш купить фунтов чаю?</string>
    <string name="comments_779"></string>
	<string name="answer_779">2</string>
	
    <string name="task_780">Дал я одному из моих учеников 5 пряников, а остальным по 7. Если бы я всем дал по 5, осталось бы 30 пряников. Сколько их у меня было?</string>
    <string name="comments_780"></string>
	<string name="answer_780">110</string>
	
    <string name="task_781">6 братьев разделили поровну наследство. 3 младших издержали по 200 руб., и тогда у них втроем осталось столько, сколько у каждого из старших. Как велико наследство (в рублях)?</string>
    <string name="comments_781"></string>
	<string name="answer_781">1800</string>
	
    <string name="task_782">Если прибавить к моим деньгам 50 руб., у меня будет столько же, как у брата. Если прибавить к моим деньгам 650 руб., то у меня будет втрое больше, чем у брата. Сколько у меня денег (в рублях), сколько у брата? (2 числа)</string>
    <string name="comments_782"></string> 
	<string name="answer_782">250 300</string>
	
    <string name="task_783">Мальчик в минуту делает 100 шагов. Шаг его — 12 вершков. Идет он от дома до школы ровно час. Как далеко от школы до дома?</string>
    <string name="comments_783"></string> 
	<string name="answer_783">3 версты</string>
	
    <string name="task_784">20 аршин сукна и 30 аршин бархата стоят 340 руб.; 1 аршин сукна и 1 аршин бархата стоят 13 руб. Сколько рублей стоит аршин сукна и аршин бархата? (2 числа)</string>
    <string name="comments_784"></string> 
	<string name="answer_784">5 8</string>
	
    <string name="task_785">Из пуда серебра сделаны 4 дюжины подсвечников. Сколько рублей стоит каждый, если золотник серебра стоит 27 коп. и за работу каждого подсвечника берут 3 руб. 40 коп.?</string>
    <string name="comments_785"></string> 
	<string name="answer_785">25</string>
	
    <string name="task_786">В школе 3 группы, и издержано за зиму бумаги 1 стопа 1 лист. На старшую группу вышло втрое больше, чем на среднюю, а на младшую — втрое меньше, чем на среднюю. Сколько на каждую?</string>
    <string name="comments_786"></string> 
	<string name="answer_786">13 дестей 21 лист; 4 дести 15 листов; 1 десть 13 листов</string>
	
    <string name="task_787">В лавке было 729 грецких орехов, по 4 коп. дюжина. Все эти орехи были куплены тремя покупателями. Первый взял столько пятков, сколько второй десятков, а третий дюжин. Сколько заплатил каждый?</string>
    <string name="comments_787"></string> 
	<string name="answer_787">45 коп.; 90 коп.; 1 руб. 8 коп.</string>
	
    <string name="task_788">У меня в огороде работали 5 дней 5 баб, по 25 коп. в день, и 15 дней работали 15 детей по 15 коп. в день. Сколько рублей им всем следует заплатить?</string>
    <string name="comments_788"></string> 
	<string name="answer_788">40</string>
	
    <string name="task_789">Я на 20 рублей богаче брата. Если бы удвоить мои деньги, я был бы втрое богаче его. Сколько у каждого?</string>
    <string name="comments_789"></string> 
	<string name="answer_789">60 руб.; 40 руб.</string>
	
    <string name="task_790">Рельс в 1 сажень 12 вершков весит 6 пудов 10 фунтов. Пуд железа стоит 80 коп. Что стоят рельсы на 1 версту (в 2 ряда)?</string>
    <string name="comments_790"></string>
	<string name="answer_790">4000 руб.</string>
	
    <string name="task_791">От одного города до другого 156 верст. Одновременно выехали из них друг другу навстречу 2 путешественника. Один проезжает в час 7 верст, другой — в минуту 50 саженей. Через сколько времени они встретятся?</string>
    <string name="comments_791"></string> 
	<string name="answer_791">12 часов</string>
	
    <string name="task_792">Поезд выехал из Москвы в 5 часов утра и приехал в Тамбов в 6 часов вечера того же дня. Останавливался он на пути 7 раз по 15 минут и проезжал по 40 верст в час. Сколько верст от Москвы до Тамбова?</string>
    <string name="comments_792"></string>
	<string name="answer_792">450</string>
	
    <string name="task_793">На бумажной фабрике машина изготовляет по 1 дести бумаги в минуту. Сколько стоп в неделю?</string>
    <string name="comments_793"></string>
	<string name="answer_793">504</string>
	
    <string name="task_794">Учитель дает уроки в трех домах: в одном получает 352 руб. в год, в другом — 28 руб. в месяц, в третьем — 6 руб. в неделю. Сколько рублей получает он за уроки в год?</string>
    <string name="comments_794"></string> 
	<string name="answer_794">1000</string>
	
    <string name="task_795">Некто продал 26 десятин по 28 руб. и 12 десятин по 31 руб. и на вырученные деньги купил сукна по 2 руб. 75 коп. аршин. Сколько аршин?</string>
    <string name="comments_795"></string>
	<string name="answer_795">400</string>
	
    <string name="task_796">Купец купил 12 пудов чаю по 2 руб. 50 коп. за фунт, из каждого фунта взял по золотнику на пробу и весь остальной чай разложил в ящики, по 19 фунтов каждый, и продавал ящик по 60 руб. Сколько барыша (в рублях)?</string>
    <string name="comments_796"></string> 
	<string name="answer_796">300</string>
	
    <string name="task_797">Купец менял чай на сукно; за каждый вершок сукна он дал 1 лот 2 золотника чаю. Сколько аршин сукна получил он за пуд чаю?</string>
    <string name="comments_797"></string> 
	<string name="answer_797">48</string>
	
    <string name="task_798">Из 11 аршин сукна сделаны штаны и поддевка. На штаны пошло столько дюймов сукна, сколько на поддевку вершков. Сколько аршин на то, сколько на другое? (2 числа)</string>
    <string name="comments_798"></string>
	<string name="answer_798">4 7</string>
	
    <string name="task_799">Мать и дочь ткут вместе. Работают они в сутки 9 часов 20 минут. Мать в 5 минут вытыкает вершок холста, а дочь в то время, как мать вытыкает аршин, вытыкает только фут. Сколько дней нужно им, чтобы выткать 100 аршин?</string>
    <string name="comments_799"></string> 
	<string name="answer_799">10</string>
	
    <string name="task_800">У отца 12 детей. Он разделил им 300 орехов. Каждому мальчику столько, сколько у него зубов во рту, каждой девочке столько, сколько у нее пальцев на руках и на ногах. Сколько мальчиков, сколько девочек? (2 числа)</string>
    <string name="comments_800"></string> 
	<string name="answer_800">5 7</string>
	
    <string name="task_801">Я за 3000 руб. купил 48 десятин земли. Из них 31 под лесом и стоят по 71 руб. Почем остальные (в рублях)?</string>
    <string name="comments_801"></string>
	<string name="answer_801">47</string>
	
    <string name="task_802">Купец купил 8 цибиков чаю за 2000 руб. Каждые 5 фунтов он продавал по 12 руб. и получил 400 руб. барыша. Сколько фунтов в цибике?</string>
    <string name="comments_802"></string>
	<string name="answer_802">125</string>
	
    <string name="task_803">Шаг маленького мальчика — 10 вершков. Делает он 80 шагов в минуту. За сколько времени пройдет он версту?</string>
    <string name="comments_803"></string> 
	<string name="answer_803">В 30 мин.</string>
	
    <string name="task_804">Купец продал 11 кусков парчи, каждый в 11 аршин, по 11 руб. аршин, и 148 аршин бархата по 9 руб. 25 коп. аршин и на вырученные деньги купил чаю, по 2 руб. 25 коп. за фунт. Сколько пудов?</string>
    <string name="comments_804"></string> 
	<string name="answer_804">30</string>
	
    <string name="task_805">Из 6 золотников табаку выходит 25 папиросок. Сколько из 6 фунтов?</string>
    <string name="comments_805"></string>
	<string name="answer_805">2400</string>
	
    <string name="task_806">На веревку длиною в сажень идет 13 лотов 1 золотник пеньки. Сколько пудов на веревку в 96 саженей?</string>
    <string name="comments_806"></string> 
	<string name="answer_806">1</string>
	
    <string name="task_807">Мальчик проработал на поденщине по 26 коп. 26 дней и по 28 коп. 28 дней и заработал себе на хлеб на целый год. На сколько копеек он съедает хлеба в день?</string>
    <string name="comments_807"></string> 
	<string name="answer_807">На 4 коп.</string>
	
    <string name="task_808">Стояли березы, летели галки. На каждую березу село по галке, и осталось 5 галок. Потом на каждую березу село по 2 галки, и осталось 5 берез без галок. Сколько галок, сколько берез? (2 числа)</string>
    <string name="comments_808"></string>
	<string name="answer_808">20 15</string>
	
    <string name="task_809">Старший брат сказал младшему: «Дай мне 8 орехов, тогда у меня орехов будет вдвое больше, чем у тебя». А младший сказал старшему: «Ты дай мне 8 орехов, тогда у нас будет поровну». Сколько орехов у каждого? (2 числа)</string>
    <string name="comments_809"></string>
	<string name="answer_809">56 40</string>
	
    <string name="task_810">У двух мальчиков орехов поровну. Но если один отдаст другому 5 орехов, у последнего окажется втрое больше орехов, чем у первого. По сколько у каждого?</string>
    <string name="comments_810"></string>
	<string name="answer_810">10</string>
	
    <string name="task_811">Я продал 44 десятины по 44 руб. и купил 29 десятин по 29 руб. На сколько дней хватит оставшихся денег, если я буду тратить по 3 руб. в день?</string>
    <string name="comments_811"></string>
	<string name="answer_811">365</string>
	
    <string name="task_812">Копеечная свеча горит 1 час 13 минут. Перед иконою круглый год горит такая свеча. Сколько это стоит (в рублях)?</string>
    <string name="comments_812"></string>
	<string name="answer_812">72</string>
	
    <string name="task_813">Я купил 29 коров по 29 руб., а брат мой 20 коров по 20 руб. и 21 корову по 21 руб. Кто из нас заплатил больше?</string>
    <string name="comments_813"></string> 
	<string name="answer_813">Поровну</string>
	
    <string name="task_814">В ткацкой школе 40 девочек. Из них 16 старших выткали по 37 аршин холста, остальные по 17. Из всего холста им сделали сарафаны (кругом по 6 аршин 4 вершка). Сколько каждой досталось сарафанов?</string>
    <string name="comments_814"></string>
	<string name="answer_814">4</string>
	
    <string name="task_815">Я купил 19 десятин леса по 121 руб. и 37 десятин пашни по 73 руб. Сколько я заплатил (в рублях)?</string>
    <string name="comments_815"></string>
	<string name="answer_815">5000</string>
	
    <string name="task_816">В прошлом году у меня было 13 работников и каждый получал по 77 руб. В нынешнем году у меня 10-ю рабочими больше и каждый получает на 10 руб. больше, чем в прошлом году. На сколько возросли мои издержки на жалованье?</string>
    <string name="comments_816"></string> 
	<string name="answer_816">На 1000 руб.</string>
	
    <string name="task_817">Из Смоленска в 9 часов утра вышел поезд и доехал до Москвы в 6 часов 50 минут вечера того же дня. Ехал он по 49 верст в час и останавливался 2 раза на ½ часа и 5 раз на 10 минут. Сколько верст от Москвы до Смоленска?</string>
    <string name="comments_817"></string>
	<string name="answer_817">392</string>
	
    <string name="task_818">От Москвы до Смоленска 392 версты. Из Москвы выехал в 3 часа утра поезд и доехал до Смоленска в 7 часов 45 минут вечера того же дня. Останавливался он на пути 2 раза на полчаса и 7 раз на 15 минут. Сколько верст проезжал этот поезд в час?</string>
    <string name="comments_818"></string>
	<string name="answer_818">28</string>
	
    <string name="task_819">Из Москвы в Тверь выехали одновременно 2 поезда. Первый проходил в час 39 верст и прибыл в Тверь двумя часами раньше второго, который проходил в час 26 верст. Сколько верст от Москвы до Твери?</string>
    <string name="comments_819"></string>
	<string name="answer_819">156</string>
	
    <string name="task_820">Если я буду тратить по 60 руб. в неделю, у меня в год не хватит 200 руб. Сколько рублей я могу тратить в день, не делая долгов?</string>
    <string name="comments_820"></string>
	<string name="answer_820">8</string>
	
    <string name="task_821">Сколько нужно заплатить рублей за перевозку 80 четвертей ржи, если каждая четверть весит 9 пудов, на подводу кладется по 16 пудов, и подвода стоит 60 коп?</string>
    <string name="comments_821"></string>
	<string name="answer_821">27</string>
	
    <string name="task_822">На скольких подводах можно перевезти 400 четвертей ячменя, если четверть весит 6 пудов 20 фунтов, и на каждую подводу кладут 25 пудов?</string>
    <string name="comments_822"></string>
	<string name="answer_822">104</string>
	
    <string name="task_823">На 25 подводах перевезли 96 четвертей овса весом каждая по 6 пудов 10 фунтов. Сколько пудов было положено на каждую подводу?</string>
    <string name="comments_823"></string>
	<string name="answer_823">24</string>
	
    <string name="task_825">116 четвертей овса перевезены на 29 подводах. На каждую подводу клали по 25 пудов. Сколько весит четверть овса?</string>
    <string name="comments_825"></string>
	<string name="answer_825">6 пудов 10 фунтов</string>
	
    <string name="task_826">5 четвертей пшеницы стоят 64 руб., 7 четвертей 4 меры овса стоят 24 руб. Во сколько раз пшеница дороже овса?</string>
    <string name="comments_826"></string>
	<string name="answer_826">В 4 раза</string>
	
    <string name="task_827">За 3 руб. куплено 4 ящика с пряниками. Пряники были проданы по 17 коп. дюжина, и получено 1 руб. 25 коп. барыша. Сколько было пряников в каждом ящике?</string>
    <string name="comments_827"></string>
	<string name="answer_827">75</string>
	
    <string name="task_828">Столяр хочет купить токарный станок, стоящий 270 руб. У него нет денег, а есть 45 стульев. Но они некрашеные; окраска каждого стоит 17 коп., а провоз каждого до города — 13 коп. Почем должен он продавать каждый стул, чтобы купить станок?</string>
    <string name="comments_828"></string> 
	<string name="answer_828">6 руб. 30 коп.</string>
	
    <string name="task_829">Мы с братом хотим купить землю, которая стоит 2300 руб., платя пополам. Но у меня только 894 руб., а у брата только 789 руб. Сколько рублей придется занять каждому из нас? (2 числа)</string>
    <string name="comments_829"></string>
	<string name="answer_829">256 361</string>
	
    <string name="task_830">Я всем своим ученикам роздал орехов поровну. Четверо из них съели по 12 орехов, и тогда у этих четверых вместе осталось столько орехов, сколько получил от меня каждый из них. По сколько орехов я раздавал?</string>
    <string name="comments_830"></string> 
	<string name="answer_830">По 16</string>
	
    <string name="task_831">Два купца меняются товаром. Один дает 34 аршина бархата по 6 руб. 50 коп. Другой дает сукно по 4 руб. 25 коп. Сколько аршин?</string>
    <string name="comments_831"></string> 
	<string name="answer_831">52</string>
	
    <string name="task_832">Я выписал на 10 руб. азбук и Евангелий, всего 30 книг. Евангелие стоит 59 коп., азбука — 24 коп. Сколько тех и других?</string>
    <string name="comments_832"></string>
	<string name="answer_832">8; 22</string>
	
    <string name="task_833">8 плотников в 14 дней выстроили мне избу. Получали они по 75 коп. в день. Такую же избу выстроила мне за ту же цену артель из 12 плотников, которая проработала 10 дней. Сколько зарабатывали в день плотники второй артели?</string>
    <string name="comments_833"></string> 
	<string name="answer_833">По 70 коп.</string>
	
    <string name="task_834">Лавочник купил кусок сукна. Если он будет продавать аршин по 1 руб. 60 коп., он будет в убытке на 6 руб. Если будет продавать аршин по 2 руб., он получит 10 руб. барыша. Сколько аршин в куске, и сколько заплатил за него лавочник?</string>
    <string name="comments_834"></string> 
	<string name="answer_834">40 аршин; 70 руб.</string>
	
    <string name="task_835">Куплено 2 пуда сахару и 3 фунта чаю и заплачено 27 руб. В другой раз по тем же ценам куплено 4 пуда сахару и 5 фунтов чаю и заплачено 51 руб. Сколько стоит (в рублях) пуд сахару, что фунт чаю? (2 числа)</string>
    <string name="comments_835"></string>
	<string name="answer_835">9 3</string>
	
    <string name="task_836">Куплено 2 четверти ржи и 3 четверти овса за 26 руб. По тем же ценам куплено 3 четверти ржи и 2 четверти овса и заплачено 29 руб. Сколько стоит (в рублях) четверть ржи, что четверть овса? (2 числа)</string>
    <string name="comments_836"></string> 
	<string name="answer_836">7 4</string>
	
    <string name="task_837">Мне нужно устроить школу; я рассчитал, что если в нынешнем и будущем (1891, 1892) году я буду откладывать по рублю в день, я могу эту школу через 2 года открыть. При этом постройка будет в 6 раз дороже, чем школьная мебель, а мебель в 6 раз дороже, чем книги, на первый раз нужные. Что будет стоить (в рублях) постройка, мебель, книги? (3 числа)</string>
    <string name="comments_837"></string> 
	<string name="answer_837">612 102 17</string>
	
    <string name="task_838">У меня 5 человек детей. Дал я им пряников поровну. Трое из них съели по 5 пряников, и тогда у всех троих осталось столько пряников, сколько у двух остальных. Сколько всех пряников роздано?</string>
    <string name="comments_838"></string>
	<string name="answer_838">75</string>
	
    <string name="task_839">Мне нужно вырыть в 1 день канаву в 208 саженей 1 аршин. Сколько нужно мне поставить работников, если каждый может вырыть в день 2 сажени 4 вершка?</string>
    <string name="comments_839"></string> 
	<string name="answer_839">100</string>
	
    <string name="task_840">Булочник на куличи к Пасхе истратил 78 пудов 5 фунтов муки. На каждый кулич идет 3 фунта 4 лота муки. Сколько испек он куличей?</string>
    <string name="comments_840"></string> 
	<string name="answer_840">1000</string>
	
    <string name="task_841">На копейку можно купить 64 булавки. Сколько булавок можно купить на 156 руб. 25 коп.?</string>
    <string name="comments_841"></string> 
	<string name="answer_841">1000000</string>
	
    <string name="task_842">У меня 7 лошадей и 24 курицы. Лошадям даю я по гарнцу овса в день, курам по гарнцу в неделю. Припас я для них овса, и через 7 недель у меня остался только 1 гарнец. Сколько я припас овса?</string>
    <string name="comments_842"></string>
	<string name="answer_842">8 четвертей</string>
	
    <string name="task_843">27 рабочих в 16 дней вырыли мне прудок. Сколько рабочих нужно, чтобы вырыть такой же прудок в 12 дней?</string>
    <string name="comments_843"></string>
	<string name="answer_843">36</string>
	
    <string name="task_844">24 плотника в 24 дня выстроили дом. За сколько времени выстроят такой же дом 18 плотников?</string>
    <string name="comments_844"></string> 
	<string name="answer_844">32</string>
	
    <string name="task_845">Куплено 2 куска сукна. В обоих вместе 100 аршин. Один из них на 28 аршин длиннее и на 63 руб. дороже другого. Сколько стоит каждый?</string>
    <string name="comments_845"></string> 
	<string name="answer_845">81 руб.; 144 руб.</string>
	
    <string name="task_846">В течение февраля горело у меня 5 ламп, по 6 часов в день. Фунт керосину выгорает в 14 часов. На сколько рублей выгорало у меня керосину, если пуд его стоит 2 руб.?</string>
    <string name="comments_846"></string> 
	<string name="answer_846">3</string>
	
    <string name="task_847">Заводчик продал 23 лошади по 87 руб. и 43 лошади по 93 руб. На вырученные деньги он купил 125 десятин земли. Почем десятина (в рублях)?</string>
    <string name="comments_847"></string> 
	<string name="answer_847">48</string>
	
    <string name="task_848">Из 25 пудов меди сделано 3 колокола. В первом столько фунтов, сколько во втором лотов и в третьем золотников. Вес?</string>
    <string name="comments_848"></string> 
	<string name="answer_848">24 пуда; 30 фунтов; 10 фунтов</string>
	
    <string name="task_849">Лавочник покупает чай по 1 руб. 55 коп. фунт и продает его по 1 руб. 80 коп. На барыш он содержит в городе сына, что обходится ему по 60 коп. в день. Сколько фунтов продает он в месяц?</string>
    <string name="comments_849"></string> 
	<string name="answer_849">72</string>
	
    <string name="task_850">Виноторговец купил за 300 руб. бочонок с вином в 240 бутылок. Бутылки он покупает по 18 коп. за дюжину. Ярлыки на бутылки — по 1 коп. штука. 15 бутылок разбилось, остальные он продал и получил 54 руб. барыша. Почем продавал он бутылку (в копейках)?</string>
    <string name="comments_850"></string> 
	<string name="answer_850">160</string>
	
    <string name="task_851">Переднее колесо делает 19 оборотов, пока заднее делает их 13. Заднее колесо сделало 624 оборота. Сколько сделало переднее?</string>
    <string name="comments_851"></string> 
	<string name="answer_851">912</string>
	
    <string name="task_852">20 землекопов починили 4 версты дороги. Их было 2 артели. В первой было двумя землекопами больше, чем во второй, и она починила двумя саженями больше, чем вторая. Сколько сажень починил каждый работник первой и второй артели? (2 числа)</string>
    <string name="comments_852"></string> 
	<string name="answer_852">91 111</string>
	
    <string name="task_853">Нужно переписать 70 страниц. Один писец может переписать их в 2 недели, другой в 10 дней, третий в неделю, четвертый в 3½ дня, пятый в 2½ дня. Во сколько времени перепишут они рукопись впятером?</string>
    <string name="comments_853"></string> 
	<string name="answer_853">В 1 день</string>
	
    <string name="task_854">8 монахинь, работая по 6 часов в день, в 26 дней вышили архиерею ковер. Во сколько времени могут вышить такой же ковер 13 монахинь, работая по 4 часа в день?</string>
    <string name="comments_854"></string> 
	<string name="answer_854">В 24 дня</string>
	
    <string name="task_855">Пряничник в год употребил на пряники 78 пудов 5 фунтов муки. На пряник идет лот муки. Сколько испек он пряников?</string>
    <string name="comments_855"></string>
	<string name="answer_855">100000</string>
	
    <string name="task_856">Во сколько времени можно проехать 63 версты, проезжая в минуту по 52 сажени 1 аршину 8 вершков?</string>
    <string name="comments_856"></string>
	<string name="answer_856">10 часов</string>
	
    <string name="task_857">Перед образом горит неугасимая лампада. Сколько будет стоить масло на нее (в рублях) в 1892 году, если в ней золотник масла выгорает в 1 час 1 минуту, а фунт масла стоит 40 коп.?</string>
    <string name="comments_857"></string> 
	<string name="answer_857">36</string>
	
    <string name="task_858">На 161 ученика за зиму вышло 529 тетрадей. Сколько нужно припасти тетрадей на 63 ученика?</string>
    <string name="comments_858"></string> 
	<string name="answer_858">207</string>
	
    <string name="task_859">Мальчик прочел по 4 раза «Верую» (149 слов), «Отче наш» (52), «Достойно» (30), «Богородицу» (23) и «Пресвятую Троицу» (21). Говорит он по 100 слов в минуту. Сколько минут он читал?</string>
    <string name="comments_859"></string> 
	<string name="answer_859">11</string>
	
    <string name="task_860">За 4 фунта сахару, 5 фунтов кофе и 6 фунтов чаю заплачено 14 руб. 40 коп. Кофе вчетверо дороже сахара, чай втрое дороже кофе. Цены за фунт?</string>
    <string name="comments_860"></string> 
	<string name="answer_860">15 коп.; 60 коп.; 1 руб. 80 коп.</string>
	
    <string name="task_861">За 12 четвертей овса и 14 четвертей пшеницы заплачено 216 руб. Пшеница втрое дороже овса. Сколько стоит четверть того и другого?</string>
    <string name="comments_861"></string>
	<string name="answer_861">4; 12 руб.</string>
	
    <string name="task_862">Я шести мальчикам роздал 282 пряника, каждому по 3 фунта и 5 пряников. Сколько пряников в фунте?</string>
    <string name="comments_862"></string>
	<string name="answer_862">14</string>
	
    <string name="task_863">Я в год издержал 10400 спичек, каждую неделю по 3 коробки и 20 спичек. Сколько спичек в коробке?</string>
    <string name="comments_863"></string>
	<string name="answer_863">60</string>
	
    <string name="task_864">Нитка длиною в 2 сажени 15 вершков весит золотник. Сколько аршин ниток в клубке, весящем 1 фунт?</string>
    <string name="comments_864"></string>
	<string name="answer_864">666</string>
	
    <string name="task_865">Телеграфная проволока в 1 сажень 2 вершка весит фунт. Пуд такой проволоки стоит 2 руб. Что будет стоить (в рублях) проволока в 1 версту?</string>
    <string name="comments_865"></string>
	<string name="answer_865">24</string>
	
    <string name="task_866">От Москвы до Петербурга 608 верст. Два поезда выехали одновременно друг другу навстречу из Москвы и Петербурга и встретились через 8 часов. Один поезд проезжает в час 6 верстами больше, чем другой. Сколько верст в час проезжает тот и другой (2 числа)?</string>
    <string name="comments_866"></string>
	<string name="answer_866">35 41</string>
	
    <string name="task_867">От Москвы до Тамбова 450 верст. Выехали одновременно из Москвы почтовый, а из Тамбова товарный поезда друг другу навстречу. Второй мог бы пройти весь путь в 18 часов, первый — вдвое скорее. Через сколько часов они встретятся?</string>
    <string name="comments_867"></string> 
	<string name="answer_867">Через 6 часов</string>
	
    <string name="task_868">Лист бумаги весит золотник. На скольких подводах можно привезти 1000 стоп бумаги, если на подводу класть по 25 пудов?</string>
    <string name="comments_868"></string> 
	<string name="answer_868">На 5</string>
	
    <string name="task_869">Лавочник продал 26 аршин ситца по 26 коп., 18 по 18, 16 по 16, 12 по 12 и 11 по 11 и на вырученные деньги купил плиса по 39 коп. Сколько аршин?</string>
    <string name="comments_869"></string> 
	<string name="answer_869">39</string>
	
    <string name="task_870">Отцу 32 года, сыну — 5, дочери — 3. Через сколько лет года дочери и сына, вместе взятые, будут равны летам отца?</string>
    <string name="comments_870"></string> 
	<string name="answer_870">24</string>
	
    <string name="task_871">У отца 4 сына: 2, 4, 6 и 8-ми лет. Отцу 35 лет. Через сколько лет сумма годов детей будет равна летам отца?</string>
    <string name="comments_871"></string> 
	<string name="answer_871">5</string>
	
    <string name="task_872">Один работник проработал некоторое число дней и получал в день столько копеек, сколько проработал дней. Другой проработал днем меньше первого, но получал в день копейкою больше. Кто из них получил больше?</string>
    <string name="comments_872"></string> 
	<string name="answer_872">Первый на 1 коп.</string>
	
    <string name="task_873">Я купил имение и платил за каждую десятину столько рублей, сколько в имении десятин. Брат мой купил двумя десятинами больше, но платил за десятину двумя рублями меньше. Кто из нас заплатил больше?</string>
    <string name="comments_873"></string> 
	<string name="answer_873">Я, на 4 руб.</string>
	
    <string name="task_874">Я купил столько коробок с мылом, сколько было кусков в коробке. Сестра купила тремя коробками меньше, чем я, но в каждой было тремя кусками больше, чем в купленных мною. У кого больше кусков?</string>
    <string name="comments_874"></string> 
	<string name="answer_874">У меня, девятью</string>
	
    <string name="task_875">Два мальчика играли в шашки. Через несколько минут на доске оказалось пустых клеток втрое больше, чем занятых шашками, а у одного мальчика двумя шашками больше, чем у другого. Сколько осталось у каждого?</string>
    <string name="comments_875"></string>
	<string name="answer_875">9; 7</string>
	
    <string name="task_876">Отцу 30 лет, сыну — 4, дочери — 2. Через сколько лет года детей составят половину лет отца?</string>
    <string name="comments_876"></string> 
	<string name="answer_876">6</string>
	
    <string name="task_877">Я купил 27 голов сахару по 27 фунтов и 43 головы по 17 фунтов. На сколько времени хватит этого сахару, если буду тратить по 1 фунту в день?</string>
    <string name="comments_877"></string> 
	<string name="answer_877">На 4 года (без високосного дня)</string>
	
    <string name="task_878">На школу, в коей 85 учеников, вышло в зиму 221 грифель. Сколько нужно запасти грифелей на школу, в коей 60 учеников?</string>
    <string name="comments_878"></string>
	<string name="answer_878">156</string>
	
    <string name="task_879">Некто получает за рабочий день 1 руб. 40 коп. Сколько может он тратить в день, если работает 280 дней в году и желает в год отложить 100 руб.?</string>
    <string name="comments_879"></string> 
	<string name="answer_879">80 коп.</string>
    
    <string name="task_880">Некто работает 273 дня в году и тратит на себя в день 60 коп., а откладывает в год 600 руб. Сколько он получает за рабочий день (в рублях)?</string>
    <string name="comments_880"></string>
	<string name="answer_880">3</string>
    
    <string name="task_881">Некто работает 273 дня в году и получает 2 руб. в день за работу. Тратит же он на себя 40 коп. в день. Сколько откладывает он в год (в рублях)?</string>
    <string name="comments_881"></string>
	<string name="answer_881">400</string>
    
    <string name="task_882">Живописец написал портрет и получил за него 300 руб. Приходил он писать 5 раз и каждый раз работал 1 час 15 минут. Сколько зарабатывал он в минуту?</string>
    <string name="comments_882"></string> 
	<string name="answer_882">80 коп.</string>
    
    <string name="task_883">В будущем (1892) году думаю провести в Петербурге столько минут, сколько часов проведу в деревне. Сколько времени проведу я в Петербурге?</string>
    <string name="comments_883"></string>
	<string name="answer_883">6 дней</string>
    
    <string name="task_884">Дед мой прожил 75 лет и из них прожил в городе столько часов, сколько дней он прожил в деревне. Сколько времени он жил в городе?</string>
    <string name="comments_884"></string>
	<string name="answer_884">3 года</string>
    
    <string name="task_885">В первые 4 месяца 1891 года я проболел столько дней, сколько недель я был здоров. Сколько дней я проболел?</string>
    <string name="comments_885"></string>
	<string name="answer_885">15</string>
    
    <string name="task_886">Матери и дочери вместе 32 года. Мать прожила столько месяцев, сколько дочь недель. Сколько лет каждой?</string>
    <string name="comments_886"></string>
	<string name="answer_886">26 лет; 6 лет</string>
    
    <string name="task_887">Сапожник каждый день два раза посылает мальчика за водою, а колодец за полверсты, и 15 раз в месяц за водкою, а кабак за 3/4 версты. Сколько верст мальчик пробежит в год?</string>
    <string name="comments_887"></string> 
	<string name="answer_887">1000 верст</string>
    
    <string name="task_888">Поезд в 1 час 9 минут проезжает 50 верст. Сколько проедет он в сутки при 8 остановках, каждая в 7 минут 30 секунд?</string>
    <string name="comments_888"></string>
	<string name="answer_888">1000 верст</string>
    
    <string name="task_889">Матери 30 лет, а трем дочерям 9,10 и 11. Через сколько лет года дочерей, сложенные вместе, превысят вдвое лета матери?</string>
    <string name="comments_889"></string> 
	<string name="answer_889">Через 30 лет</string>
    
    <string name="task_890">Я трачу в день золотник мыла. Припас я себе на 3 года 37 кусков по 9 лотов. Сколько (на вес) нужно прикупить?</string>
    <string name="comments_890"></string> 
	<string name="answer_890">1 фунт</string>
    
    <string name="task_891">Мне нужно переписать тетрадку. Я мог бы переписать ее в 2 дня, Ефрем в 3 дня, а Семен в 6 дней. Во сколько времени перепишем мы ее втроем?</string>
    <string name="comments_891"></string> 
	<string name="answer_891">В 1 день</string>
    
    <string name="task_892">Сколько ударов пробили часы (бьющие половины одним ударом) в течение февраля 1892 года?</string>
    <string name="comments_892"></string> 
	<string name="answer_892">5040 ударов</string>
    
    <string name="task_893">Сколько минут в феврале простого года?</string>
    <string name="comments_893"></string>
	<string name="answer_893">40 320 минут</string>
    
    <string name="task_894">В июне я откладывал каждый день столько копеек, сколько единиц в числе этого дня. В июле я все эти деньги истратил. Сколько я тратил в день?</string>
    <string name="comments_894"></string> 
	<string name="answer_894">15 коп.</string>
    
    <string name="task_895">Летом у меня целые сутки было открыто окно. В первый час влетел 1 комар, во второй 2, в третий 3 и т.д. Сколько комаров налетело в сутки?</string>
    <string name="comments_895"></string> 
	<string name="answer_895">300</string>
    
    <string name="task_896">Матери и дочери вместе 32 года. Мать прожила столько месяцев, сколько дочь недель. Сколько лет каждой?</string>
    <string name="comments_896"></string> 
	<string name="answer_896">26; 6</string>
    
    <string name="task_897">Вышел пароход из пристани и в первый час прошел 28 верст. Но так как ветер был противный, он каждый час замедлял свой ход на 1 версту. Сколько верст проехал он в 12 часов?</string>
    <string name="comments_897"></string> 
	<string name="answer_897">270</string>
    
    <string name="task_898">Вершок материи весит золотник; 5 кусков этой материи весят 1 пуд и стоят 168 руб. Сколько стоит аршин?</string>
    <string name="comments_898"></string> 
	<string name="answer_898">70 коп.</string>
    
    <string name="task_899">От Москвы до Тамбова 450 верст. Из этих городов одновременно выехали друг другу навстречу 2 путника. Первый проезжает 1 аршин, пока второй проезжает 1 фут. Во скольких верстах от Москвы они встретятся?</string>
    <string name="comments_899"></string> 
	<string name="answer_899">315</string>
    
    <string name="task_900">Поползли друг другу навстречу из школы червяк, а из бани жук. Пока червяк проползает дюйм, жук проползает вершок. На каком расстоянии от школы они встретятся, если от школы до бани 33 сажени?</string>
    <string name="comments_900"></string> 
	<string name="answer_900">12 сажени</string>
    
    <string name="task_901">В лавке было 240 фунтов чаю на 600 руб. Пришли три покупателя. Первый купил 2/3 всего чая, второй 48 фунтов, третий — остальной чай. Сколько заплатил третий (в рублях)?</string>
    <string name="comments_901"></string> 
	<string name="answer_901">80</string>
    
    <string name="task_902">Серебряный крест весит 10 лотов. Чистого серебра в нем 8 лотов 1 золотник. Сколько золотников в 1 фунте серебра? (1 фунт = 32 лота = 96 золотников)</string>
    <string name="comments_902"></string> 
	<string name="answer_902">80</string>
    
    <string name="task_903">Золотой крестик весит 2 лота. Чистого золота в нем 4 золотника 48 долей. Сколько золотников в 1 фунте золота? (1 фунт = 32 лота = 96 золотников = 9216 долей)</string>
    <string name="comments_903"></string>
	<string name="answer_903">72</string>
    
    <string name="task_904">Я купил 400 аршин сукна за 700 руб. Почем должен я продавать аршин, чтобы получить барыша 20 коп. на рубль?</string>
    <string name="comments_904"></string>
	<string name="answer_904">По 2 руб. 10 коп.</string>
    
    <string name="task_905">Некто в каждый будний день раздает нищим по 16 коп., а в каждое воскресенье 96 коп. Сколько денег  (в рублях) раздает он нищим в год?</string>
    <string name="comments_905"></string>
	<string name="answer_905">100</string>
    
    <string name="task_906">Иаков прожил 42 • 42 месяца, прежде чем переехать в Египет. Сколько ему было лет, когда он явился к Фараону?</string>
    <string name="comments_906"></string> 
	<string name="answer_906">147</string>
    
    <string name="task_907">Пешеход вышел в 10 часов утра и шел по 4½ версты в час. В 3 часа пополудни за ним в догоню поскакал верховой и нагнал его в 6 часов вечера. Сколько верст проезжал в час верховой?</string>
    <string name="comments_907"></string> 
	<string name="answer_907">12</string>
    
    <string name="task_908">От деревни до города 63 версты. Из деревни в 3 часа утра вышел пешеход и шел по 3½ версты в час. Вслед за ним вышел из той же деревни другой пешеход и, идя по 4½ версты в час, нагнал первого в самом городе. Во сколько часов вышел второй пешеход?</string>
    <string name="comments_908"></string>
	<string name="answer_908">7</string>
    
    <string name="task_909">Баба может выткать в день 5 аршин 7 вершов сукна. Во сколько недель выткет она 261 аршин (в неделе 6 рабочих дней)?</string>
    <string name="comments_909"></string> 
	<string name="answer_909">8</string>
    
    <string name="task_910">Отцу 54 года, а старшему сыну 29. Младший же сын родился, когда отец был вдвое старше старшего сына. Сколько лет младшему?</string>
    <string name="comments_910"></string>
	<string name="answer_910">4</string>
    
    <string name="task_911">Я провел в Петербурге неделю, и оказалось, что каждая минута, проведенная там, обошлась мне в копейку. Сколько издержал я в Петербурге?</string>
    <string name="comments_911"></string>
	<string name="answer_911">100 руб. 80 коп.</string>
    
    <string name="task_912">Три артели землекопов починили 31 версту дороги. Первая починила столько футов, сколько вторая аршин, а третья — сажень. Сколько верст починила каждая (3 числа)?</string>
    <string name="comments_912"></string>
	<string name="answer_912">3 7 21</string>
    
    <string name="task_913">Поденщик в год проработал 219 дней за 40 коп. в день. Остальные дни он гулял и пропивал по 60 коп. в день. Сколько осталось ему на пропитание?</string>
    <string name="comments_913"></string>
	<string name="answer_913">0</string>
    
    <string name="task_914">Некто купил кусок сукна, по 2 руб. 50 коп. аршин. Но 6 аршин у него украли. Остальное сукно он продал по 3 руб. и вернул свой убыток. Сколько было аршин в куске?</string>
    <string name="comments_914"></string>
	<string name="answer_914">36</string>
    
    <string name="task_915">Торговец купил сахару по 6 руб. пуд. Но 15 пудов сахару оказались совершенно негодными. Однако, продав остальной сахар по 8 руб. пуд, он не только вернул свой убыток, но получил 30 руб. барыша. Сколько сахару было им куплено?</string>
    <string name="comments_915"></string>
	<string name="answer_915">75 пудов</string>
    
    <string name="task_916">В школе каждому ученику выдается в неделю по перу, а исписывает он в день 4 страницы (в четвертушку). Исписали все ученики в зиму 9 стоп бумаги. Сколько гроссов перьев вышло?</string>
    <string name="comments_916"></string>
	<string name="answer_916">10 гроссов</string>
    
    <string name="task_917">В школе каждому ученику выдается в неделю по перу. В 30 учебных недель вышло всего 10 гроссов перьев. Сколько в школе было учеников?</string>
    <string name="comments_917"></string> 
	<string name="answer_917">48</string>
    
    <string name="task_918">Бамбук вырос в течение февраля на 4 сажени. На сколько линий вырастал он в каждый час?</string>
    <string name="comments_918"></string> 
	<string name="answer_918">5</string>
    
    <string name="task_919">У меня 3 дня работали землекопы. В первый день работало 13 землекопов, и каждый починил по 18 саженей дороги. Затем каждый день прибавлялось по землекопу, и каждый день каждый из них чинил на сажень больше, чем накануне. Сколько они починили саженей?</string>
    <string name="comments_919"></string>
	<string name="answer_919">800</string>
    
    <string name="task_920">Я каждый месяц откладывал по 12 руб., а брат мой отложил в январе 1 руб., в феврале 3, в марте 5, — каждый месяц двумя рублями больше, чем в предыдущий. Сколько заработал каждый из нас (в рублях)?</string>
    <string name="comments_920"></string> 
	<string name="answer_920">144</string>
    
    <string name="task_921">Ко мне приехали гости, все мужья с женами. Если бы 3 мужа оставили своих жен дома, было бы мужчин вдвое более, чем женщин. Если бы 3 барыни приехали без мужей, то наоборот. Сколько было гостей?</string>
    <string name="comments_921"></string> 
	<string name="answer_921">12</string>
    
    <string name="task_922">Кабатчик за 200 руб. купил бочку водки в 42 ведра. Эту бочку он разбавил водою, прибавляя по 3 ведра воды к 7 ведрам водки, и разлил в 5-ведерные бочонки, которые продал по 25 руб. Сколько барыша (в рублях)?</string>
    <string name="comments_922"></string> 
	<string name="answer_922">100</string>
    
    <string name="task_923">Барышник купил 40 четвертей овса по 5 руб., примешал к нему (по 3 меры на четверть) плохого овса по 2 руб. и смешанный овес продал по 6 руб. Сколько барыша (в рублях)?</string>
    <string name="comments_923"></string>
	<string name="answer_923">100</string>
    
    <string name="task_924">Чиновника спросили, как велико его жалованье. Он отвечал, что получает каждый месяц по бумажке каждого сорта (1, 3, 5, 10, 25, 100). Сколько он получает в год (в рублях)?</string>
    <string name="comments_924"></string> 
	<string name="answer_924">1728</string>
    
    <string name="task_925">Два лавочника начали торговлю, один с 300, другой с 3000 руб. Но первый каждый год наживал по 100 руб., второй ежегодно проживал по 125 руб. Через сколько лет капиталы их сравняются, и по сколько тогда будет у каждого? (2 числа, годы и рубли)</string>
    <string name="comments_925"></string> 
	<string name="answer_925">12 1500</string>
    
    <string name="task_926">Охотник осенью убил зайца, продал его шкурку за 10 коп. и на эти деньги купил 10 зарядов. Этими зарядами, подумал он, я убью 10 зайцев, продам их шкурки, опять куплю пороху и т.д. В конце каждого месяца буду продавать, а целый месяц буду стрелять. Если бы эта штука ему удалась, сколько бы он заработал (в рублях) в 7 зимних месяцев?</string>
    <string name="comments_926"></string> 
	<string name="answer_926">1000000</string>
    
    <string name="task_927">В соборе во время Всенощной горело 7 паникадил по 24 свечи. Всякая свеча стоит рубль и сгорает в сутки. Всенощная продолжалась 5 часов. На сколько сгорело свечей (в рублях)?</string>
    <string name="comments_927"></string>
	<string name="answer_927">35</string>
    
    <string name="task_928">Виноторговец купил 3 сороковых бочки вина по 5 руб. ведро, разбавил его водою, перелил в несколько 10-ведерные бочонков и продавал вино по 5 руб. ведро. Получил он 150 руб. барыша. Сколько ведер воды прилил он к каждому бочонку?</string>
    <string name="comments_928"></string> 
	<string name="answer_928">2</string>
    
    <string name="task_929">Дед втрое старше старшего внука и вчетверо старше младшего. Обоим внукам вместе 49 лет. Сколько лет деду?</string>
    <string name="comments_929"></string> 
	<string name="answer_929">84</string>
    
    <string name="task_930">Я на 21 руб. 25 коп. прокормил в течете пяти дней 17 человек. Сколько нужно денег, чтобы прокормить 19 человек в течение 7 дней?</string>
    <string name="comments_930"></string> 
	<string name="answer_930">33 руб. 25 коп.</string>
    
    <string name="task_931">Пароход прошел 100 верст в 4 часа 10 минут. Во сколько времени пройдет он 576 верст?</string>
    <string name="comments_931"></string>
	<string name="answer_931">В сутки</string>
    
    <string name="task_932">От Петербурга до Москвы 604 версты. Из Петербурга в 7 часов утра вышел поезд и проезжает по 39 верст в час. В 1 час пополудни к нему навстречу из Москвы вышел поезд, проезжающий по 35 верст в час. Когда поезда встретятся?</string>
    <string name="comments_932"></string> 
	<string name="answer_932">В 6 часов вечера</string>
    
    <string name="task_933">Ткачу было заказано соткать в 16 дней 300 аршин холста. 6 дней он работал один, по 12 аршин 8 вершков в день, а затем пригласил себе на помощь другого ткача, — и работа поспела к сроку. Сколько аршин в день вытыкал второй ткач?</string>
    <string name="comments_933"></string> 
	<string name="answer_933">10</string>
    
    <string name="task_934">Богомолец был в Ниловой Пустыне 7 раз, каждый раз жил там по 7 недель и каждый раз ставил по 7 свечей. Только один раз он ошибся и поставил 6. Свечей идет на фунт 12. Сколько весят все поставленные им свечи?</string>
    <string name="comments_934"></string> 
	<string name="answer_934">5 пудов</string>
    
    <string name="task_935">Я купил 30 десятин земли за 3000 руб. Но тут был лес по 113 руб. десятина и пахота по 83 руб. десятина. Сколько того и другого?</string>
    <string name="comments_935"></string> 
	<string name="answer_935">17; 13 десятин</string>
    
    <string name="task_936">Мальчика спросили, сколько ему лет? Он отвечал: «Я втрое старше брата и втрое моложе отца; отец на 40 лет старше брата». Сколько лет мальчику?</string>
    <string name="comments_936"></string>
	<string name="answer_936">15</string>
        
    <string name="task_937">Я купил лошадь. Если заплачу за нее 3-рублевыми бумажками, придется выдать 8-ю бумажками больше, чем если я заплачу 5-рублевыми. Сколько стоит лошадь (в рублях)?</string>
    <string name="comments_937"></string> 
	<string name="answer_937">60</string>
    
    <string name="task_938">В церкви горит неугасимая лампада, в которой выгорает в час по золотнику масла. Купец пожертвовал на эту лампаду бочонок масла, и его хватило на 1 год и 5 недель. Сколько масла было в бочонке?</string>
    <string name="comments_938"></string> 
	<string name="answer_938">2 пуда 20 фунтов</string>
    
    <string name="task_939">Чиновник каждый месяц откладывал из своего жалованья 31 руб. 25 коп. и наконец купил на отложенные деньги 48 десятин по 48 руб. и 29 десятин по 24 руб. Сколько лет он откладывал?</string>
    <string name="comments_939"></string> 
	<string name="answer_939">8</string>
    
    <string name="task_940">Сколько весят (в фунтах) 8 саженей проволоки, если 1 дюйм весит 1 золотник?</string>
    <string name="comments_940"></string> 
	<string name="answer_940">7</string>
    
    <string name="task_941">Вершок телеграфной проволоки весит лот. На сколько верст хватит 75 пудов?</string>
    <string name="comments_941"></string>
	<string name="answer_941">4</string>
    
    <string name="task_942">Книгу в 40 листов печатают в 1200 экземплярах. Сколько нужно стоп бумаги?</string>
    <string name="comments_942"></string> 
	<string name="answer_942">100</string>
    
    <string name="task_943">Книгу в 24 листа напечатали, истратив 30 стоп бумаги. Сколько экземпляров?</string>
    <string name="comments_943"></string>
	<string name="answer_943">600</string>
    
    <string name="task_944">Деда спросили, сколько лет его внуку. Дед отвечал, что мальчик прожил столько будних дней, сколько мать его прожила воскресений, столько суток, сколько отец прожил недель, и столько месяцев, сколько бабушка его прожила лет. Всем им без мальчика 100 лет. Сколько лет мальчику?</string>
    <string name="comments_944"></string>
	<string name="answer_944">4</string>
    
    <string name="task_945">В колоколе 770 пудов. В нем столько лотов меди, сколько золотников олова и долей серебра. Сколько пудов каждого металла (3 числа)?</string>
    <string name="comments_945"></string>
	<string name="answer_945">576 192 2</string>
    
    <string name="task_946">Две артели землекопов починили 1 версту дороги. Первая починила столько аршин, сколько вторая футов. Сколько саженей починила каждая (2 числа)?</string>
    <string name="comments_946"></string>
	<string name="answer_946">350 150</string>
   
    <string name="task_947">Я разбил десятину на прямоугольные огороды длиною в 20 саженей, шириною в 15 саженей. Сколько вышло огородов? </string>
    <string name="comments_947"></string> 
	<string name="answer_947"></string>
    
    <string name="task_948">Десятину земли я разбил на прямоугольные огороды длиною в 16 саженей, шириною в 10 саженей. Сколько вышло огородов?</string>
    <string name="comments_948"></string>
	<string name="answer_948">15</string>
    
    <string name="task_949">Десятину земли я разбил на прямоугольные огороды длиною в 12 саженей 1 аршин 8 вершков, шириною в 12 саженей. Сколько вышло огородов?</string>
    <string name="comments_949"></string>
	<string name="answer_949">16</string>
    
    <string name="task_950">Я хочу удобрить 1 десятину так, чтобы на каждую квадратную сажень пришлось по пуду навоза. Сколько для этого нужно возов в 32 пуда?</string>
    <string name="comments_950"></string> 
	<string name="answer_950">75</string>
    
    <string name="task_951">У меня огород, длиною в 28 саженей, шириною в 20. Вывез я на него 35 возов навоза по 16 пудов. Сколько нужно таких возов, чтобы столь же густо удобрить десятину?</string>
    <string name="comments_951"></string>
	<string name="answer_951">150</string>
    
    <string name="task_952">Пол в комнате длиною в 15 аршин, шириною в 8 устлали коврами. Каждый ковер длиною в 4 аршин, шириною в 2 аршина 8 вершков. Сколько пошло ковров?</string>
    <string name="comments_952"></string> 
	<string name="answer_952">12</string>
    
    <string name="task_953">Хочу обить сукном пол квадратной комнаты, сторона коей — 12 аршин. Сукно — шириною в 1 аршин 8 вершков. Сколько нужно купить аршин?</string>
    <string name="comments_953"></string>
	<string name="answer_953">96</string>
    
    <string name="task_954">Комната имеет в длину 5 саженей, в ширину — 3. Пол я устлал рогожками длиною в 5 аршин, шириною в 3. Сколько пошло рогожек?</string>
    <string name="comments_954"></string>
	<string name="answer_954">9</string>
    
    <string name="task_955">Потолок комнаты длиною в 10 аршин, шириною в 8 я оклеил бумагою. Каждый лист имеет в длину 10 вершков, в ширину — 8. Сколько пошло листов?</string>
    <string name="comments_955"></string>
	<string name="answer_955">256</string>
    
    <string name="task_956">Пол в комнате длиною в 12 аршин, шириною в 7 я обтянул сукном шириною в 2 аршин (аршин стоит 2 руб. 50 коп.). Сколько это стоит рублей?</string>
    <string name="comments_956"></string> 
	<string name="answer_956">105</string>
    
    <string name="task_957">В комнате длиною в 9 аршин, шириною в 6 сделан паркетный пол. Каждая дощечка — квадратный фут. Сколько пошло дощечек?</string>
    <string name="comments_957"></string>
	<string name="answer_957">294</string>
    
    <string name="task_958">Дом мой имеет в длину 12 саженей, в ширину 5. Двор втрое больше, чем дом, сад втрое больше двора, огород втрое больше сада. Какое пространство занимает вся усадьба?</string>
    <string name="comments_958"></string>
	<string name="answer_958">1 десятина</string>
    
    <string name="task_959">У меня под огородом 1 десятина. В нем картофель занимает в 7 раз больше места, чем капуста, капуста в 7 раз больше, чем горох, горох в 7 раз больше, чем лук, а именно лук занимает 1 грядку шириною в 2 аршина. Как длинна эта грядка?</string>
    <string name="comments_959"></string> 
	<string name="answer_959">9 саженей</string>
    
    <string name="task_960">Лист бумаги имеет длины 12 вершков, ширины 8. Сколько стоп такой бумаги нужно, чтобы покрыть десятину?</string>
    <string name="comments_960"></string> 
	<string name="answer_960">120</string>
    
    <string name="task_961">Квадратный участок земли я обошел в 12 минут, проходя по 40 саженей в минуту. Сколько в нем десятин?</string>
    <string name="comments_961"></string> 
	<string name="answer_961">6</string>
    
    <string name="task_962">Стену длиною в 28 аршин, вышиною в 8 аршин нужно выкрасить. В ней 4 окна шириною в 2 аршина, вышиною в 3. За окраску квадратной сажени берут 54 коп. Что будет стоить окраска (в рублях)?</string>
    <string name="comments_962"></string> 
	<string name="answer_962">12</string>
    
    <string name="task_963">У меня прямоугольная полоса земли. Длина ее в 6 раз больше ширины. Кругом по меже 280 саженей. Сколько у меня земли?</string>
    <string name="comments_963"></string> 
	<string name="answer_963">1 десятина</string>
    
    <string name="task_964">У меня прямоугольный участок леса. Чтобы обойти его кругом, нужно пройти 4 версты. Длина на 200 саженей больше ширины. Сколько в нем десятин?</string>
    <string name="comments_964"></string> 
	<string name="answer_964">100</string>
    
    <string name="task_965">Комната имеет в длину 5 саженей, в ширину 28 футов. Сколько в полу квадратных аршин?</string>
    <string name="comments_965"></string>
	<string name="answer_965">180</string>
    
    <string name="task_966">Площадь имеет в длину 75 аршин, в ширину 140 футов. Сколько в ней квадратных саженей?</string>
    <string name="comments_966"></string> 
	<string name="answer_966">500</string>
    
    <string name="task_967">Пол в комнате длиною в 8 аршин, шириною в 7 аршин 8 вершков выкрасили за 6 руб. Что будет стоить (в рублях) выкрасить пол в комнате длиною в 12 аршин 8 вершков, шириною в 12 аршин?</string>
    <string name="comments_967"></string> 
	<string name="answer_967">15</string>
    
    <string name="task_968">Сколько досок длиною в 6 аршин, шириною в 6 вершков нужно, чтобы замостить пол в квадратной комнате, коей сторона — 12 аршин?</string>
    <string name="comments_968"></string> 
	<string name="answer_968">64</string>
    
    <string name="task_969">Сколько листов бумаги длиною в 12 вершков, шириною в 8 вершков нужно, чтобы покрыть пол квадратной комнаты, сторона коей 12 аршин?</string>
    <string name="comments_969"></string> 
	<string name="answer_969">384</string>
    
    <string name="task_970">У меня прямоугольная десятина, шириною в 40 саженей. Сколько борозд могу я пропахать в этой ширине на расстоянии 1 аршин 8 вершков одна от другой?</string>
    <string name="comments_970"></string> 
	<string name="answer_970">80</string>
    
    <string name="task_971">Церковь имеет длину 49 футов, в ширину 35. На 3 квадратных аршинах могут удобно стоять 5 человек. Сколько человек вмещает церковь?</string>
    <string name="comments_971"></string>
	<string name="answer_971">525</string>
    
    <string name="task_972">Прямоугольное поле имеет в длину 1 версту, в ширину версту без 20 саженей. Сколько в нем десятин?</string>
    <string name="comments_972"></string> 
	<string name="answer_972">100</string>
    
    <string name="task_973">На одеяло длиною в 3 аршина, шириною в 2 пошло 12 фунтов шерсти. Сколько фунтов шерсти пойдет на одеяло длиною в 2 аршина, шириною в 1 аршин 8 вершков?</string>
    <string name="comments_973"></string> 
	<string name="answer_973">6</string>
    
    <string name="task_974">На поливку огорода длиною в 35, шириною в 12 саженей пошло 14 бочек воды. Сколько бочек нужно, чтобы полить огород длиною в 25 саженей, шириною в 24?</string>
    <string name="comments_974"></string> 
	<string name="answer_974">20</string>
    
    <string name="task_975">Пол в комнате длиною в 8 аршин, шириною в б я обтянул ковром, и это обошлось мне в 60 руб. Что будет стоить обтянуть таким же ковром пол в комнате длиною в 9 аршин, шириною в 8?</string>
    <string name="comments_975"></string> 
	<string name="answer_975">90 руб.</string>
    
    <string name="task_976">Кусок обоев имеет в длину 12 аршин, в ширину 12 вершков. Сколько таких кусков нужно, чтобы оклеить стену, вышиною в 4 аршина 8 вершков, длиною в 12 аршин?</string>
    <string name="comments_976"></string> 
	<string name="answer_976">6</string>
    
    <string name="task_977">Кусок обоев имеет в длину 12 аршин, в ширину 1 аршин 4 вершка. Сколько таких кусков нужно, чтобы оклеить стену длиною в 13 аршин, вышиною в 6, если в этой стене 3 окна, каждое вышиною в 3 аршина, шириною в 2?</string>
    <string name="comments_977"></string> 
	<string name="answer_977">4</string>
    
    <string name="task_978">В комнате длиною в 12 аршин, шириною в 7 аршин 8 вершков я выкрасил пол, и это обошлось мне в 5 руб. Что будет стоить (в рублях) выкрасить пол в комнате длиною в 9 аршин, шириною в 8?</string>
    <string name="comments_978"></string> 
	<string name="answer_978">4</string>
    
    <string name="task_979">На обивку пола в комнате идет 80 аршин сукна шириною в 1 аршин 4 вершка. Сколько пошло бы аршин сукна шириною в 2 аршина?</string>
    <string name="comments_979"></string> 
	<string name="answer_979">50</string>
    <string name="task_980">Землекопы вырыли мне пруд длиною в 12 саженей, шириною в 7, глубиною в 2. За выемку 1 кубической сажени они берут 75 коп. Сколько стоит эта работа?</string>
    <string name="comments_980"></string> 
	<string name="answer_980">126 руб.</string>
    
    <string name="task_981">Землекопы вырыли мне пруд длиною в б саженей, шириною в 4 сажени, глубиною в 5 аршин. За выемку 1 кубической сажени они берут 1 руб. 25 коп. Сколько стоит работа (в рублях)?</string>
    <string name="comments_981"></string> 
	<string name="answer_981">50</string>
    
    <string name="task_982">Сарай вышиною в 2 сажени, шириною в 3, длиною в 7 наполнен сеном. В кубической сажени сена — 40 пудов. Сколько пудов сена в сарае?</string>
    <string name="comments_982"></string> 
	<string name="answer_982">1680</string>
    
    <string name="task_983">Мера нашего кирпича: 6, 3 и 1½ вершка. Сколько кирпичей нужно, чтобы сложить кубик, коего ребро 12 вершков?</string>
    <string name="comments_983"></string> 
	<string name="answer_983">64</string>
    
    <string name="task_984">Прямоугольный чан имеет в длину 5 футов, в ширину 2 фута 1 дюйм, в глубину 1 фут 8 дюймов (в ведре 750 куб. дюймов). Сколько сороковых бочек воды вмещает чан?</string>
    <string name="comments_984"></string> 
	<string name="answer_984">1</string>
    
    <string name="task_985">Наша классная комната имеет в длину 12 аршин, в ширину 12 аршин и в вышину 3 аршина 12 вершков. Сколько она вмещает кубических саженей воздуха?</string>
    <string name="comments_985"></string> 
	<string name="answer_985">20</string>
    
    <string name="task_986">Кусок мыла имеет в длину 3 дюйма, в ширину 2 дюйма, в вышину — 1 дюйм. Сколько таких кусков поместится в кубический ящик, коего ребро (внутри) — 1 фут?</string>
    <string name="comments_986"></string> 
	<string name="answer_986">288</string>
    
    <string name="task_987">Нужно вырыть пруд длиною в 12 саженей, шириною в 6 саженей, глубиною в 2 сажени. Одна артель землекопов берется вырыть его в 18 дней, другая в 12, третья в 9. Во сколько времени выроют пруд эти 3 артели, работая вместе?</string>
    <string name="comments_987"></string> 
	<string name="answer_987">В 4 дня</string>
    
    <string name="task_988">Сколько кирпичей (6, 3, 1½ вершков) нужно, чтобы сложить квадратный столб, вышина коего 3 аршина, сторона — 15 вершков?</string>
    <string name="comments_988"></string> 
	<string name="answer_988">400</string>
    
    <string name="task_989">Сколько нужно кирпичей (6, 3, 1½ вершков), чтобы сложить 25 квадратных столбов, вышина которых 3 аршина 12 вершков, сторона — 18 вершков?</string>
    <string name="comments_989"></string> 
	<string name="answer_989">18000</string>
    
    <string name="task_990">Сколько нужно кубических саженей песка, чтобы насыпать его на высоту 1 аршина на прямоугольную площадку в 30 × 40 саженей?</string>
    <string name="comments_990"></string> 
	<string name="answer_990">400</string>
    
    <string name="task_991">Прямоугольная площадка имеет в длину 16 саженей, в ширину 12. Сколько нужно кубических саженей песка, чтобы насыпать его на эту площадку на высоту 6 вершков?</string>
    <string name="comments_991"></string> 
	<string name="answer_991">24</string>
    
    <string name="task_992">Площадка имеет в длину 8 саженей, в ширину 6. Сколько нужно кубических саженей земли, чтобы повысить ее на 1 вершок?</string>
    <string name="comments_992"></string> 
	<string name="answer_992">1 сажень</string>
    
    <string name="task_993">У меня сарай с сеном длиною в 4 сажени, вышиною в 1 сажень 1 аршин 8 вершков, шириною в 2 сажени 1 аршин 8 вершков (в куб. сажени сена — 40 пудов). Сколько пудов сена в сарае?</string>
    <string name="comments_993"></string> 
	<string name="answer_993">600</string>
    
    <string name="task_994">Коробка с гроссом перьев имеет в длину 2 дюйма, в ширину 1½, в вышину 1 дюйм. Сколько гроссов перьев можно уложить в кубический ящик, коего ребро (внутри) — 1 фут?</string>
    <string name="comments_994"></string> 
	<string name="answer_994">576</string>
    
    <string name="task_995">40 землекопов в 1 день сделали мне насыпь в 37 кубических саженей 1 кубический аршин. Сколько насыпал каждый?</string>
    <string name="comments_995"></string> 
	<string name="answer_995">25 кубических аршин</string>
    
    <string name="task_996">Нужно прорыть сквозь гору тоннель длиною в 1 версту, шириною в 8 саженей, вышиною в 3 сажени. Во сколько времени пророют его 150 рабочих, если каждый будет вынимать по 1 кубической сажени в 2 дня?</string>
    <string name="comments_996"></string> 
	<string name="answer_996">160 дней</string>
    
    <string name="task_997">Землекопы рыли у меня канаву и в 1 день вынули 7 кубических саженей без 1 кубического фута. Каждый вынул по 300 кубических футов. Сколько было землекопов?</string>
    <string name="comments_997"></string> 
	<string name="answer_997">8</string>
    
    <string name="task_998">У меня сарай с сеном длиною в 10 саженей, шириною в 4 сажени, вышиною в 2 сажени 12 вершков. Сколько в нем кубических саженей сена?</string>
    <string name="comments_998"></string> 
	<string name="answer_998">90</string>
    
    <string name="task_999">В комнате длиною в 7 аршин, шириной в 5 нужно сделать паркетный пол из квадратных дощечек, сторона которых — 4 вершка. Сколько пойдет дощечек?</string>
    <string name="comments_999"></string> 
	<string name="answer_999">560</string>
    
    <string name="task_1000">Ковер длиною в 3 аршина, шириною в 2 аршина 8 вершков стоит 15 руб. Что будет стоить ковер (в рублях) того же качества длиною в 10 аршин, шириною в б аршин?</string>
    <string name="comments_1000"></string> 
	<string name="answer_1000">120</string>
    
    <string name="task_1001">Мне вырыли пруд длиною в 8 саженей, шириною в 4 сажени, глубиною в 1 сажень 1 аршин 8 вершков. За каждую вынутую кубическую сажень берут 1 руб. 50 коп. Сколько я заплатил (в рублях)?</string>
    <string name="comments_1001"></string> 
	<string name="answer_1001">72</string>
   

</resources>